<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
  <channel>
    <title>VK:Binnenland</title>
    <link>http://www.volkskrant.nl</link>
    <description>Volkskrant.nl biedt het laatste nieuws, opinie en achtergronden</description>
    <language>nl-NL</language>
    <copyright>De Persgroep Publishing Nederland NV</copyright>
    <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 08:39:36 GMT</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Feb 2017 08:39:36 GMT</lastBuildDate>
    <image>
      <title>Volkskrant.nl - laatste nieuws, opinie en achtergronden</title>
      <url>http://static3.persgroep.net/volkskrant/static/img/logos/volkskrant/rss_logo.png?r=de9ef05e</url>
      <link>http://www.volkskrant.nl</link>
      <width>16</width>
      <height>16</height>
    </image>
    <item>
      <title>Wie houdt er toezicht op het tappen van de overheid?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/wie-houdt-er-toezicht-op-het-tappen-van-de-overheid~a4459246/</link>
      <description>Vandaag spreekt de Tweede Kamer eindelijk over de nieuwe wet voor geheime diensten. Daarmee kunnen de AIVD en MIVD straks grootschalig internet gaan aftappen. Noodzakelijk, volgens het kabinet. Overdreven en schadelijk, volgens een deel van de oppositie en diverse maatschappelijke organisaties. Wat zijn de grote twistpunten? Journalisten zijn, net als advocaten, iets beter beschermd in de nieuwe w</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 05:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Huib Modderkolk</author>
      <guid isPermaLink="false">4459246</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/cd80aba9-6cf1-45b6-a375-336e7c4c29de?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/cd80aba9-6cf1-45b6-a375-336e7c4c29de?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>GroenLinks gaat verkiezing in met ingrijpende belastinghervorming</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/groenlinks-gaat-verkiezing-in-met-ingrijpende-belastinghervorming~a4459521/</link>
      <description>GroenLinks wil een ingrijpende belastinghervorming tot de kern van een nieuw regeerakkoord maken. Daarmee moet in totaal 27 miljard euro aan lasten verschoven worden door hogere milieuheffingen en lagere werkgeverspremies. Dat zegt lijsttrekker Jesse Klaver in interviews met het FD en de NOS. GroenLinks wil onder meer een einde maken aan de werkgeverspremie voor werknemers met de allerlaagste inko</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 05:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4459521</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/55a3a790-68b6-48e4-bf00-e3b8a5430db0?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/55a3a790-68b6-48e4-bf00-e3b8a5430db0?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Sillicon Valley: technologie, start-ups en immigranten</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/tech/sillicon-valley-technologie-start-ups-en-immigranten~a4459332/</link>
      <description>Bij bedrijven uit Silicon Valley, zoals Google, Apple, IBM, Intel, Facebook, werken relatief veel mensen die niet uit de Verenigde Staten komen. Het aandeel immigranten is er hoger dan in de meeste andere Amerikaanse bedrijfstakken. Ruim 37 procent van de meer dan 3 miljoen inwoners van Silicon Valley is geboren in het buitenland, blijkt uit de zogeheten Silicon Valley Index. Veruit de meesten van</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door:Eric Van Den Outenaar</author>
      <guid isPermaLink="false">4459332</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/b4f65be0-e328-40a4-b2fe-0948d61d5615?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/b4f65be0-e328-40a4-b2fe-0948d61d5615?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Een uitzonderlijk fenomeen: één basisschool, zeven meesters voor de klas</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/een-uitzonderlijk-fenomeen-een-basisschool-zeven-meesters-voor-de-klas~a4459275/</link>
      <description>Een forenzendorp bij Almelo koestert al decennia een steeds uitzonderlijker fenomeen: een openbare basisschool met zeven mannelijke leerkrachten. Widerode heet de school. Zij staat in Wierden in een onopvallende nieuwbouwwijk en we zouden dit ongelooflijke feit misschien nooit hebben vernomen als de mannen laatst niet breed gefotografeerd waren in dagblad Tubantia: Peter, Rudi, Marco, Rik, Mike, H</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Margriet Oostveen</author>
      <guid isPermaLink="false">4459275</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/99a5b59d-7474-459b-acd8-bf43383b1543?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/99a5b59d-7474-459b-acd8-bf43383b1543?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Blinde afluisteraar: 'Je moet kunnen meeleven met doelwit'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/blinde-afluisteraar-je-moet-kunnen-meeleven-met-doelwit~a4459248/</link>
      <description>De visueel gehandicapte Marc van der Bij (44) luisterde zeventien jaar gesprekken af als tapmedewerker bij de politie. Omdat hij nu ook steeds dover wordt, stopt hij ermee. 'Nee, dat vind ik niet.' 'Dat dachten ze bij de politie wel. Ik heb natuurlijk geen nee gezegd, toen het ter sprake kwam, ik wilde een baan. Maar ik had geen idee wat me te wachten stond.' Van der Bij begon in Zeist in 1999 bij</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: John Schoorl</author>
      <guid isPermaLink="false">4459248</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/0ad761ff-0c73-4299-829f-ec3d60729acf?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/0ad761ff-0c73-4299-829f-ec3d60729acf?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Doorsneevermogen stijgt dankzij huizenprijzen voor het eerst sinds crisis</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/doorsneevermogen-stijgt-dankzij-huizenprijzen-voor-het-eerst-sinds-crisis~a4459298/</link>
      <description>Met dank aan de stijgende huizenprijzen staan Nederlanders er voor het eerst sinds het uitbreken van de crisis weer wat beter voor. Na jarenlang interen steeg het doorsneevermogen van een Nederlands huishouden in 2015 weer eens: met 9 procent, tot 17.300 euro. Dat meldt het Centraal Bureau voor de Statistiek (CBS) vandaag. Het vermogen van particulieren bestaat gemiddeld voor 56 procent uit de waa</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Wilco Dekker</author>
      <guid isPermaLink="false">4459298</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/b412ff96-8da6-45d2-a7af-386fbd1c4b57?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/b412ff96-8da6-45d2-a7af-386fbd1c4b57?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Wat nou tulpen een kaas: deze 'Made in Holland'-machines leveren ons veel meer op</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/wat-nou-tulpen-een-kaas-deze-made-in-holland-machines-leveren-ons-veel-meer-op~a4459338/</link>
      <description>Nederland is geen tulpenland maar een machineland. Machines vormen de grootste inkomenspost op onze exportrekening. De Nederlandse export moet het hebben van machines. Niet tulpen, niet kaas, niet aardgas of cannabis zijn de grote winstmakers van de Nederlandse exportindustrie. De uitvoer van machines met het label 'Made in Holland' leverde de Nederlandse economie in 2015 veel meer op dan die beke</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Marc van den Eerenbeemt</author>
      <guid isPermaLink="false">4459338</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/d0a8d052-d18a-4a9c-9aca-8f444495e654?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/d0a8d052-d18a-4a9c-9aca-8f444495e654?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Het weer: vooral koude nachten</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/het-weer-vooral-koude-nachten~a4459169/</link>
      <description>In het zuiden van het land zou in de vroege ochtend nog wat lichte neerslag, mogelijk ook natte sneeuw kunnen vallen. Verspreid over het land kan in de ochtend gladheid voorkomen. Verder is het droog vandaag en van het noorden uit breekt de zon steeds vaker door. De temperatuur loopt op tot rond het vriespunt; in het noordoosten blijft het misschien licht vriezen en in het zuiden wordt het +2. Er</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Marco Verhoef (Weerplaza)</author>
      <guid isPermaLink="false">4459169</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/ca5494c2-baeb-4197-a9f1-f0f52f8d70bc?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/ca5494c2-baeb-4197-a9f1-f0f52f8d70bc?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Stemwijzers bieden hulp in tijden van keuzestress</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/stemwijzers-bieden-hulp-in-tijden-van-keuzestress~a4459260/</link>
      <description>Veel kiezers zijn het spoor bijster: welke partij krijgt hun stem? Vijf weken voor de Kamerverkiezingen zweeft nog driekwart. Bieden de online stemhulpen uitkomst? Online stemhulpen krijgen dit jaar meer invloed op de uitslag van de Tweede Kamerverkiezingen dan voorheen. Nu de kiezer zweeft als nooit tevoren zullen meer mensen hun keuze laten bepalen door kieswijzers, zeggen experts. Maar de kwali</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Dion Mebius</author>
      <guid isPermaLink="false">4459260</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/c071f1ea-d545-446c-8565-354e3a831d40?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/c071f1ea-d545-446c-8565-354e3a831d40?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Dit vinden de zwevende kiezers van de Stemwijzer</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/dit-vinden-de-zwevende-kiezers-van-de-stemwijzer~a4459266/</link>
      <description>De Volkskrant volgt tot de verkiezingen veertien Nederlanders die nog niet weten op wie ze gaan stemmen. Twee van hen hebben de Stemwijzer ingevuld. Wat kwam eruit? Jephthah Leito (21), AmstelveenZweefde: tussen SGP, PVV en CDANu: SGP en ChristenUnie'Bij mij kwam het CDA op nummer 1 uit de Stemwijzer, net nu ik dacht dat die partij geen optie meer was. Ik ben op hen afgeknapt toen ik zag dat ze ge</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Iris Koppe</author>
      <guid isPermaLink="false">4459266</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/41ab2918-3592-4adb-a6e6-993f925b05cc?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/41ab2918-3592-4adb-a6e6-993f925b05cc?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Nederlandse lijsttrekkers willen graag anti-Trump effect van Macron meemaken</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/nederlandse-lijsttrekkers-willen-graag-anti-trump-effect-van-macron-meemaken~a4459313/</link>
      <description>Zoals op meerdere plekken in Europa draait het campagnegeweld ook in Nederland dezer dagen rond Donald Trump. Alleen is er hier iets geks aan de hand. De centrum-linkse presidentskandidaat Emmanuel Macron schiet in Franse peilingen als een raket omhoog en maakt tegen alle verwachtingen in grote kans Marine Le Pen te verslaan.In Duitsland haalt de linkse Martin Schulz in de jongste peilingen in amp</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Kaj Leers</author>
      <guid isPermaLink="false">4459313</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/03a10e7a-08a7-4ed3-9269-25f65cbe39a2?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/03a10e7a-08a7-4ed3-9269-25f65cbe39a2?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Is er nog mededogen?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/is-er-nog-mededogen~a4459167/</link>
      <description>Het klinkt ouderwets, misschien zelfs bijbels: compassie. Toch is er een beweging gaande die er stad na stad mee verovert. Was reclame een thermometer van de samenleving, dan zat het wel snor met die compassie van ons. Supermarkt Jumbo won onlangs de Gouden Loeki, prijs voor de beste reclame, met een tv-commercial die dwars tegen de tijdgeest in gaat. Daarin verricht hoofdpersoon Frank Lammers, op</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Bart Jungmann</author>
      <guid isPermaLink="false">4459167</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/8da885e9-227c-4291-b255-4016cd158300?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/8da885e9-227c-4291-b255-4016cd158300?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Wilders doet met spelbederf afbreuk aan de democratie</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/wilders-doet-met-spelbederf-afbreuk-aan-de-democratie~a4459244/</link>
      <description>De nepnieuwsactie van Wilders tegen Pechtold is een verwerpelijke vorm van negatief campagne voeren. De nepfoto van D66-leider Alexander Pechtold als zogenaamde deelnemer aan een demonstratie van radicale moslims werd door zijn collega Geert Wilders van de PVV opnieuw in omloop gebracht. De foto suggereert dat Pechtold de sharia in Nederland wil invoeren. Op het eerste gezicht lijkt dat een grap.</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Hans Wansink</author>
      <guid isPermaLink="false">4459244</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/73f57946-8b35-4655-b6aa-bcbcea126c53?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/73f57946-8b35-4655-b6aa-bcbcea126c53?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Na de Stemwijzer belandde ik in een crisis</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/na-de-stemwijzer-belandde-ik-in-een-crisis~a4459284/</link>
      <description>Aangezien ik bij de zeventig procent zwevende kiezers behoor, stortte ik me gisteren op de nieuwe Stemwijzer. Behalve dat het een leuk familiespel is, hoop je ook dat een gezellig potje Stemwijzen je dichter bij een weloverwogen beslissing zal brengen wanneer je potlood op 15 maart boven het stemformulier zweeft en dat je niet als een zombie je knopen staat te tellen of een muntje omhoog gooit. De</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Bert Wagendorp</author>
      <guid isPermaLink="false">4459284</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/1f75b446-a289-49ff-91f8-44ce3fa1d662?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/1f75b446-a289-49ff-91f8-44ce3fa1d662?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Niet iedereen profiteert van het economisch herstel in Nederland</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/niet-iedereen-profiteert-van-het-economisch-herstel-in-nederland~a4459264/</link>
      <description>Niet iedereen profiteert van het economisch herstel, blijkt uit nieuwe cijfers van het CBS. Het aantal arme huishoudens bleef in 2015 vrijwel gelijk. Ondanks het economisch herstel neemt de armoede in Nederland nog niet af. Het aantal arme huishoudens bleef in 2015 nagenoeg gelijk, terwijl het aantal mensen dat langdurig in armoede leeft juist iets toenam. Dat laatste lot treft vooral werkloze 50-</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Nanda Troost</author>
      <guid isPermaLink="false">4459264</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/7d485166-6dd2-42e9-9f28-d483c6cf5566?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/7d485166-6dd2-42e9-9f28-d483c6cf5566?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Scholen zien vrijheid van onderwijs in gevaar komen door nieuwe eis overheid</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/scholen-zien-vrijheid-van-onderwijs-in-gevaar-komen-door-nieuwe-eis-overheid~a4459299/</link>
      <description>Het burgerschapsonderwijs moet beter. Nu worstelen veel scholen nog met de verplichte lessen over normen en waarden. Het onderwijs is te versnipperd en een duidelijk leerdoel ontbreekt vaak. Op sommige scholen vinden leraren het moeilijk om gevoelige onderwerpen als homoseksualiteit of de Holocaust te bespreken. Dat concludeert de Onderwijsinspectie in een dinsdag verschenen rapport. Volgens minis</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 21:28:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Kaya Bouma</author>
      <guid isPermaLink="false">4459299</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/defca655-afe8-42c0-999b-acbc739569f7?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/defca655-afe8-42c0-999b-acbc739569f7?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Denk daagt NRC voor de rechter vanwege publicatie uit 2016</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/denk-daagt-nrc-voor-de-rechter-vanwege-publicatie-uit-2016~a4459305/</link>
      <description>Selçuk Öztürk heeft er lang over nagedacht maar nu is het alsnog zover: het Tweede Kamerlid van Denk daagt NRC Handelsblad voor de rechter vanwege een publicatie uit juni 2016. Toen meldde de krant na onderzoek dat twee zorginstellingen Öztürk ervan zouden verdenken laakbaar te hebben gehandeld bij zakelijke transacties, in de tijd dat hij nog geen Kamerlid was. Zo zou hij een medewerker van de Ut</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 21:27:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Raoul du Pré</author>
      <guid isPermaLink="false">4459305</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/b45c0fe1-833d-4a8c-b03d-a826dca8c9d3?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/b45c0fe1-833d-4a8c-b03d-a826dca8c9d3?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Duizenden Groningers de straat op tegen gaswinning: 'Kamp is een ramp'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/duizenden-groningers-de-straat-op-tegen-gaswinning-kamp-is-een-ramp~a4459251/</link>
      <description>Raadsvergaderingen in de provincie zijn ervoor afgezegd, Freek de Jonge en Arjen Lubach zijn achter aardbevingsslachtoffers gaan staan en landelijke politici weten het hoge Noorden ineens te vinden. Met hernieuwd zelfvertrouwen zijn duizenden Groningers dinsdagavond met fakkels de straat op gegaan om te protesteren tegen de gasboringen in de provincie en het eindeloze gesteggel over schadevergoedi</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 19:24:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Pieter Hotse Smit</author>
      <guid isPermaLink="false">4459251</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/fa789b35-2c8c-44b3-86c8-de0a4d00b70b?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/fa789b35-2c8c-44b3-86c8-de0a4d00b70b?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Over onze partij wordt vaak gezegd, ze doen geen vlieg kwaad'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/-over-onze-partij-wordt-vaak-gezegd-ze-doen-geen-vlieg-kwaad~a4459229/</link>
      <description>Marianne Thieme (1972) streeft als lijsttrekker van Partij voor de Dieren naar een duurzame samenleving. 'Onze naam is voor sommigen een drempel, daarvan zijn we ons bewust.' 'Dat gaat niet gebeuren, al blijft het natuurlijk goed om te dromen. Wat we wel gaan zien, is dat kleine partijen noodzakelijk worden om een coalitie te vormen omdat andere niet met de PVV willen regeren. Met name op het prog</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 19:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Sacha Kester, Natalie Righton</author>
      <guid isPermaLink="false">4459229</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/518bdc2b-edd1-449e-a1d7-4d13939a5934?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/518bdc2b-edd1-449e-a1d7-4d13939a5934?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Het Binnenhof: 7 februari</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/het-binnenhof-7-februari~a4459110/</link>
      <description>Uw politieke nieuwsbrief Goedemidddag. Op de valreep van Rutte II komt er uit de Eerste Kamer nog nieuw beleid: tegen uitreizende jihadisten. VVD-lijsttrekker Rutte probeert iets nieuws: verkiezingsbeloften met een disclaimer. En de Volkskrant geeft u de macht over de formatie met de Coalitiewijzer. Hier zijn uw Dagkoersen. Wilt u deze nieuwsbrief per mail ontvangen? Regel het via volkskrant.nl/da</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 16:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Joost de Vries</author>
      <guid isPermaLink="false">4459110</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/0c1b69b0-1aea-4d43-9080-094d7c9b9e37?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/0c1b69b0-1aea-4d43-9080-094d7c9b9e37?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Niet goed nagedacht over beveiliging Stemwijzer'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/-niet-goed-nagedacht-over-beveiliging-stemwijzer~a4459026/</link>
      <description>Door een lek in Stemwijzer is de partijvoorkeur van alle gebruikers enige tijd zichtbaar geweest, stelt Loran Kloeze van het ict-beveiligingsbedrijf Ralon. Door te kijken in de data die tussen gebruikers en de gisteren geopende Stemwijzer heen en weer worden gestuurd, ontdekte de Meppelse ict-specialist de totaaltelling van alle stemadviezen die de website heeft verstrekt. 'Er is niet goed nagedac</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 15:16:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Bard van de Weijer</author>
      <guid isPermaLink="false">4459026</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/069dee7a-5263-49e8-85be-fb22490581dd?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/069dee7a-5263-49e8-85be-fb22490581dd?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Cultuurblog - Regisseur Johan Simons geselecteerd voor prestigieus theaterfestival</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/cultuurblog-regisseur-johan-simons-geselecteerd-voor-prestigieus-theaterfestival~a4446851/</link>
      <description>Een overzicht van groot en klein nieuws uit de wereld van de kunst, cultuur en media, bij elkaar geblogd door de specialisten van de Volkskrant. Lees het vorige Cultuurblog hier terug.</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 15:15:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">4446851</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/ca32977b-7bd4-40fa-ab51-a7b7b262c137?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/ca32977b-7bd4-40fa-ab51-a7b7b262c137?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Nederland kan terugkerende jihadist bij de grens weren na akkoord Eerste Kamer</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/nederland-kan-terugkerende-jihadist-bij-de-grens-weren-na-akkoord-eerste-kamer~a4459131/</link>
      <description>Nederlanders die in het buitenland meevechten met een terroristische organisatie kunnen hun paspoort zonder veroordeling van de rechter verliezen. Daar heeft de Eerste Kamer dinsdag mee ingestemd. Het wetsvoorstel is bedoeld om jihadisten te weren die bij terugkeer in Nederland een gevaar kunnen vormen. Tot het laatste moment was niet duidelijk of het voorstel het zou halen: onder andere PvdA, Gro</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 14:28:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">4459131</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/b2fc3dc2-a729-4eec-92df-ca1ccfa28144?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/b2fc3dc2-a729-4eec-92df-ca1ccfa28144?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Valse' racismebeschuldiging stagiaire Gerechtshof ontaardt in welles-nietes-discussie</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/-valse-racismebeschuldiging-stagiaire-gerechtshof-ontaardt-in-welles-nietes-discussie~a4459122/</link>
      <description>De kwestie over de stagiaire van het Gerechtshof in Den Haag die de politie eind januari beschuldigde van racistisch optreden, is ontaard in een welles-nietes-discussie. De politie beschouwde de zaak als afgehandeld nadat het Gerechtshof 'excuses had aangeboden'. Maar in een verklaring heeft het Gerechtshof inmiddels laten weten dat hier geen sprake van was. 'In tegenstelling tot wat er is gepubli</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 13:51:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Irene de Zwaan</author>
      <guid isPermaLink="false">4459122</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/2cfaae51-014f-43ec-bd7d-d049119c14ab?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/2cfaae51-014f-43ec-bd7d-d049119c14ab?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Ging het inkomen van rijksten omhoog en de rest van Nederland omlaag?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/ging-het-inkomen-van-rijksten-omhoog-en-de-rest-van-nederland-omlaag~a4457752/</link>
      <description>De Volkskrant checkt in aanloop naar de verkiezingen op 15 maart politieke uitspraken op waarheidsgehalte. Vandaag: zijn de 20 procent rijksten van Nederland er de afgelopen 15 jaar qua inkomen op vooruit gegaan, terwijl de andere 80 procent er op achteruit ging? Ongelijkheid, daar houdt de SP niet van. En het is er volgens Emile Roemer niet beter op geworden de laatste jaren. 'De afgelopen 15 jaa</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 13:06:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Lotte Grimbergen</author>
      <guid isPermaLink="false">4457752</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/a8268713-31c3-4fcd-9573-7e3a37019d3f?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/a8268713-31c3-4fcd-9573-7e3a37019d3f?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Verkiezingsblog - Rutte belooft vooral: hij belooft niets meer</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/verkiezingsblog-rutte-belooft-vooral-hij-belooft-niets-meer~a4449553/</link>
      <description>De campagne is losgebarsten: op 15 maart kiest Nederland een nieuwe Tweede Kamer en politici doen er alles aan om in de gunst van de kiezer te komen. Volg alle nieuwtjes, relletjes en ontwikkelingen in dit verkiezingsblog.</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 13:01:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">4449553</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/d7485daf-a6f7-4e44-88c8-66024ec2dc83?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/d7485daf-a6f7-4e44-88c8-66024ec2dc83?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Wie is Pauline Krikke, de nieuwe burgemeester van Den Haag?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/wie-is-pauline-krikke-de-nieuwe-burgemeester-van-den-haag~a4459114/</link>
      <description>De wethouders van Amsterdam moesten ooit eens op een trainingsdag een schilderij maken om op basis daarvan hun functioneren te bespreken. Pauline Krikke vond het je reinste flauwekul, daar deed ze niet aan mee. Het typeert de nieuwe burgemeester van Den Haag, zegt Guusje ter Horst, oud-minister, voormalig burgemeester van Nijmegen en destijds in de jaren negentig als Amsterdams wethouder ook aanwe</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 13:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Irene de Zwaan, Anneke Stoffelen</author>
      <guid isPermaLink="false">4459114</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/a2db40dc-d13a-4cc4-a355-4f1d55e24a54?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/a2db40dc-d13a-4cc4-a355-4f1d55e24a54?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Hoge Raad: Badr Hari moet gevangenisstraf van 2 jaar uitzitten</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/hoge-raad-badr-hari-moet-gevangenisstraf-van-2-jaar-uitzitten~a4459027/</link>
      <description>De Amsterdamse kickbokser Badr Hari (32) moet alsnog het restant van zijn celstraf uitzitten. De Hoge Raad bevestigde dinsdag in een arrest zijn veroordeling door het gerechtshof in oktober 2015. Destijds werd hem wegens een serie mishandelingen en pogingen daartoe twee jaar gevangenisstraf opgelegd, waarvan tien maanden voorwaardelijk. Daarvan moet hij na aftrek van voorarrest nog circa een half</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 11:44:00 GMT</pubDate>
      <author>Bewerkt door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">4459027</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/e6f8084b-e8cc-4ce3-b8c3-800d6a31789d?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/e6f8084b-e8cc-4ce3-b8c3-800d6a31789d?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Taxi's aanbieden buiten officiële standplaats bij Schiphol wordt vanaf vandaag fors beboet</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/taxi-s-aanbieden-buiten-officiele-standplaats-bij-schiphol-wordt-vanaf-vandaag-fors-beboet~a4459087/</link>
      <description>De taxironselaars die taxi's aanbieden buiten de officiële taxistandplaats van Schiphol, riskeren vanaf vandaag een forse boete. De voorzieningenrechter gaf dinsdag de gemeente Haarlemmermeer gelijk in een kort geding dat een groep van 61 taxichauffeurs had aangespannen tegen die gemeente. De gemeente Haarlemmermeer mag deze taxironselaars weren bij de uitgangen de nationale luchthaven, nu de aanp</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 11:26:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Charlotte Huisman</author>
      <guid isPermaLink="false">4459087</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/01f29a2b-10b6-482b-83bb-b6d003580871?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/01f29a2b-10b6-482b-83bb-b6d003580871?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Plots weer schreeuwend tekort aan personeel kinderopvang: hoe kan dat?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/plots-weer-schreeuwend-tekort-aan-personeel-kinderopvang-hoe-kan-dat~a4459034/</link>
      <description>De wachtlijsten voor kinderdagverblijven lopen weer hoog op, vooral in de grote steden. Dat zegt Brancheorganisatie Kinderopvang. In de crisis raakten talloze medewerkers in de kinderopvang hun baan kwijt en nog steeds staan genoeg pedagogisch medewerkers ingeschreven bij het UWV, maar toch is er een groot  tekort aan personeel. Vanwaar die mismatch? In de kinderopvang wordt geregeld met kleine co</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 11:21:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Lisa van der Velden</author>
      <guid isPermaLink="false">4459034</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/d8ca3ad1-6d9f-4ac9-b7e3-03e64dd0fdb3?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/d8ca3ad1-6d9f-4ac9-b7e3-03e64dd0fdb3?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Sarkozy moet voor rechter verschijnen wegens gesjoemel met verkiezingsgeld</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/sarkozy-moet-voor-rechter-verschijnen-wegens-gesjoemel-met-verkiezingsgeld~a4459068/</link>
      <description>De voormalige Franse president Nicolas Sarkozy moet definitief voor de rechter verschijnen wegens gesjoemel met de financiering van zijn verkiezingscampagne in 2012. Daardoor kon Sarkozy veel meer uitgeven dan wettelijk was toegestaan. Naast Sarkozy moeten nog dertien mensen die bij het zogenoemde Bygmalion-schandaal betrokken waren terechtstaan. Bygmalion was de naam van een evenementenbureau dat</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:24:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">4459068</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/e26f7f34-1eeb-43ec-8466-5068cdf8c376?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/e26f7f34-1eeb-43ec-8466-5068cdf8c376?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Niet sierteelt of aardgas maar machines zijn belangrijkste Nederlandse exportproduct</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/niet-sierteelt-of-aardgas-maar-machines-zijn-belangrijkste-nederlandse-exportproduct~a4459013/</link>
      <description>Niet de sierteelt, zoals iedereen dacht, noch het aardgas, maar machines zijn het belangrijkste exportproduct van Nederland. In 2015 leverde de export van machines en machineonderdelen bijna 13 miljard euro op. Dat is meer dan aardgas, waarvan het belang door de dalende prijzen en productiebeperkingen snel zal afnemen. Maar het is ook meer dan de sierteelt (bloemen, planten, boomkwekerijproducten,</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 07:47:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Peter de Waard</author>
      <guid isPermaLink="false">4459013</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/34146e08-5a2e-4ec1-8ecf-fb4e41e30dcf?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/34146e08-5a2e-4ec1-8ecf-fb4e41e30dcf?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Weerbericht: rond het vriespunt</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/weerbericht-rond-het-vriespunt~a4458698/</link>
      <description>Vandaag vindt er een weersomslag plaats. Het is veelal bewolkt. Eerst regent het in het zuidwesten van het land licht. Het gebied met neerslag breidt in de loop van de dag uit over de rest van het land. Alleen in het noordoosten blijft het nagenoeg droog. Geleidelijk wint de koude lucht terrein. Dat merken we doordat de oostenwind aantrekt. Met het binnenstromen van koude lucht gaat de neerslag la</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 05:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Diana Woei</author>
      <guid isPermaLink="false">4458698</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/9730afb1-d880-47ba-a153-cd97e4c5b468?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/9730afb1-d880-47ba-a153-cd97e4c5b468?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Veilig alternatief voor rubberkorrels in kunstgras was in 2015 al voorhanden</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/veilig-alternatief-voor-rubberkorrels-in-kunstgras-was-in-2015-al-voorhanden~a4458828/</link>
      <description>Twee internationaal opererende bedrijven hadden in oktober 2015 al een veilig alternatief beschikbaar voor de rubberen kunstgraskorrels waarvan de veiligheid ter discussie is komen te staan. De bedrijven waren ingesprongen op de nieuwe, strenge regels voor kunstgraskorrels die Nederland aanvankelijk wilde bepleiten bij de Europese Commissie. Mede na intensief protest van de producenten van de rubb</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 05:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Mark Misérus</author>
      <guid isPermaLink="false">4458828</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/fa4119bf-6c0d-4ae7-83d8-4879e01fb29c?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/fa4119bf-6c0d-4ae7-83d8-4879e01fb29c?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Pauline Krikke eerste vrouwelijke burgemeester van Den Haag</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/pauline-krikke-eerste-vrouwelijke-burgemeester-van-den-haag~a4458743/</link>
      <description>Pauline Krikke is maandagavond voorgedragen als nieuwe burgemeester van Den Haag. De 55-jarige VVD-senator wordt de opvolger van partijgenoot Jozias van Aartsen (69). Hij was sinds 2008 burgemeester en vertrekt eind deze maand. Voor het eerst krijgt Den Haag een vrouwelijke burgemeester. De gemeenteraad vergaderde maandagavond 2,5 uur over de twee voordrachten van de vertrouwenscommissie. Er waren</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 04:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Bart Dirks</author>
      <guid isPermaLink="false">4458743</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/ff2334e2-17ff-4def-9b65-595d2c3c3fdb?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/ff2334e2-17ff-4def-9b65-595d2c3c3fdb?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Is dit dan het Aziatische in mij?'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/magazine/-is-dit-dan-het-aziatische-in-mij~a4458699/</link>
      <description>Welke rol speelt afkomst in Nederland? Dat onderzoekt de Volkskrant in een reeks interviews. Harpist Lavinia Meijer (33) vraagt zich af: 'Is dit dan het Aziatische in mij?' In Nederland is Lavinia Meijer een opvallende verschijning. Een Aziatische vrouw die zich onderscheidt met een ongebruikelijk muziekinstrument. Pas als volwassene bezocht ze weer haar geboorteland. 'Ik keek de hele tijd naar di</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Robert Vuijsje</author>
      <guid isPermaLink="false">4458699</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/36b51969-edc9-4c42-bc46-870ff14588f0?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/36b51969-edc9-4c42-bc46-870ff14588f0?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Jan Wolkers was meester in de kunst van zelfreflectie</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/boeken/jan-wolkers-was-meester-in-de-kunst-van-zelfreflectie~a4458720/</link>
      <description>Weinig kunstenaars onderzochten zo gedreven hun eigen leven als Wolkers. Zo klinkt zijn echo ook in mijn voetstap. In zijn atelier op Texel is de tijd stilgezet. Het is alsof Wolkers net is vertrokken om even iets te gaan halen en elk moment kan terugkeren. Op tafel heeft hij een stilleven achtergelaten: potten met penselen, een stapel half uitgeknepen tubes Rembrandtverf, een bakje met kopspijker</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Onno Blom</author>
      <guid isPermaLink="false">4458720</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/9f825694-9dbb-4b60-8c7f-7b6c59b4e29c?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/9f825694-9dbb-4b60-8c7f-7b6c59b4e29c?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Kinderen zijn (voor even) de baas bij Theater Frascati</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/theater/kinderen-zijn-voor-even-de-baas-bij-theater-frascati~a4458730/</link>
      <description>De komende week hebben kinderen het voor het zeggen in theater Frascati in Amsterdam. Ze spelen toneelstukken en spannen een rechtszaak aan tegen grote mensen. Vanaf morgen nemen negentig kinderen in Amsterdam een week lang Theater Frascati over. Onder de titel De blik van het kind in een (on)volwassen wereld zijn voorstellingen te zien waarin kinderen op toneel volwassenen spelen. Aanstaande brug</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Annette Embrechts</author>
      <guid isPermaLink="false">4458730</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/6cf3e4c2-bba7-4867-ae87-dab5decf46b8?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/6cf3e4c2-bba7-4867-ae87-dab5decf46b8?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Berouw over de moord op Fortuyn kan niet worden afgedwongen</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/berouw-over-de-moord-op-fortuyn-kan-niet-worden-afgedwongen~a4458753/</link>
      <description>Hoe betreurenswaardig ook: de rechter kan gedragsverandering bij Volkert van der G. niet afdwingen. De vraag of Volkert van der G., de moordenaar van Pim Fortuyn, 'voldoende zijn best heeft gedaan' in de gesprekken met de reclassering is niet te beantwoorden. Ook niet door de Amsterdamse rechters die zich bogen over de eis van het Openbaar Ministerie om zijn niet-coöperatieve houding te bestraffen</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Sander van Walsum</author>
      <guid isPermaLink="false">4458753</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/9fbe1043-2437-4d34-907a-7626fa0e4fd5?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/9fbe1043-2437-4d34-907a-7626fa0e4fd5?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Informatie is overal, maar wat is betrouwbaar?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/informatie-is-overal-maar-wat-is-betrouwbaar~a4458761/</link>
      <description>De Volkskrant volgt tot de verkiezingen veertien Nederlanders die nog niet weten op wie ze gaan stemmen. Deze week: kiezers informeren zich met behulp van veel bronnen. Sociale media mijden zij steeds vaker omdat daar veel 'nepnieuws' op staat, zoals zij tot hun schade en schande ondervinden. Robbert Arentz (32), Ulft Zweeft: tussen alle partijen aan de linkerkant 'Ik haal het nieuws overal vandaa</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Iris Koppe</author>
      <guid isPermaLink="false">4458761</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/a4ef83c9-3ed2-47bd-af4a-2c3fa69b6127?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/a4ef83c9-3ed2-47bd-af4a-2c3fa69b6127?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
  </channel>
</rss>
