<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
  <channel>
    <title>VK:Boeken</title>
    <link>http://www.volkskrant.nl</link>
    <description>Volkskrant.nl biedt het laatste nieuws, opinie en achtergronden</description>
    <language>nl-NL</language>
    <copyright>De Persgroep Publishing Nederland NV</copyright>
    <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 08:48:47 GMT</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Feb 2017 08:48:47 GMT</lastBuildDate>
    <image>
      <title>Volkskrant.nl - laatste nieuws, opinie en achtergronden</title>
      <url>http://static3.persgroep.net/volkskrant/static/img/logos/volkskrant/rss_logo.png?r=de9ef05e</url>
      <link>http://www.volkskrant.nl</link>
      <width>16</width>
      <height>16</height>
    </image>
    <item>
      <title>Hoe dichter Baban Kirkuki naar Nederland vluchtte en hier de pen weer oppakte</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/boeken/hoe-dichter-baban-kirkuki-naar-nederland-vluchtte-en-hier-de-pen-weer-oppakte~a4459221/</link>
      <description>Toveren met woorden vond hij altijd al fascinerend, als kind nog in Irak. Inmiddels woont Baban Kirkuki al zeventien jaar in Nederland en schrijft zijn gedichten in een nieuwe taal. De Volkskrant reconstrueert met hem zijn vlucht naar 'hier'. Baban loopt door de straten van Kirkuk, een stad in het noorden van Irak. Hij is opgewekt, het is donderdag 19 februari 1998, vandaag komt de landelijke kran</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Haro Kraak</author>
      <guid isPermaLink="false">4459221</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/9e45e9eb-3df3-46ce-8a22-b55e268e7638?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/9e45e9eb-3df3-46ce-8a22-b55e268e7638?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Jan Wolkers was meester in de kunst van zelfreflectie</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/boeken/jan-wolkers-was-meester-in-de-kunst-van-zelfreflectie~a4458720/</link>
      <description>Weinig kunstenaars onderzochten zo gedreven hun eigen leven als Wolkers. Zo klinkt zijn echo ook in mijn voetstap. In zijn atelier op Texel is de tijd stilgezet. Het is alsof Wolkers net is vertrokken om even iets te gaan halen en elk moment kan terugkeren. Op tafel heeft hij een stilleven achtergelaten: potten met penselen, een stapel half uitgeknepen tubes Rembrandtverf, een bakje met kopspijker</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Onno Blom</author>
      <guid isPermaLink="false">4458720</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/9f825694-9dbb-4b60-8c7f-7b6c59b4e29c?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/9f825694-9dbb-4b60-8c7f-7b6c59b4e29c?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Sander Kok laat deel van zijn potentieel liggen</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/boeken/sander-kok-laat-deel-van-zijn-potentieel-liggen~a4457548/</link>
      <description>Huiveren en lachen om meesters en slaven. Waarom blijven sommige vrouwen bij een man die hen kleineert of mishandelt? Zijn ze verslaafd aan de liefde, de pijn, de aandacht, de afhankelijkheid? Sander Kok (1981) zet in zijn debuutroman Smeltende vrouw lichamelijke en geestelijke onderworpenheid in een relatie naast elkaar. Ook letterlijk: twee buurmannen houden hun vrouwen ieder op hun eigen manier</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Bo van Houwelingen</author>
      <guid isPermaLink="false">4457548</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/a0e46060-a940-41e3-9ed7-a62023dd2332?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/a0e46060-a940-41e3-9ed7-a62023dd2332?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Heijne, Canin en Meijsing</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/boeken/heijne-canin-en-meijsing~a4457575/</link>
      <description>Sophia Loren figureert in de bundel van Doeschka Meijsing, Donald Trump is het vertrekpunt van Bas Heijne, en Coco Chanel treft u aan tussen Plato en Freud. Echt schrijven, dat wil zeggen romans en verhalen, deed Doeschka Meijsing (1947-2012) met de hand. Recensies en lezingen, het werk dat ze onder de categorie bijbaan schaarde, schreef ze op de computer. Aldus Xandra Schutte in het voorwoord van</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">4457575</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/0b22313b-f95d-463f-88d7-3d6c2198b606?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/0b22313b-f95d-463f-88d7-3d6c2198b606?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'De Amerikaanse Droom is een work in progress'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/boeken/-de-amerikaanse-droom-is-een-work-in-progress~a4457652/</link>
      <description>Het is omarmd door Barack Obama en Oprah Winfrey en bekroond met de prestigieuze National Book Award. Colson Whitehead schreef met 'De ondergrondse spoorweg' over Amerika's gruwelijke slavernijverleden een bestseller die, zegt hij, na de verkiezingen opeens weer actueel is. Het begrip 'ondergrondse spoorweg' kende ik al sinds ik jong was. In de vierde of vijfde klas van de lagere school gebruikte</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Hans Bouman</author>
      <guid isPermaLink="false">4457652</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/cbef2bb9-6902-4fd0-9d34-3a1f3f527cde?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/cbef2bb9-6902-4fd0-9d34-3a1f3f527cde?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Hepburns verhaal had lezenswaardiger boeken verdiend</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/recensies/hepburns-verhaal-had-lezenswaardiger-boeken-verdiend~a4457562/</link>
      <description>Opeens liggen er twee romans over het zwarte oorlogsverleden van de familie van Audrey Hepburn. Levenslang Audrey-fan Hanneke Groenteman las ze - en ergerde zich. Is het toeval dat er opeens twee romans over Audrey Hepburn zijn verschenen? Zou ze een dezer dagen 100 zijn geworden? Nee, ze is op 4 mei 1929 geboren. Ze zou dus 88 geworden zijn. Is ze dan misschien precies 50 jaar geleden gestorven?</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Hanneke Groenteman</author>
      <guid isPermaLink="false">4457562</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/6c736443-f9b4-4c79-ad97-e4951cf66c04?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/6c736443-f9b4-4c79-ad97-e4951cf66c04?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Bij Hofman geen ritme, geen gedachte, geen muziek</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/boeken/bij-hofman-geen-ritme-geen-gedachte-geen-muziek~a4457482/</link>
      <description>Een dichtbundel zonder poëzie, dat kan, merkte Arjan Peters, die ook een prozabundel met poëtische regels las. Toegegeven, het onderscheid tussen poëzie en moppentappen wordt schimmig als de CPNB, die de belangen van uitgevers, boekhandelaren en bibliotheken zegt te dienen, bij wijze van Poëziegeschenk tien melige witzen van Jules Deelder bundelt. Als die stichting vervolgens in een persbericht ju</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Arjan Peters</author>
      <guid isPermaLink="false">4457482</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/1d778f0f-49b0-4edd-b495-fa6036b58595?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/1d778f0f-49b0-4edd-b495-fa6036b58595?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Poëzie gedragen door een aanstekelijke energie</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/recensies/poezie-gedragen-door-een-aanstekelijke-energie~a4457579/</link>
      <description>Nadat ik de debuutbundel van Max Greyson (Antwerpen, 1988) had gelezen, herinnerde ik me vrijwel niets. Had ik soms niet goed gelezen? Dat ik de bundel een tweede kans gaf, was omdat ik toch onder de indruk raakte van het verlangen van de dichter om hartstochtelijk te leven en daar de woorden voor te vinden. Wat deze bundel draagt, is een vaart, een aanstekelijke energie waarmee wankele liefdes in</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Maria Barnas</author>
      <guid isPermaLink="false">4457579</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/a7ca67b5-87f5-4346-881e-4a1f33d47711?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/a7ca67b5-87f5-4346-881e-4a1f33d47711?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Nieuwe roman ontdekt in literair nalatenschap Lenz</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/boeken/nieuwe-roman-ontdekt-in-literair-nalatenschap-lenz~a4457583/</link>
      <description>Siegfried Lenz was een groot verteller, maar de Duitse uitgever zag in 1951 geen brood in zijn Der Überläufer. De anti-oorlogsroman werd ontdekt in zijn nalatenschap en voerde vorig jaar prompt de Duitse bestsellerlijsten aan. Nu vertaald. Een enkele keer is er na de dood een kortstondige wederopstanding. Dat is Siegfried Lenz overkomen. De geliefde Duitse schrijver stierf in 2014 op 88-jarige lee</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Jan Luijten</author>
      <guid isPermaLink="false">4457583</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/d4d82666-33c8-4295-9c34-2c62e42fe290?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/d4d82666-33c8-4295-9c34-2c62e42fe290?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>In the Underground Railroad wordt de spoorweg wel letterlijk opgevat</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/boeken/in-the-underground-railroad-wordt-de-spoorweg-wel-letterlijk-opgevat~a4457569/</link>
      <description>De ene metafoor helpt de andere, op De ondergrondse spoorweg. Er bestaat een vracht aan non-fictieboeken over de Underground Railroad. Een trein of spoorweg is daarop zelden te zien, wel vaak een vluchteling te paard of te voet. Logisch ook, de Underground Railroad was een metafoor voor het clandestiene netwerk dat ontsnapte slaven in de 19de eeuw vanuit zuidelijk Amerika een uitweg bood naar het</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Erik Van Den Berg</author>
      <guid isPermaLink="false">4457569</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/27b3f4e4-1fad-41a7-bc16-1f3bf89f23df?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/27b3f4e4-1fad-41a7-bc16-1f3bf89f23df?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Zo grotesk en cynisch dat het grappig wordt'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/boeken/-zo-grotesk-en-cynisch-dat-het-grappig-wordt~a4457510/</link>
      <description>Deze weken leest Katinka Polderman op verzoek van de boekenredactie de eerste tien pagina's van drie net verschenen boeken en geeft op basis daarvan advies. Prometheus, € 19,99Herman Brusselmans heeft naar eigen zeggen bijna zeventig boeken geschreven, en als mijn idee over die boeken klopt, staat in al die boeken ongeveer het zelfde. Zolang Brusselmans het nodig vindt ze te schrijven en niemand b</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Katinka Polderman</author>
      <guid isPermaLink="false">4457510</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/4826e260-6ac2-4e57-9a9c-87fc39686528?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/4826e260-6ac2-4e57-9a9c-87fc39686528?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Hoe was dat kreng op mijn e-reader beland?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/boeken/hoe-was-dat-kreng-op-mijn-e-reader-beland~a4457476/</link>
      <description>Door Trumps schuld wilde ik 1984 herlezen, met tegenzin, want het is niet alleen een deprimerend, maar hier en daar ook behoorlijk saai boek. Ik klikte mijn e-reader open, en in beeld verscheen Het jaar van de kreeft, de extra belegen bestseller van Hugo Claus. Een raadsel, want ik heb dat boek nooit gedownload. Wel min of meer met lange tanden gelezen, indertijd, waarschijnlijk zo rond 1984. Het</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Sylvia Witteman</author>
      <guid isPermaLink="false">4457476</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/e5aaca02-8d5b-4cad-842d-a8e950e625c5?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/e5aaca02-8d5b-4cad-842d-a8e950e625c5?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Van der Meer wil 'democratische doemdenkers' bestrijden</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/boeken/van-der-meer-wil-democratische-doemdenkers-bestrijden~a4457559/</link>
      <description>Politicologiehoogleraar bestrijdt 'democratische doemdenkers'. Maar lijkt dan opeens zelf niet zo zeker meer dat het allemaal uitstekend gaat. Te midden van alle opwinding over het oprukkende populisme en de naderende verkiezingen is het wel zaak het hoofd koel te houden. Dat is de boodschap van Tom van der Meer, de nieuwe hoogleraar politicologie aan de Universiteit van Amsterdam. Zijn pamflet Ni</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Hans Wansink</author>
      <guid isPermaLink="false">4457559</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/8219562c-1b3f-45be-be8b-0d5862af56dc?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/8219562c-1b3f-45be-be8b-0d5862af56dc?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'De dichter blijft een vreemde eend in de bijt'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/boeken/-de-dichter-blijft-een-vreemde-eend-in-de-bijt~a4457520/</link>
      <description>Van tijd tot tijd duikt het op: het beeld van de dichter die eenzaam op het zolderkamertje aan zijn oeuvre zit te metselen. Bij de niet-kunstenaar bestaat er kennelijk behoefte aan die voorstelling van zaken. Op dat zolderkamertje is het koud, want de dichter heeft natuurlijk geen geld om kolen te kopen om zijn potkachel mee te voeden. Met zijn overjas aan pent hij zijn gedichten op papier. Zijn v</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Remco Campert</author>
      <guid isPermaLink="false">4457520</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/013aee4e-1200-458e-aeb7-3cc9d2e1e5e4?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/013aee4e-1200-458e-aeb7-3cc9d2e1e5e4?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Ik wilde als eerste en enige op de plek zijn waar het gebeurde'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/boeken/-ik-wilde-als-eerste-en-enige-op-de-plek-zijn-waar-het-gebeurde~a4457473/</link>
      <description>Over oorlogsverslaving gaat de autobiografische roman van Michel Maas. Hij kon het boek pas schrijven nadat hij in Bangkok door een kogel was geraakt. Hij zit - ruim op tijd, drinkend van zijn thee, lezend in de Volkskrant (waar hij sinds 1986 voor werkt) - aan een tafeltje dat tegen de wand staat aangeschoven, achter in de ruimte. De plaats helemaal in de hoek was al bezet, anders was hij daar ga</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Jet Steinz</author>
      <guid isPermaLink="false">4457473</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/ce80d63a-25b7-4216-b965-43d7da757285?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/ce80d63a-25b7-4216-b965-43d7da757285?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Twee boeken over spijt hebben</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/boeken/twee-boeken-over-spijt-hebben~a4457611/</link>
      <description>Een vlot geschreven handleiding in sorry zeggen en een heldere analyse van schuld en schaamte. Lerner biedt nuttige adviezen en Schalkwijk nodigt uit tot zelfinspectie. De Reputatiegroep, een onafhankelijke adviespraktijk voor reputatievraagstukken, stelt jaarlijks een Sorrylijst samen van in de media breed uitgemeten spijtbetuigingen. Op de tweede plaats van de Sorrylijst van 2016 staat premier R</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Ranne Hovius</author>
      <guid isPermaLink="false">4457611</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/d5e88f13-1834-417c-a0c5-17d9f558e7d7?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/d5e88f13-1834-417c-a0c5-17d9f558e7d7?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Michel Maas maakt wat moeilijk voor te stellen is invoelbaar</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/recensies/michel-maas-maakt-wat-moeilijk-voor-te-stellen-is-invoelbaar~a4457474/</link>
      <description>Michel Maas doet wat hij het beste kan: het beschrijven van de échte oorlog. Wat op voorhand moeilijk voor te stellen is, maakt Maas op overtuigende manier invoelbaar. De laatste plek waar je als normaal mens naartoe wilt, is naar een plek waar het oorlog is. Waarom zou je je vrijwillig blootstellen aan barre omstandigheden en levensgevaarlijke situaties? Maar voor journalist en schrijver Michel M</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Bo van Houwelingen</author>
      <guid isPermaLink="false">4457474</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/51c0b768-6be5-4947-9c54-7f9a4608dac6?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/51c0b768-6be5-4947-9c54-7f9a4608dac6?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Lewis heeft opnieuw een weergaloos boek geschreven'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/recensies/-lewis-heeft-opnieuw-een-weergaloos-boek-geschreven~a4457581/</link>
      <description>De meester van de economische bestseller heeft opnieuw een weergaloos boek geschreven. Al doet hij met zijn focus op een paar helden de werkelijkheid onvermijdelijk geweld aan. Hoe schrijf je een economische bestseller? Bij Michael Lewis, misschien wel dé meester van het genre, lijkt het bedrieglijk eenvoudig. Stap één: kies een handvol markante helden. Twee: neem een nog vage, mysterieuze gebeurt</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Koen Haegens</author>
      <guid isPermaLink="false">4457581</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/c5982ca4-405c-41fa-b7a9-0b29fea4f9f6?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/c5982ca4-405c-41fa-b7a9-0b29fea4f9f6?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Geen spoor van taalmagiër Murakami in Absolutely on Music</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/boeken/geen-spoor-van-taalmagier-murakami-in-absolutely-on-music~a4457464/</link>
      <description>In Murakami's romans duikt overal muziek op. Zijn jongste boek is er zelfs helemaal aan gewijd. Met Seiji Ozawa voert hij lange gesprekken over concerten, dirigenten en solisten. Op de eerste pagina van Haruki Murakami's roman The Wind-Up Bird Chronicle (1997) kookt de hoofdpersoon een pastamaaltijd, en achter het fornuis fluit hij mee met Rossini's ouverture La Gazza Ladra ofwel De diefachtige ek</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Eric van den Berg</author>
      <guid isPermaLink="false">4457464</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/095ef87b-087f-4ccf-84dc-cfa088b2b2d1?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/095ef87b-087f-4ccf-84dc-cfa088b2b2d1?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>De taal van Ester Naomi Perquin is zuiver</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/boeken/de-taal-van-ester-naomi-perquin-is-zuiver~a4457577/</link>
      <description>De gedichten van Ester Naomi Perquin getuigen van een eigenzinnig observatievermogen. De sterkste gedichten zijn die waarin zij onzekerheid volledig toelaat. De zoekende en aftastende gedichten van Ester Naomi Perquin (1980) getuigen van een eigenzinnig observatievermogen en een daarmee samenhangende eenzaamheid: wie goed kijkt, schept afstand tussen zichzelf en zijn omgeving. Het is een eenzaamhe</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Maria Barnas</author>
      <guid isPermaLink="false">4457577</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/5553e971-4b3f-498a-9f2d-2e3c7b2b50fe?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/5553e971-4b3f-498a-9f2d-2e3c7b2b50fe?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Op de valreep deed Robert Anker nog iets nieuws</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/boeken/op-de-valreep-deed-robert-anker-nog-iets-nieuws~a4457571/</link>
      <description>In zijn laatste roman laat de onlangs overleden Robert Anker vóór alles zien wat een schrijver kan. In de afgelopen jaren dreigde melancholie zich meester te maken van Robert Anker, de energieke schrijver-dichter en gepensioneerde leraar wie het op een avond in Bergen niet lukte van het uitzicht te genieten: 'De wereld is te groot om bij te horen en dan nog al dat afscheid/ Een leven lang, dat all</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Arjan Peters</author>
      <guid isPermaLink="false">4457571</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/b437936c-af9e-4aeb-9ad7-3b03c039f1d6?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/b437936c-af9e-4aeb-9ad7-3b03c039f1d6?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Lijkententoonstelling is gevuld met beste oorlogsverhalen</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/boeken/lijkententoonstelling-is-gevuld-met-beste-oorlogsverhalen~a4457501/</link>
      <description>Siegfried Lenz was een groot verteller, maar de Duitse uitgever zag in 1951 geen brood in zijn Der Überläufer. De anti-oorlogsroman werd ontdekt in zijn nalatenschap en voerde vorig jaar prompt de Duitse bestsellerlijsten aan. Nu vertaald. De mens is een wolf voor zijn medemens, de Romeinse komedieschrijver Plautus schreef het al twee eeuwen voor onze jaartelling. De van oorsprong Iraakse, sinds 2</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Peter Swanborn</author>
      <guid isPermaLink="false">4457501</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/ba9c5111-e4ec-4463-94ee-6f87a6c6e3ae?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/ba9c5111-e4ec-4463-94ee-6f87a6c6e3ae?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Arme Rijk is een sprookje vol woordspelingen</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/recensies/arme-rijk-is-een-sprookje-vol-woordspelingen~a4457531/</link>
      <description>Eigenlijk is het niet eerlijk. Ben je een beginnende kinderboekenschrijver, geven ze je uit in van die haastig gemaakte kaftjes. Tot je een uitgever treft die besluit om voor jou alles uit de kast te halen. Dat overkwam dichter en schrijver Bette Westera (1958). In de jaren negentig debuteerde ze met een kinderbijbel die ze met haar moeder schreef; daarna volgde een uitgebreid maar onopvallend oeu</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Pjotr van Lenteren</author>
      <guid isPermaLink="false">4457531</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/37441ec9-2cf4-44d1-b812-fd4a0aedd0fc?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/37441ec9-2cf4-44d1-b812-fd4a0aedd0fc?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Doemdenken kan ook heel mooi zijn</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/boeken/doemdenken-kan-ook-heel-mooi-zijn~a4457554/</link>
      <description>Wat houdt de literaire wereld in het buitenland bezig? Onze correspondenten houden het bij. Deze week Michael Persson over het verkoopsucces van dystopische romans in de VS van Trump. Voor de Amerikanen die kunnen lezen zijn er nu twee opties. Sommigen proberen de werkelijkheid te ontlopen en duiken in de poëzie, anderen proberen zich juist de ergste werkelijkheid voor te stellen en duiken in de d</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Michael Persson</author>
      <guid isPermaLink="false">4457554</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/b6f2c32d-d31f-45bd-8297-c29c45aebe5c?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/b6f2c32d-d31f-45bd-8297-c29c45aebe5c?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Unicum voor prentenboeken: De Kleine Walvis op twee plekken in Bestsellerlijst</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/boeken/unicum-voor-prentenboeken-de-kleine-walvis-op-twee-plekken-in-bestsellerlijst~a4457030/</link>
      <description>Jet Steinz bekijkt wekelijks de CPNB Bestseller 60 en vindt daar iets van. Vandaag: een fascinatie voor Trump, Ruttes problemen en de snelle opmars van een prentenboek. Amazons Bestsellerlist wordt aangevoerd door 1984 van George Orwell, maar in onze eigen CPNB Bestseller 60 is deze dystopische klassieker (die 70 jaar na dato ineens betrekking lijkt te hebben op de huidige politieke situatie in Am</description>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 08:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Jet Steinz</author>
      <guid isPermaLink="false">4457030</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/f76817fb-f717-4e35-b3f0-3c81f1885553?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/f76817fb-f717-4e35-b3f0-3c81f1885553?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>De terugkeer van menselijk kannibalisme</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/boeken/de-terugkeer-van-menselijk-kannibalisme~a4457194/</link>
      <description>Kannibalisme komt in het dierenrijk vaker voor dan we denken, aldus Bill Schutt dinsdag in The New York Times. Onder vissen is kannibalisme eerder regel dan uitzondering. De ecoloog Gary A. Polis stelde wetmatigheden inzake kannibalisme onder gewervelden vast. Onvolwassen dieren worden vaker gegeten dan volwassen dieren. Veel diersoorten zien in hun eigen soort, vooral in de eerste fasen van het l</description>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Arnon Grunberg</author>
      <guid isPermaLink="false">4457194</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/2b2ceabc-0989-451f-bebc-98877cb1bdad?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/2b2ceabc-0989-451f-bebc-98877cb1bdad?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Wilders neemt boek Niemöller over 'boze blanke man' in ontvangst</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/boeken/wilders-neemt-boek-niemoller-over-boze-blanke-man-in-ontvangst~a4457106/</link>
      <description>'Een van de weinigen in intellectueel en journalistiek Nederland die wakker is, en het taboe niet mijdt.' Dat was de kwalificatie waarmee Geert Wilders het boek Kwaad (uitgeverij Van Praag) donderdag in het Kamergebouw in ontvangst nam uit handen van auteur Joost Niemöller. Wilders neemt zelden een eerste exemplaar in ontvangst. Te lastig met beveiliging, hij verbindt zich ook niet graag met ander</description>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2017 17:48:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Ariejan Korteweg</author>
      <guid isPermaLink="false">4457106</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/aa3c348b-b9a2-4a85-ad9f-ae4881f287f6?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/aa3c348b-b9a2-4a85-ad9f-ae4881f287f6?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Zelfs binnenshuis vriest het dat het kraakt</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/boeken/zelfs-binnenshuis-vriest-het-dat-het-kraakt~a4456013/</link>
      <description>Norwich, 1 februari 1799. Ontbijt, diner etcetera als gebruikelijk thuis. Bijzonder strenge vorst, met veel sneeuw en sterke oostenwind. Verreweg de bitterste kou die we deze winter beleefden, een grote beproeving voor een arme zieke. Diner: gekookt varkensvlees en geroosterde eend. Binnenshuis vroor het dat het kraakte. De koolrapen zijn allemaal stijf bevroren, we moesten ze met hamers en keggen</description>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4456013</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/ec830ada-8250-47b0-963b-d2d50dcf691a?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/ec830ada-8250-47b0-963b-d2d50dcf691a?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Wantrouw kletspraatjes van managementgoeroes</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/wantrouw-kletspraatjes-van-managementgoeroes~a4456053/</link>
      <description>Managementgoeroes gedragen zich als hoeders van een religie, maar hun wijsheden missen elke onderbouwing. Een beetje meer wantrouwen is geboden, schrijft Richard Engelfriet in De succesillusie. Een nieuw mensenrecht moet zo snel mogelijk in de Grondwet: het recht om gevrijwaard te blijven van de lariekoek van managementgoeroes. Zoals geen enkele baas zijn personeel kan dwingen om te bidden op het</description>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 18:30:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Jonathan Witteman</author>
      <guid isPermaLink="false">4456053</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/e4532164-91fe-4b21-86cf-50b6a977cf99?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/e4532164-91fe-4b21-86cf-50b6a977cf99?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>De uil, de schedel en de vrouwentors</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/boeken/de-uil-de-schedel-en-de-vrouwentors~a4455554/</link>
      <description>In Wolkers' werk spelen de uil, de schedel en de vrouwentors een grote rol. Het zijn krachtige symbolen in zijn oeuvre. 'Symbolen worden tot cymbalen in de ure des doods', dichtte Gerrit Achterberg. Aan die regel moest ik denken toen ik vlak na Wolkers' dood in het archief op Texel een zwart-romantische potloodtekening vond uit 1988 die uitermate geschikt zou zijn als verluchte titelpagina voor mi</description>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Onno Blom</author>
      <guid isPermaLink="false">4455554</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/1018e255-2182-4dc4-8ca2-e6fb15ef0d9c?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/1018e255-2182-4dc4-8ca2-e6fb15ef0d9c?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Ik doe waar ik zin in heb, ik leef in realtime'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/boeken/-ik-doe-waar-ik-zin-in-heb-ik-leef-in-realtime~a4455104/</link>
      <description>De Volkskrant belt aan bij makers en vraagt hun waaraan ze op dit moment werken. Waar is dichter, zanger en kunstenaar Jules Deelder (72) nu mee bezig? 'Op het moment ben ik niet veel bezig met gedichten, maar met beeldende kunst. In de Kunsthal is een expositie van mijn werk, maar inmiddels heb ik alweer drie nieuwe werken gemaakt. Ik gebruik plastic, trash dat anders wordt weggegooid: tonicstamp</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Famke Van Montfoort</author>
      <guid isPermaLink="false">4455104</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/66f43b13-12b1-470b-bd16-1e82b0330ec8?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/66f43b13-12b1-470b-bd16-1e82b0330ec8?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Iets vanzelfsprekends uitpluizen. Dat wilde ik met licht doen'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/boeken/-iets-vanzelfsprekends-uitpluizen-dat-wilde-ik-met-licht-doen~a4453788/</link>
      <description>Van zonaanbidding tot winterdepressie: Gemma Venhuizen heeft de vele facetten van licht bestudeerd en gerangschikt naar de maanden van het jaar. Op een koude januaridag spreekt ze over haar fascinatie voor het alledaagse en toch ook zo magische verschijnsel. 'Gelukkig had ik vanmiddag al een lichtje geschept', zegt Gemma Venhuizen, vlak voordat ze oplost in de schemering van de vroege vrijdagavond</description>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Bart Jungmann</author>
      <guid isPermaLink="false">4453788</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/a71dc1cf-c770-41c7-8d40-9a95515f6164?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/a71dc1cf-c770-41c7-8d40-9a95515f6164?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Reynolds gaat op zoek naar betekenis van Glam Rock</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/recensies/reynolds-gaat-op-zoek-naar-betekenis-van-glam-rock~a4454332/</link>
      <description>Simon Reynolds zet de grote namen uit de glam rock trefzeker en in context neer. De meeste glam rockers zijn allang vergeten, op twee monumentale uitzonderingen na. Je kunt Shock and Awe op drie manieren lezen. Als een geschiedenis van wat auteur Simon Reynolds de 'derde generatie rockmuziek' noemt. Als een oefening in cultuurkritiek. En als een boek over David Bowie. Eerst was er de rock-'n- roll</description>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Flip Vuijsje</author>
      <guid isPermaLink="false">4454332</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/cea9e921-efc1-428f-9224-a99d57c5c665?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/cea9e921-efc1-428f-9224-a99d57c5c665?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Kafkaësk: simpel en verontrustend effectief</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/boeken/kafkaesk-simpel-en-verontrustend-effectief~a4454395/</link>
      <description>Franz Kafka roept om verbeelding. Borges, Nabokov, Kafka, dat zijn namen waar uitgevers en ontwerpers extra bij opletten. Die gooi je niet zo maar op de markt, daar maak je iets moois van. De edities van Franz Kafka's Amerika, zijn in 1927 postuum verschenen roman, zijn er een voorbeeld van. Het mooiste Nederlandse omslag is dat van de Salamander-editie uit 1963. Theo Kurpershoeks omslag - een str</description>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Erik van den Berg</author>
      <guid isPermaLink="false">4454395</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/28c0d5ce-a240-45d3-8ae6-afba1c54360a?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/28c0d5ce-a240-45d3-8ae6-afba1c54360a?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Ik hoop op een literaire reactie op Trump</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/boeken/ik-hoop-op-een-literaire-reactie-op-trump~a4454226/</link>
      <description>Wat houdt de literaire wereld in het buitenland bezig? Onze correspondenten houden het bij. Deze week: Sterre Lindhout leest in een Duitse krant een mooie vergelijking met Trump. Donald Trump schijnt geen boeken te lezen. Desondanks weet hij de boekverkoop te stimuleren. Orwells 1984 bijvoorbeeld. Het boek, nog ouder dan Trump zelf, stond deze week in de VS opeens weer op de bestsellerlijsten. All</description>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Sterre Lindhout</author>
      <guid isPermaLink="false">4454226</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/7196b2f0-e76c-46a7-a3c1-96436eb39540?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/7196b2f0-e76c-46a7-a3c1-96436eb39540?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>In Weg naar huis worden veel taboes doorbroken</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/boeken/in-weg-naar-huis-worden-veel-taboes-doorbroken~a4454390/</link>
      <description>Er is moed voor nodig om op je 26ste te debuteren met een roman die 250 jaar geschiedenis beslaat, over negen generaties van twee familietakken, die speelt in West-Afrika én in de Verenigde Staten en grote thema's raakt als de trans-Atlantische slavenhandel, de slavernij in de VS en de rassendiscriminatie tot op heden. Schrijfster Yaa Gyasi (geboren in Ghana, opgegroeid in de VS) deed het met Home</description>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Wim Bossema</author>
      <guid isPermaLink="false">4454390</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/2cebb6b7-8f65-4da8-95af-a742ada7fa87?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/2cebb6b7-8f65-4da8-95af-a742ada7fa87?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>De ongewisse stad is bijzondere dystopische roman</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/recensies/de-ongewisse-stad-is-bijzondere-dystopische-roman~a4454410/</link>
      <description>Uitgever George Coppens van de in 2015 ter ziele gegane uitgeverij Coppens en Frenks kon het niet laten. Onder de naam De Laatste Snik is er toch nog een boek uitgekomen dat onmiskenbaar de stijl van deze eigenzinnige uitgever uitstraalt. Een gebonden boek met een donker omslag waarop een volslagen onbekende, welluidende Franse schrijversnaam prijkt. De inhoud is een korte maar huiveringwekkende d</description>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Wineke de Boer</author>
      <guid isPermaLink="false">4454410</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/d872fabe-1933-4514-9a52-dd7d2c00eed0?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/d872fabe-1933-4514-9a52-dd7d2c00eed0?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>In Haleluja geeft Verbeke blijk van meesterschap</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/boeken/in-haleluja-geeft-verbeke-blijk-van-meesterschap~a4454333/</link>
      <description>De personages zijn ontzettend écht, hoewel de verhalen dikwijls absurdistisch zijn. In de nieuwe verhalenbundel van Annelies Verbeke, Halleluja, wordt 'de auteur' wakker als een beer. Een mannelijke, impotente, schurftige beer. Wat een ramp, denkt de auteur, waarom nou als beer, waarom niet als insect? 'Hij laat zich op een stoel zakken, gooit zijn kop op zijn poten en snikt zijn scherpe tanden bl</description>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Persis Bekkering</author>
      <guid isPermaLink="false">4454333</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/8aba635b-f0dd-4000-b174-e66489f3316e?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/8aba635b-f0dd-4000-b174-e66489f3316e?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Als je in één adem met Linda wordt genoemd, heb je het ver geschopt</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/boeken/als-je-in-een-adem-met-linda-wordt-genoemd-heb-je-het-ver-geschopt~a4454276/</link>
      <description>Femke Halsema schreef, al weer een tijdje geleden, verbolgen over de 'stiekeme elite': 'Geld, podium en invloed zijn er in overvloed, maar het bestaan ervan wordt weggestopt ten gunste van een zorgvuldig gekweekt, publiek imago van 'gewoon zijn'. Denk aan Linda de Mol en Sylvia Witteman.' Ik keek, vanaf het balkon van mijn bovenhuis, naar mijn roestige fiets op straat en klopte me, dwars door mijn</description>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Sylvia Witteman</author>
      <guid isPermaLink="false">4454276</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/18f7c240-5ec8-4263-b0a5-719da6eb464c?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/18f7c240-5ec8-4263-b0a5-719da6eb464c?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Leids boekenraadsel</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/boeken/leids-boekenraadsel~a4454286/</link>
      <description>De 17de-eeuwse bibliotheek van Johannes Thysius is er nog, las Arjan Peters, maar wie was deze geheimzinnige Leidenaar? Wie morgenavond in de Kunsthal in Rotterdam tot de nieuwe Dichter des Vaderlands wordt geslagen, is een vraag die weinig anderen bezighoudt dan de immer hunkerende Ilja Leonard Pfeijffer. Interessanter is de vraag die historica Esther Mourits opwerpt in Een kamer gevuld met de mo</description>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Arjan Peters</author>
      <guid isPermaLink="false">4454286</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/e0090ca1-1a9a-4906-b351-37eadb728619?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/e0090ca1-1a9a-4906-b351-37eadb728619?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
  </channel>
</rss>
