<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
  <channel>
    <title>VK:Buitenland</title>
    <link>http://www.volkskrant.nl</link>
    <description>Volkskrant.nl biedt het laatste nieuws, opinie en achtergronden</description>
    <language>nl-NL</language>
    <copyright>De Persgroep Publishing Nederland NV</copyright>
    <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 08:46:51 GMT</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Feb 2017 08:46:51 GMT</lastBuildDate>
    <image>
      <title>Volkskrant.nl - laatste nieuws, opinie en achtergronden</title>
      <url>http://static3.persgroep.net/volkskrant/static/img/logos/volkskrant/rss_logo.png?r=de9ef05e</url>
      <link>http://www.volkskrant.nl</link>
      <width>16</width>
      <height>16</height>
    </image>
    <item>
      <title>Miljardenfacelift voor Amerika's gevaarlijkste bommenwerper in wedloop met Russen</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/-miljardenfacelift-voor-amerika-s-gevaarlijkste-bommenwerper-in-wedloop-met-russen~a4459348/</link>
      <description>De VS gaan hun gevaarlijkste en duurste bommenwerper, de 'onzichtbare' B-2, moderniseren om te voorkomen dat het toch op de radar te zien is. Het stealthtoestel van 2,1 miljard dollar per stuk krijgt een technologische facelift zodat het in de komende decennia niet kwetsbaar wordt voor de modernste Russische luchtdoelraketten. De B-2 Spirit werd vorige maand nog ingezet voor een non-stopvlucht van</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 08:13:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Stieven Ramdharie</author>
      <guid isPermaLink="false">4459348</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/9681e0aa-e157-407c-b4c1-3763dd19b842?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/9681e0aa-e157-407c-b4c1-3763dd19b842?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>De herinnering aan Poetincriticus Nemtsov levend houden is niet zonder gevaar</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/de-herinnering-aan-poetincriticus-nemtsov-levend-houden-is-niet-zonder-gevaar~a4459550/</link>
      <description>Het is deze maand twee jaar geleden dat oppositieleider Boris Nemtsov op een brug voor het Kremlin is vermoord. Zijn herinnering levend houden is moeilijk, laat de zaak-Kara-Moerza zien. Wie proberen de herinnering aan Nemtsov levend te houden? 24 uur per dag ijsberen er een paar mensen in dikke jassen op de brug naast het Kremlin. Ook als het 19 graden vriest, zoals vandaag. Het zijn de opzichter</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 07:44:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Tom Vennink</author>
      <guid isPermaLink="false">4459550</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/1338150e-1c3b-4fe3-8cc2-6eb78ff3ed05?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/1338150e-1c3b-4fe3-8cc2-6eb78ff3ed05?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>In hoger beroep nog geen beslissing over inreisverbod VS</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/in-hoger-beroep-nog-geen-beslissing-over-inreisverbod-vs~a4459522/</link>
      <description>Het hof van beroep in San Francisco heeft nog geen beslissing genomen over het inreisverbod dat vorige week werd opgelegd door de Amerikaanse president Donald Trump. De drie rechters komen 'zo snel mogelijk' met een uitspraak, zo zei een van de rechters gisteren aan het einde van de hoorzitting. Het Amerikaanse ministerie van Justitie tekende zaterdag beroep aan tegen de beslissing van een federal</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 06:07:00 GMT</pubDate>
      <author>Bewerkt door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">4459522</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/134b3d36-9cb9-4209-98b4-615ef68e4e65?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/134b3d36-9cb9-4209-98b4-615ef68e4e65?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Onderzoek naar omstreden betalingen Spelen Tokio 2020</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/sport/onderzoek-naar-omstreden-betalingen-spelen-tokio-2020~a4459540/</link>
      <description>Aanklagers in Tokio hebben de voorzitter van het Japans Olympisch Comité ondervraagd over omstreden betalingen aan een Singaporees bedrijf. Onder aanvoering van voorzitter Tsunekazu Takeda wist Tokio zich met succes te kandideren voor de Zomerspelen van 2020. De ondervraging gebeurde op verzoek van Franse aanklagers die een onderzoek uitvoeren naar de meer dan 1,8 miljoen euro die het Japans Olymp</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 04:31:00 GMT</pubDate>
      <author>Bewerkt door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">4459540</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/1656e94a-2f42-4365-b548-28ea82028174?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/1656e94a-2f42-4365-b548-28ea82028174?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Colombia begint nieuwe vredesgesprekken, nu met ELN</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/colombia-begint-nieuwe-vredesgesprekken-nu-met-eln~a4459516/</link>
      <description>De Colombiaanse regering en de guerrillabeweging ELN zijn dinsdag in de Ecuadoraanse hoofdstad Quito gestart met vredesgesprekken die een einde moeten maken aan meer dan een halve eeuw van vijandigheden. Na de succesvolle vredesbesprekingen met de rebellengroep FARC vorig jaar, knoopt de Colombiaanse regering nu gesprekken aan met het ELN, de laatste guerrillabeweging die nog actief is in Colombia</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 02:50:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4459516</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/4f88a2aa-ba00-41da-8982-3ff0ef048480?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/4f88a2aa-ba00-41da-8982-3ff0ef048480?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Sillicon Valley: technologie, start-ups en immigranten</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/tech/sillicon-valley-technologie-start-ups-en-immigranten~a4459332/</link>
      <description>Bij bedrijven uit Silicon Valley, zoals Google, Apple, IBM, Intel, Facebook, werken relatief veel mensen die niet uit de Verenigde Staten komen. Het aandeel immigranten is er hoger dan in de meeste andere Amerikaanse bedrijfstakken. Ruim 37 procent van de meer dan 3 miljoen inwoners van Silicon Valley is geboren in het buitenland, blijkt uit de zogeheten Silicon Valley Index. Veruit de meesten van</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door:Eric Van Den Outenaar</author>
      <guid isPermaLink="false">4459332</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/b4f65be0-e328-40a4-b2fe-0948d61d5615?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/b4f65be0-e328-40a4-b2fe-0948d61d5615?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Russische rechter bepaalt of Poetin in 2018 oppositie krijgt</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/russische-rechter-bepaalt-of-poetin-in-2018-oppositie-krijgt~a4459262/</link>
      <description>Als oppositiepoliticus Aleksej Navalny woensdag wordt veroordeeld voor verduistering, is er volgend jaar geen fel alternatief voor president Poetin op het stembiljet. In Rusland worden presidentsverkiezingen besloten op dagen als vandaag. Om 13 uur lokale tijd in Kirov, een provinciestad op 900 kilometer van Moskou, wordt de felste uitdager van president Poetin mogelijk alvast gediskwalificeerd vo</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Tom Vennink</author>
      <guid isPermaLink="false">4459262</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/aaeb42ca-57dd-4083-b53e-525a43e55bb5?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/aaeb42ca-57dd-4083-b53e-525a43e55bb5?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Trump is enge vriend van tienermeisje Amerika</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/trump-is-enge-vriend-van-tienermeisje-amerika~a4459268/</link>
      <description>Een van de originelere verklaringen waarom de Verenigde Staten nu Donald J. Trump als president hebben, is dat dit nog een jong en onbedorven land is. Zie die Verenigde Staten als een meisje van 18. In een vlaag van verliefdheid wisselt ze een lieve vriend in voor een engerd. De omgeving waarschuwt haar, luisteren doet ze niet: ze zal door schade en schande wijs moeten worden. Wie bepaalde mannen</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Olaf Tempelman</author>
      <guid isPermaLink="false">4459268</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/936ed6e3-be4f-4772-9a13-b63d73016e5c?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/936ed6e3-be4f-4772-9a13-b63d73016e5c?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Belgische specialisten willen nieuw betalingssysteem</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/wetenschap/belgische-specialisten-willen-nieuw-betalingssysteem~a4459280/</link>
      <description>De geprezen Belgische gezondheidszorg, die ook veel Nederlandse patiënten trekt, staat onder druk. Pogingen de kosten te beteugelen hebben ertoe geleid - door een achterdeurtje in het systeem - dat specialisten alleen maar meer, en soms overbodige, behandelingen gaan doen. 'Iedereen kent ze: de grote namen, die opereren als het niet nodig is', zegt de jonge, Brusselse neurochirurg. Hij kijkt om zi</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Leen Vervaeke</author>
      <guid isPermaLink="false">4459280</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/da5d0b62-1dc8-46f3-a1cf-f61c75afa9f4?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/da5d0b62-1dc8-46f3-a1cf-f61c75afa9f4?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Nederlandse lijsttrekkers willen graag anti-Trump effect van Macron meemaken</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/nederlandse-lijsttrekkers-willen-graag-anti-trump-effect-van-macron-meemaken~a4459313/</link>
      <description>Zoals op meerdere plekken in Europa draait het campagnegeweld ook in Nederland dezer dagen rond Donald Trump. Alleen is er hier iets geks aan de hand. De centrum-linkse presidentskandidaat Emmanuel Macron schiet in Franse peilingen als een raket omhoog en maakt tegen alle verwachtingen in grote kans Marine Le Pen te verslaan.In Duitsland haalt de linkse Martin Schulz in de jongste peilingen in amp</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Kaj Leers</author>
      <guid isPermaLink="false">4459313</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/03a10e7a-08a7-4ed3-9269-25f65cbe39a2?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/03a10e7a-08a7-4ed3-9269-25f65cbe39a2?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Na studie in het 'vreselijk racistische' Europa, keerden deze jongeren terug naar Senegal</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/na-studie-in-het-vreselijk-racistische-europa-keerden-deze-jongeren-terug-naar-senegal~a4459211/</link>
      <description>Ze studeerden in Europa en kwamen met ambities terug naar Senegal. Daar vallen deze jongeren in de kloof tussen westerse verworvenheden en familietradities. De houten tafel buigt onder het gewicht van de tientallen flessen Gazelle bier, 660 ml. per stuk. Op de grond stapels lege flessen en platgedrukte halveliter-blikken, uit een bluetooth-speaker galmen reggae en Afromix. De geur van wiet vult de</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Mounir Samuel</author>
      <guid isPermaLink="false">4459211</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/6ede99de-47a4-471e-87cf-00f8d7a46035?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/6ede99de-47a4-471e-87cf-00f8d7a46035?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Hoe gemeend is Silicon Valley's opstand tegen Trump?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/hoe-gemeend-is-silicon-valley-s-opstand-tegen-trump~a4459301/</link>
      <description>Grote merken kunnen zich niet veroorloven neutraal te staan tegenover Trumps beleid. Dat kost waarschijnlijk meer klanten dan stelling nemen. Zo wordt Silicon Valley met al zijn immigranten het centrum van het kosmopolitische verzet. Het gaat uiteindelijk natuurlijk gewoon om geld. De bedrijven die zich de afgelopen week tegen president Trump hebben gekeerd denken dat zij vroeg of laat beter af zi</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Michael Persson</author>
      <guid isPermaLink="false">4459301</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/8335ce2b-0221-4f59-9c30-ad94f9e0ca6d?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/8335ce2b-0221-4f59-9c30-ad94f9e0ca6d?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Hoe dichter Baban Kirkuki naar Nederland vluchtte en hier de pen weer oppakte</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/boeken/hoe-dichter-baban-kirkuki-naar-nederland-vluchtte-en-hier-de-pen-weer-oppakte~a4459221/</link>
      <description>Toveren met woorden vond hij altijd al fascinerend, als kind nog in Irak. Inmiddels woont Baban Kirkuki al zeventien jaar in Nederland en schrijft zijn gedichten in een nieuwe taal. De Volkskrant reconstrueert met hem zijn vlucht naar 'hier'. Baban loopt door de straten van Kirkuk, een stad in het noorden van Irak. Hij is opgewekt, het is donderdag 19 februari 1998, vandaag komt de landelijke kran</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Haro Kraak</author>
      <guid isPermaLink="false">4459221</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/9e45e9eb-3df3-46ce-8a22-b55e268e7638?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/9e45e9eb-3df3-46ce-8a22-b55e268e7638?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Omstreden Dakota-pijpleiding mag worden afgebouwd</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/omstreden-dakota-pijpleiding-mag-worden-afgebouwd~a4459538/</link>
      <description>De US Army of Engineers hebben een vergunning gekregen om het laatste deel van de Dakota-pijpleiding aan te leggen. President Trump had al per decreet besloten dat de omstreden pijpleiding er moest komen, ondanks aanhoudende protesten van indianenstammen en klimaatactivisten. De aanleg van de leiding kost 3,8 miljard dollar (3,5 miljard euro). President Obama legde de bouw van de leiding juist sti</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 00:56:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4459538</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/be947f1b-af1d-4ec0-a94e-1a566fb28c85?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/be947f1b-af1d-4ec0-a94e-1a566fb28c85?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Filipijnen sluiten pardoes helft van de mijnen om milieu te beschermen</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/filipijnen-sluiten-pardoes-helft-van-de-mijnen-om-milieu-te-beschermen~a4459255/</link>
      <description>De Filipijnse regering komt vooral in beeld als president Rodrigo Duterte de loftrompet steekt over Donald Trump of keihard afrekent met drugscriminelen. Maar de regering pakt ook op milieugebied door. Minister Regina Lopez van milieu heeft zojuist meer dan de helft van de mijnen in het land gesloten. Lopez (63), een voormalig milieuactivist, kondigde vorige week aan dat 23 van de 41 mijnen in de</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 20:23:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Ben van Raaij</author>
      <guid isPermaLink="false">4459255</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/1a514de4-bf33-458b-aa8f-c9ab08eed5c5?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/1a514de4-bf33-458b-aa8f-c9ab08eed5c5?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Franse presidentskandidaat ontkent vermeende homoseksualiteit</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/franse-presidentskandidaat-ontkent-vermeende-homoseksualiteit~a4459241/</link>
      <description>Nee, ik heb geen homoseksuele verhouding met de baas van Radio France, zei de Franse presidentskandidaat Emmanuel Macron maandagavond op een bijeenkomst van zijn aanhangers in Parijs. 'Ik heb geen dubbelleven', aldus Macron, die getrouwd is met Brigitte Trogneux. Het gerucht over een verhouding tussen Macron en radiotopman Mathieu Gallet zoemt al maandenlang rond. Macron voelde zich nu toch genood</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 18:59:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Peter Giesen</author>
      <guid isPermaLink="false">4459241</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/71307ae8-a9e6-4e8e-bdd9-91e06af4d585?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/71307ae8-a9e6-4e8e-bdd9-91e06af4d585?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Grote meerderheid Schots parlement verwerpt May's brexitplan</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/grote-meerderheid-schots-parlement-verwerpt-may-s-brexitplan~a4459236/</link>
      <description>Het Schotse parlement heeft dinsdag met grote meerderheid (90 tegen 34) het plan van de Britse premier Theresa May om de Europese Unie te verlaten afgewezen. Het ging om een symbolische, niet-bindende stemming, die wel aantoont hoe de brexit het Verenigd Koninkrijk splijt. Engeland en Wales zijn voor een uittreden uit de Europese Unie, Noord-Ierland en Schotland zijn tegen een brexit.De Schotse pr</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 18:51:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">4459236</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/f21b1d22-7dcb-41e8-9d0e-ba33c423ec44?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/f21b1d22-7dcb-41e8-9d0e-ba33c423ec44?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Trumps arbeidsminister had illegaal als werkster', omstreden DeVos minister Onderwijs</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/-trumps-arbeidsminister-had-illegaal-als-werkster-omstreden-devos-minister-onderwijs~a4459217/</link>
      <description>Trumps beoogde minister van Arbeid heeft aan The New York Times toegegeven dat hij een immigrant zonder de vereiste papieren in dienst heeft genomen als huishoudster. De onthulling van de Amerikaanse krant over zijn illegale werkster staat de benoeming van Andrew Puzder mogelijk in de weg. Een andere omstreden voordracht van Trump, Betsy DeVos als minister van Onderwijs, is dinsdag goedgekeurd doo</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 17:35:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">4459217</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/0c152e02-3f79-43f3-9c0b-3f4616fb89ef?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/0c152e02-3f79-43f3-9c0b-3f4616fb89ef?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Feiten waren heilig voor statistiekenkoning Hans Rosling (1948 - 2017)</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/tech/feiten-waren-heilig-voor-statistiekenkoning-hans-rosling-1948-2017~a4459181/</link>
      <description>Het is al een prestatie op zich: statistieken sexy maken. Het lukte Hans Rosling (68). De Zweedse hoogleraar is dinsdag op 68-jarige leeftijd overleden aan de gevolgen van alvleesklierkanker. Rosling studeerde statistiek en geneeskunde in Uppsala en was hoogleraar volksgezondheid. Grote bekendheid kreeg hij echter met zijn passie om de 'verwoestende onwetendheid' van de massa met inspirerende film</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 16:45:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Laurens Verhagen</author>
      <guid isPermaLink="false">4459181</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/ebbeb271-3449-4313-8534-31d9ccdeef0d?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/ebbeb271-3449-4313-8534-31d9ccdeef0d?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Trumps aanval op de media gaat onverminderd door; media slaan wereldwijd terug</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/trumps-aanval-op-de-media-gaat-onverminderd-door-media-slaan-wereldwijd-terug~a4459134/</link>
      <description>President Trumps 'war on media' gaat onverminderd door. Maandag beschuldigde hij de media ervan dat zij opzettelijk weinig verslag doen van terroristische aanslagen. 'De heel, heel oneerlijke pers wil er niet over berichten.' Wereldwijd gaan media in de tegenaanval. Bewijs om zijn beschuldiging kracht bij te zetten heeft Trump niet. Later op de dag publiceerde het Witte Huis een lijst met 78 aansl</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 15:36:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Inge Schouten</author>
      <guid isPermaLink="false">4459134</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/40bf2bf7-f920-4cc9-9c6c-0aa0c00eddc3?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/40bf2bf7-f920-4cc9-9c6c-0aa0c00eddc3?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Amnesty-rapport: wekelijkse massa-executies in 'het slachthuis' van Damascus</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/amnesty-rapport-wekelijkse-massa-executies-in-het-slachthuis-van-damascus~a4459005/</link>
      <description>De Syrische autoriteiten hebben van 2011 tot 2015 5 duizend tot 13 duizend gevangenen opgehangen. Dat gebeurde in de Saydnaya-gevangenis in het noorden van de hoofdstad Damascus, die bekendstaat als 'het slachthuis'. De ophangingen, gemiddeld twee keer per week, worden door de staf van de gevangenis 'het feestje' genoemd. Amnesty International stelt dit in een dinsdag verschenen rapport. Voormalig</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 15:02:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Rob Vreeken</author>
      <guid isPermaLink="false">4459005</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/bac59fba-41bc-44fb-9480-9649feb74a48?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/bac59fba-41bc-44fb-9480-9649feb74a48?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Robin Food': Italiaanse sterrenchef gaat armen in Londen en Berlijn eten serveren</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/-robin-food-italiaanse-sterrenchef-gaat-armen-in-londen-en-berlijn-eten-serveren~a4459124/</link>
      <description>Zijn fans noemen hem liefkozend de 'Robin Food van de keuken'. Een knipoog naar de populaire held die volgens de legenden stal van de rijken om aan de armen te schenken. Stelen doet de Italiaanse chef-kok Massimo Bottura beslist niet - al kost een bord van zijn hemelse tortellini al gauw 60 euro. Maar begaan met de armen is 's werelds beste sterrenkok absoluut. Daarom heeft Bottura aangekondigd da</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 13:43:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Iñaki Oñorbe Genovesi</author>
      <guid isPermaLink="false">4459124</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/d6512afa-804f-47ae-a008-986ad6df04e1?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/d6512afa-804f-47ae-a008-986ad6df04e1?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Leider Al Qaida in Jemen was werkelijk doelwit commando-aanval VS'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/-leider-al-qaida-in-jemen-was-werkelijk-doelwit-commando-aanval-vs~a4459098/</link>
      <description>De deels mislukte Amerikaanse commando-aanval vorige week in Jemen had als geheime doel een van 's werelds gevaarlijkste terroristen te pakken of te doden. Het doelwit van een elite-eenheid van de US Navy SEAL's was Qassim al-Rimi, de leider van de Al Qaida-tak in Jemen. Dit melden NBC News en CNN. Het Pentagon heeft tot nu toe steeds gezegd dat het doel van de missie het vergaren van inlichtingen</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 13:20:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">4459098</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/3054f560-1bdd-4804-9868-693545473369?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/3054f560-1bdd-4804-9868-693545473369?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>De wraak van Super Bowl-held Brady op Deflategate</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/sport/de-wraak-van-super-bowl-held-brady-op-deflategate~a4459081/</link>
      <description>Hij was al bijkans heilig tot in 2015 zijn naam viel in een zaak van wedstrijdmanipulatie: ballen zouden bewust tezacht zijn opgepompt, gunstig voor Tom Brady. Die smet gooide de quarterback van de Patriots aan barrels. Als een bezetene doorzocht Tom Brady(39) in de nacht van zondag op maandag zijn tas na het winnen van de Super Bowl in Houston, de finale van het American footballkampioenschap. De</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 11:40:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Lennart Bloemhof</author>
      <guid isPermaLink="false">4459081</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/384d4dc6-a44e-4772-9f61-4ae29f16d7e1?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/384d4dc6-a44e-4772-9f61-4ae29f16d7e1?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Voedselvoorziening miljoenen Afrikanen in gevaar door oprukkende legerworm</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/voedselvoorziening-miljoenen-afrikanen-in-gevaar-door-oprukkende-legerworm~a4459084/</link>
      <description>Een uit Centraal- en Noord-Amerika afkomstige rups verspreidt zich snel in Afrika en vormt daar een steeds grotere bedreiging voor de oogsten. Volgens wetenschappers kan het beestje, dat zich bij voorkeur tegoed doet aan maïs, oprukken naar Europa en Azië. Kwelgeest is de zogeheten legerworm, die geen worm is maar een rups. De beestjes danken hun naam aan de stelselmatige wijze waarop ze over een</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 11:15:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Cor Speksnijder</author>
      <guid isPermaLink="false">4459084</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/ac3a272c-3d3f-4c1f-93ec-e356cad93f31?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/ac3a272c-3d3f-4c1f-93ec-e356cad93f31?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Criticus Poetin in coma door mysterieuze vergiftiging</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/criticus-poetin-in-coma-door-mysterieuze-vergiftiging~a4459064/</link>
      <description>Opnieuw is een tegenstander van de Russische president Poetin onder mysterieuze omstandigheden in levensgevaar geraakt. Vladimir Kara-Moerza Junior verkeert volgens zijn doktoren in kritieke toestand door 'een ongeïdentificeerd vergif', zegt zijn echtgenote. Kara-Moerza (35) werd donderdag opgenomen op de intensive care van een ziekenhuis in Moskou. Doktoren houden hem kunstmatig in coma terwijl z</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 11:13:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Tom Vennink</author>
      <guid isPermaLink="false">4459064</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/653f7c90-cd08-4d7b-bddd-2cdbfdc44938?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/653f7c90-cd08-4d7b-bddd-2cdbfdc44938?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Sarkozy moet voor rechter verschijnen wegens gesjoemel met verkiezingsgeld</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/sarkozy-moet-voor-rechter-verschijnen-wegens-gesjoemel-met-verkiezingsgeld~a4459068/</link>
      <description>De voormalige Franse president Nicolas Sarkozy moet definitief voor de rechter verschijnen wegens gesjoemel met de financiering van zijn verkiezingscampagne in 2012. Daardoor kon Sarkozy veel meer uitgeven dan wettelijk was toegestaan. Naast Sarkozy moeten nog dertien mensen die bij het zogenoemde Bygmalion-schandaal betrokken waren terechtstaan. Bygmalion was de naam van een evenementenbureau dat</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:24:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">4459068</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/e26f7f34-1eeb-43ec-8466-5068cdf8c376?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/e26f7f34-1eeb-43ec-8466-5068cdf8c376?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Ik voelde de spieren in mijn polsen langzaam scheuren'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/-ik-voelde-de-spieren-in-mijn-polsen-langzaam-scheuren~a3593844/</link>
      <description>Tussen 2011 en 2015 vonden in de Saydnaya-gevangenis in de Syrische hoofdstad Damascus iedere week massa-executies plaats, zo blijkt uit een nieuw rapport van Amnesty International. De Volkskrant sprak in februari 2014 met een toen 36-jarige Syriër die in 'het slachthuis' verbleef. Lees hieronder zijn verhaal terug. De Syriër Mazen Basais Hamada (36) verbleef anderhalf jaar in een van de beruchtst</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 07:48:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Irene de Zwaan</author>
      <guid isPermaLink="false">3593844</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/49b9d84e-93c3-42ea-8ab7-974d319dda14?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/49b9d84e-93c3-42ea-8ab7-974d319dda14?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Ministerie van Justitie VS verdedigt inreisverbod Trump</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/ministerie-van-justitie-vs-verdedigt-inreisverbod-trump~a4459003/</link>
      <description>Het Amerikaanse ministerie van Justitie heeft zich achter het inreisverbod van president Donald Trump geschaard. Een federale rechter in de staat Washington oordeelde vorige week dat het verbod moet worden opgeschort, maar het ministerie schrijft in een brief dat het rechterlijke besluit 'te algemeen van aard is'. Het opschorten van het inreisverbod zou alleen moeten gelden voor mensen die reeds t</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 05:35:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">4459003</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/66cc7fe2-ffb9-4e1e-973e-ff9b32c3d28b?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/66cc7fe2-ffb9-4e1e-973e-ff9b32c3d28b?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Amazonegebied straks met drones en smartphones beschermd tegen ontbossing</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/media/amazonegebied-straks-met-drones-en-smartphones-beschermd-tegen-ontbossing~a4458762/</link>
      <description>Kunnen satellieten, drones en smartphones op tegen kettingzagen en bulldozers? De inheemse bevolking van het Amazonegebied en een internationale coalitie van ngo's denken van wel. Ze gaan 10 miljoen hectare tropisch regenwoud beschermen tegen houtkappers en andere plunderaars van natuurlijke rijkdommen. Met moderne technologie willen ze de aantasting van het bos documenteren en voor de rechter bre</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 04:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Ben van Raaij</author>
      <guid isPermaLink="false">4458762</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/7c582ca1-2646-4764-b768-1cf6ae09f185?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/7c582ca1-2646-4764-b768-1cf6ae09f185?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Prins Igor brengt overmoed als universeel fenomeen ten tonele</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/theater/prins-igor-brengt-overmoed-als-universeel-fenomeen-ten-tonele~a4458697/</link>
      <description>Regisseur Dmitri Tsjerniakov brengt de grote Russische opera's graag een tikje anders. Prins Igor draagt dus géén berenvel. Drie Russen uit evenzoveel tijdperken zijn bepalend voor de productie van De Nationale Opera die vanavond in première gaat. Prins Igor Svyatoslavitsj was een middeleeuwse Russische vorst die zijn troepen naar het slagveld stuurde om de oprukkende steppevolkeren, de Polowetser</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Nell Westerlaken</author>
      <guid isPermaLink="false">4458697</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/f578df10-94ae-4e8b-8ed5-88d404410c0d?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/f578df10-94ae-4e8b-8ed5-88d404410c0d?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Een relaxed ouder wordende vrouw als redding van Europa</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/een-relaxed-ouder-wordende-vrouw-als-redding-van-europa~a4458764/</link>
      <description>De 39-jarige Emmanuel Macron wordt de nieuwe president van Frankrijk en trekt Europa uit het slop. Hij gaat de verkiezingen winnen dankzij zijn vrouw. Niet omdat dat zo'n lekker jong ding is maar juist omdat ze dat niet is en ook niet wanhopig probeert er toch een te lijken. Macrons echtgenote Brigitte Trogneux - ze trouwden in 2007 - is 24 jaar ouder dan hij, ze was zijn lerares en bracht de jong</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Wilma de Rek</author>
      <guid isPermaLink="false">4458764</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/2d0aa844-0d49-4ab0-8788-4261c5f290f6?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/2d0aa844-0d49-4ab0-8788-4261c5f290f6?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Melania Trump getuigt van feministische moed</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/melania-trump-getuigt-van-feministische-moed~a4458787/</link>
      <description>Melania Trump weigert vooralsnog te zwichten voor het traditionele verwachtingspatroon inzake presidentsvrouwen. En gelijk heeft ze, schrijft New York Times-columnist Maureen Dowd. Boven op de Trump Toren van beangstigende dingen waarover we ons zorgen moeten maken - oorlog met Iran, oorlog met Mexico, oorlog met de islam, oorlog met koalabeertjes - ligt nu nog een dreigende ramp. Terwijl onze ove</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Maureen Dowd</author>
      <guid isPermaLink="false">4458787</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/68050933-c454-4918-acb1-1425ba3a977c?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/68050933-c454-4918-acb1-1425ba3a977c?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Parlement Israël akkoord met wet die illegale nederzettingen legaliseert</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/parlement-israel-akkoord-met-wet-die-illegale-nederzettingen-legaliseert~a4458825/</link>
      <description>Het Israëlische parlement, de Knesset, heeft maandagavond laat ingestemd met een omstreden wet die de bouw van vierduizend illegale woningen legaliseert op de bezette Westelijke Jordaanoever. De Knesset stemde met 60 stemmen voor en 52 tegen. De wet geeft de overheid het recht om privaat grondbezit van Palestijnen met terugwerkende kracht te onteigenen, daar waar al Joodse nederzettingen zijn verr</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 22:38:00 GMT</pubDate>
      <author>Bewerkt door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">4458825</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/ed8bc376-2412-4cac-8481-cfa44b20f5f7?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/ed8bc376-2412-4cac-8481-cfa44b20f5f7?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Internationale atletiekfederatie handhaaft schorsing Russische atleten</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/sport/internationale-atletiekfederatie-handhaaft-schorsing-russische-atleten~a4458783/</link>
      <description>Russische atleten mogen voorlopig nog steeds niet meedoen aan internationale wedstrijden. De collectieve uitsluiting wegens staatsdoping, die in november 2015 inging, is in elk geval tot november verlengd. Dat heeft de internationale atletiekfederatie IAAF maandag besloten. De maatregel houdt in dat Rusland ontbreekt bij de EK indoor in Belgrado, in maart, en de WK atletiek in Londen, in augustus.</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 20:54:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Mark van Driel</author>
      <guid isPermaLink="false">4458783</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/b23b88b3-2c49-4dc6-b3ef-10fa2f655030?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/b23b88b3-2c49-4dc6-b3ef-10fa2f655030?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Klerken Brits Lagerhuis voortaan zonder 'kriebelende' pruiken</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/klerken-brits-lagerhuis-voortaan-zonder-kriebelende-pruiken~a4458781/</link>
      <description>Ze zijn al drie eeuwen lang een vertrouwd beeld in het Britse Lagerhuis, een bezienswaardigheid zelfs: de drie klerken die met de pruiken op hun hoofden aan de lange tafel zitten, met hun ruggen naar de voorzitter op diens troon. Het tafereel is na het krokusreces verleden tijd. Niet langer zal het trio historische hoofddeksels dragen. Ook het hofkostuum met de witte boorden en de witte vlinderdas</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 20:44:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Patrick Van Ijzendoorn</author>
      <guid isPermaLink="false">4458781</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/7ff7adcf-1b2b-4039-b116-bfe140072418?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/7ff7adcf-1b2b-4039-b116-bfe140072418?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Hoe herbouw je een miljoenenstad na twee jaar IS-regime?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/hoe-herbouw-je-een-miljoenenstad-na-twee-jaar-is-regime~a4458752/</link>
      <description>Sinds de bevrijding van Islamitische Staat gaan in Oost-Mosul de inwoners de straat weer op en heropenen winkels. Hoe herbouw je een miljoenenstad na twee jaar onder IS en wie grijpt er nu de macht? In Mosul begint de toekomst voor de kledingkast. Zeinab al Joubouri wil geen zwart meer dragen, de kleur van de gewaden waarmee ze van Islamitische Staat alles moest bedekken, op het laatst zelfs haar</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 19:11:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Ana van Es</author>
      <guid isPermaLink="false">4458752</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/a8bbaeb0-5b58-4771-86ad-8e220e414485?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/a8bbaeb0-5b58-4771-86ad-8e220e414485?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Gedichten uit de geheime laden van Johnny Cash</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/muziek/gedichten-uit-de-geheime-laden-van-johnny-cash~a4458712/</link>
      <description>In laden en kasten vond John Carter Cash, de zoon van Johnny Cash, gedichten en poëtische aantekeningen van zijn in 2003 overleden vader. Deze 'unknown poems' zijn nu verschenen in de bundel 'Forever Words'. Sla de bundel Forever Words open en het leest als een kinderboek met geluid. Want bij elke woord, bij alle afgedrukte gedichten, hoor je de bassende gebroken stem van Johnny Cash, met de zeggi</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 18:30:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: John Schoorl</author>
      <guid isPermaLink="false">4458712</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/8cae2b85-381b-4187-b6cf-87ec56baec15?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/8cae2b85-381b-4187-b6cf-87ec56baec15?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Syrische kunstenaar maakt busbarricade in Dresden als eerbetoon aan Aleppo</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/beeldende-kunst/syrische-kunstenaar-maakt-busbarricade-in-dresden-als-eerbetoon-aan-aleppo~a4458741/</link>
      <description>De kunstenaar Manaf Halbouni, afkomstig uit Syrië, heeft op een plein in de Oost-Duitse stad Dresden drie bussen op hun achterkant gezet om aandacht te trekken voor het lijden van burgers in Aleppo. De installatie genaamd 'Monument' refereert aan de barricade van bussen die in de straten van de Syrische stad stond om inwoners tegen scherpschutters te beschermen. Het kunst werk is maandag geïnstall</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 18:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Famke van Montfoort</author>
      <guid isPermaLink="false">4458741</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/8ffe6e2a-735d-4790-8720-fda272b74099?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/8ffe6e2a-735d-4790-8720-fda272b74099?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Franse presidentskandidaat Fillon biedt excuses aan voor 'fouten' rond aantrekken echtgenote</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/franse-presidentskandidaat-fillon-biedt-excuses-aan-voor-fouten-rond-aantrekken-echtgenote~a4458728/</link>
      <description>De Republikeinse kandidaat François Fillon zal zich niet terugtrekken uit de Franse presidentsverkiezingen. Wel bood hij zijn excuses aan voor het feit dat hij jarenlang zijn vrouw en kinderen heeft ingehuurd als parlementair assistent. 'Alles was legaal, maar samenwerken met je vrouw en kinderen is een praktijk die tegenwoordig wordt verworpen door de Fransen', zei Fillon. Door de samenwerking 'h</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 16:58:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Peter Giesen</author>
      <guid isPermaLink="false">4458728</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/89f1e295-b9b8-4ec5-87dd-388f3dad1f1e?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/89f1e295-b9b8-4ec5-87dd-388f3dad1f1e?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
  </channel>
</rss>
