<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
  <channel>
    <title>VK:Economie</title>
    <link>http://www.volkskrant.nl</link>
    <description>Volkskrant.nl biedt het laatste nieuws, opinie en achtergronden</description>
    <language>nl-NL</language>
    <copyright>De Persgroep Publishing Nederland NV</copyright>
    <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 08:49:39 GMT</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Feb 2017 08:49:39 GMT</lastBuildDate>
    <image>
      <title>Volkskrant.nl - laatste nieuws, opinie en achtergronden</title>
      <url>http://static3.persgroep.net/volkskrant/static/img/logos/volkskrant/rss_logo.png?r=de9ef05e</url>
      <link>http://www.volkskrant.nl</link>
      <width>16</width>
      <height>16</height>
    </image>
    <item>
      <title>Consument kan richting geven aan transitie naar duurzaamheid</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/consument-kan-richting-geven-aan-transitie-naar-duurzaamheid~a4459225/</link>
      <description>De ingezonden brieven van woensdag 8 februari. De oproep van de 8 natuur- en milieuorganisaties om te komen tot een transitie naar een 'natuurinclusieve' landbouw, verdient alle steun en navolging. Een wat onderbelicht aspect in het stuk is de teloorgang van de bodemvruchtbaarheid, mede door het jarenlange gebruik van pesticiden en kunstmest. Zie het interview met de akkerbouwer Peter Harry Mulder</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">4459225</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/832eac3f-64e2-46c3-8e38-837da22131e5?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/832eac3f-64e2-46c3-8e38-837da22131e5?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Sillicon Valley: technologie, start-ups en immigranten</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/tech/sillicon-valley-technologie-start-ups-en-immigranten~a4459332/</link>
      <description>Bij bedrijven uit Silicon Valley, zoals Google, Apple, IBM, Intel, Facebook, werken relatief veel mensen die niet uit de Verenigde Staten komen. Het aandeel immigranten is er hoger dan in de meeste andere Amerikaanse bedrijfstakken. Ruim 37 procent van de meer dan 3 miljoen inwoners van Silicon Valley is geboren in het buitenland, blijkt uit de zogeheten Silicon Valley Index. Veruit de meesten van</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door:Eric Van Den Outenaar</author>
      <guid isPermaLink="false">4459332</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/b4f65be0-e328-40a4-b2fe-0948d61d5615?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/b4f65be0-e328-40a4-b2fe-0948d61d5615?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Doorsneevermogen stijgt dankzij huizenprijzen voor het eerst sinds crisis</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/doorsneevermogen-stijgt-dankzij-huizenprijzen-voor-het-eerst-sinds-crisis~a4459298/</link>
      <description>Met dank aan de stijgende huizenprijzen staan Nederlanders er voor het eerst sinds het uitbreken van de crisis weer wat beter voor. Na jarenlang interen steeg het doorsneevermogen van een Nederlands huishouden in 2015 weer eens: met 9 procent, tot 17.300 euro. Dat meldt het Centraal Bureau voor de Statistiek (CBS) vandaag. Het vermogen van particulieren bestaat gemiddeld voor 56 procent uit de waa</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Wilco Dekker</author>
      <guid isPermaLink="false">4459298</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/b412ff96-8da6-45d2-a7af-386fbd1c4b57?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/b412ff96-8da6-45d2-a7af-386fbd1c4b57?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Bedrijven investeren weer in hun kunstcollecties blijkt op beurs Art Rotterdam</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/beeldende-kunst/bedrijven-investeren-weer-in-hun-kunstcollecties-blijkt-op-beurs-art-rotterdam~a4459242/</link>
      <description>Het was een tijdlang minder door de crisis, maar de kunstcollecties van bedrijven doen het weer hartstikke goed, blijkt op de Zuidas en de kunstbeurs in Rotterdam. Op kunstbeurs Art Rotterdam meldt zich vandaag een speciale categorie potentiële kopers: de mensen achter de kunstcollecties van ziekenhuizen, banken, verzekeraars en advocatenkantoren. Zij speuren naar schilderijen, foto's en objecten</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Bart Dirks</author>
      <guid isPermaLink="false">4459242</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/8bf43c6f-a31e-49b0-a7f3-cb15e05f750d?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/8bf43c6f-a31e-49b0-a7f3-cb15e05f750d?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Wat nou tulpen een kaas: deze 'Made in Holland'-machines leveren ons veel meer op</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/wat-nou-tulpen-een-kaas-deze-made-in-holland-machines-leveren-ons-veel-meer-op~a4459338/</link>
      <description>Nederland is geen tulpenland maar een machineland. Machines vormen de grootste inkomenspost op onze exportrekening. De Nederlandse export moet het hebben van machines. Niet tulpen, niet kaas, niet aardgas of cannabis zijn de grote winstmakers van de Nederlandse exportindustrie. De uitvoer van machines met het label 'Made in Holland' leverde de Nederlandse economie in 2015 veel meer op dan die beke</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Marc van den Eerenbeemt</author>
      <guid isPermaLink="false">4459338</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/d0a8d052-d18a-4a9c-9aca-8f444495e654?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/d0a8d052-d18a-4a9c-9aca-8f444495e654?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Dit zijn de psychologische, verlammende gevolgen van flexwerken</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/dit-zijn-de-psychologische-verlammende-gevolgen-van-flexwerken~a4459256/</link>
      <description>Dat tijdelijke banen slechter betalen was al bekend. Een nieuwe studie toont de psychologische gevolgen: flex werkt verlammend. Ook voor werkgevers. Ze zijn vrij, blij en ondernemend tot op het bot: de flexmensen. Een leven lang dezelfde baas is aan hen niet besteed. Liever zoeken ze telkens nieuwe uitdagingen. Geen dag is hetzelfde voor deze kampioenen van de moderne arbeidsmarkt. Zo moet de flex</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Koen Haegens en Alexander Leeuw</author>
      <guid isPermaLink="false">4459256</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/7f95d8dc-c634-4d16-afb0-82e60f159acb?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/7f95d8dc-c634-4d16-afb0-82e60f159acb?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Hoe gemeend is Silicon Valley's opstand tegen Trump?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/hoe-gemeend-is-silicon-valley-s-opstand-tegen-trump~a4459301/</link>
      <description>Grote merken kunnen zich niet veroorloven neutraal te staan tegenover Trumps beleid. Dat kost waarschijnlijk meer klanten dan stelling nemen. Zo wordt Silicon Valley met al zijn immigranten het centrum van het kosmopolitische verzet. Het gaat uiteindelijk natuurlijk gewoon om geld. De bedrijven die zich de afgelopen week tegen president Trump hebben gekeerd denken dat zij vroeg of laat beter af zi</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Michael Persson</author>
      <guid isPermaLink="false">4459301</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/8335ce2b-0221-4f59-9c30-ad94f9e0ca6d?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/8335ce2b-0221-4f59-9c30-ad94f9e0ca6d?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Waarom werkt de Philips-curve niet meer?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/waarom-werkt-de-philips-curve-niet-meer~a4459234/</link>
      <description>De Nieuw-Zeelandse econoom William ('Bill') Phillips, van wie vorige maand een biografie verscheen, is bekend van de Moniac (Monetary National Income Analogue Computer) waarvan er een op de Erasmus Universiteit in Rotterdam staat. Hij knutselde het hydraulische apparaat, ook Phillips Machine genoemd, in 1949 in elkaar om de theorie van de econoom Keynes te kunnen uitleggen. Als je maar geld pompte</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Peter de Waard</author>
      <guid isPermaLink="false">4459234</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/7ecdd73d-0070-4e7c-941d-7b97f5e67352?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/7ecdd73d-0070-4e7c-941d-7b97f5e67352?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Niet iedereen profiteert van het economisch herstel in Nederland</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/niet-iedereen-profiteert-van-het-economisch-herstel-in-nederland~a4459264/</link>
      <description>Niet iedereen profiteert van het economisch herstel, blijkt uit nieuwe cijfers van het CBS. Het aantal arme huishoudens bleef in 2015 vrijwel gelijk. Ondanks het economisch herstel neemt de armoede in Nederland nog niet af. Het aantal arme huishoudens bleef in 2015 nagenoeg gelijk, terwijl het aantal mensen dat langdurig in armoede leeft juist iets toenam. Dat laatste lot treft vooral werkloze 50-</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Nanda Troost</author>
      <guid isPermaLink="false">4459264</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/7d485166-6dd2-42e9-9f28-d483c6cf5566?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/7d485166-6dd2-42e9-9f28-d483c6cf5566?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Stelde De Witgoedexpert een verkeerde diagnose?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/stelde-de-witgoedexpert-een-verkeerde-diagnose~a4459314/</link>
      <description>De monteur zag wel erg snel wat er mis was Als je vaatwasser stuk gaat, verwacht je niet dat de monteur mankementen verzint om je op kosten te jagen. Toch is dat precies de ervaring van Arie Lund uit Amersfoort met De Witgoedexpert. De vriendin van Arie Lund vond al dat de monteurs van De Witgoedexpert wel erg snel wisten wat er loos was met hun vaatwasser. Zonder dat ze het apparaat volgens haar</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Joris Zwetsloot</author>
      <guid isPermaLink="false">4459314</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/623ed782-da9f-4e5b-af12-64eb33f14f8b?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/623ed782-da9f-4e5b-af12-64eb33f14f8b?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Banken voeren naamcontrole in om fouten bij overboeking te voorkomen</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/banken-voeren-naamcontrole-in-om-fouten-bij-overboeking-te-voorkomen~a4459350/</link>
      <description>Banken gaan vanaf dit jaar beter controleren of de naam die bij een overboeking wordt opgegeven overeenkomt met het rekeningnummer waarop het geld moet worden gestort. Dat meldde Betaalvereniging Nederland dinsdagavond. De check moeten helpen om verkeerde overboekingen en fraude tegen te gaan. Per maand zouden nu ongeveer 1300 verkeerde boekingen bij banken worden gemeld. In driekwart van de geval</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 23:18:00 GMT</pubDate>
      <author>Bewerkt door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">4459350</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/4321e47e-cb9d-4a4f-b5c3-ad9cfebd08b3?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/4321e47e-cb9d-4a4f-b5c3-ad9cfebd08b3?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Tijdschriften Sanoma gaan weer beter</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/tijdschriften-sanoma-gaan-weer-beter~a4459297/</link>
      <description>Het gaat weer wat beter in de bladenbranche, stelt Sanoma, de grootste uitgever van tijdschriften in Nederland en België. De strategie waarbij de titels (Libelle, Margriet, Linda, VTwonen en Donald Duck) niet alleen in druk maar ook op andere platforms (tv, online, evenementen) worden uitgevent, begint resultaten af te werpen. Dat zei Susan Duinhoven, de nieuwe topvrouw van het in Finland gevestig</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 21:14:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Peter de Waard</author>
      <guid isPermaLink="false">4459297</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/ac60bd9f-b8d9-4b20-b869-271be809b7b3?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/ac60bd9f-b8d9-4b20-b869-271be809b7b3?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Energierekeningen bevatten vaak fouten, maar nooit in voordeel consument</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/energierekeningen-bevatten-vaak-fouten-maar-nooit-in-voordeel-consument~a4459288/</link>
      <description>De energierekening bevat vaak fouten, en voor een normale sterveling is het nagenoeg onmogelijk die zelf op te sporen. In een stapeltje van tweehonderd rekeningen vond de Vereniging Eigen Huis (VEH) er vijftien waarmee iets mis was. Soms kostte de fout de klant tientjes, soms honderden euro's. Maar nooit was het een fout in zijn voordeel. Een representatieve steekproef was het niet, erkent Manon v</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 20:45:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Gerard Reijn</author>
      <guid isPermaLink="false">4459288</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/3ef57e13-03e6-4d25-a230-5001eaa763d7?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/3ef57e13-03e6-4d25-a230-5001eaa763d7?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Duizenden Groningers de straat op tegen gaswinning: 'Kamp is een ramp'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/duizenden-groningers-de-straat-op-tegen-gaswinning-kamp-is-een-ramp~a4459251/</link>
      <description>Raadsvergaderingen in de provincie zijn ervoor afgezegd, Freek de Jonge en Arjen Lubach zijn achter aardbevingsslachtoffers gaan staan en landelijke politici weten het hoge Noorden ineens te vinden. Met hernieuwd zelfvertrouwen zijn duizenden Groningers dinsdagavond met fakkels de straat op gegaan om te protesteren tegen de gasboringen in de provincie en het eindeloze gesteggel over schadevergoedi</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 19:24:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Pieter Hotse Smit</author>
      <guid isPermaLink="false">4459251</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/fa789b35-2c8c-44b3-86c8-de0a4d00b70b?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/fa789b35-2c8c-44b3-86c8-de0a4d00b70b?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Plots weer schreeuwend tekort aan personeel kinderopvang: hoe kan dat?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/plots-weer-schreeuwend-tekort-aan-personeel-kinderopvang-hoe-kan-dat~a4459034/</link>
      <description>De wachtlijsten voor kinderdagverblijven lopen weer hoog op, vooral in de grote steden. Dat zegt Brancheorganisatie Kinderopvang. In de crisis raakten talloze medewerkers in de kinderopvang hun baan kwijt en nog steeds staan genoeg pedagogisch medewerkers ingeschreven bij het UWV, maar toch is er een groot  tekort aan personeel. Vanwaar die mismatch? In de kinderopvang wordt geregeld met kleine co</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 11:21:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Lisa van der Velden</author>
      <guid isPermaLink="false">4459034</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/d8ca3ad1-6d9f-4ac9-b7e3-03e64dd0fdb3?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/d8ca3ad1-6d9f-4ac9-b7e3-03e64dd0fdb3?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Voedselvoorziening miljoenen Afrikanen in gevaar door oprukkende legerworm</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/voedselvoorziening-miljoenen-afrikanen-in-gevaar-door-oprukkende-legerworm~a4459084/</link>
      <description>Een uit Centraal- en Noord-Amerika afkomstige rups verspreidt zich snel in Afrika en vormt daar een steeds grotere bedreiging voor de oogsten. Volgens wetenschappers kan het beestje, dat zich bij voorkeur tegoed doet aan maïs, oprukken naar Europa en Azië. Kwelgeest is de zogeheten legerworm, die geen worm is maar een rups. De beestjes danken hun naam aan de stelselmatige wijze waarop ze over een</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 11:15:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Cor Speksnijder</author>
      <guid isPermaLink="false">4459084</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/ac3a272c-3d3f-4c1f-93ec-e356cad93f31?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/ac3a272c-3d3f-4c1f-93ec-e356cad93f31?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Niet sierteelt of aardgas maar machines zijn belangrijkste Nederlandse exportproduct</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/niet-sierteelt-of-aardgas-maar-machines-zijn-belangrijkste-nederlandse-exportproduct~a4459013/</link>
      <description>Niet de sierteelt, zoals iedereen dacht, noch het aardgas, maar machines zijn het belangrijkste exportproduct van Nederland. In 2015 leverde de export van machines en machineonderdelen bijna 13 miljard euro op. Dat is meer dan aardgas, waarvan het belang door de dalende prijzen en productiebeperkingen snel zal afnemen. Maar het is ook meer dan de sierteelt (bloemen, planten, boomkwekerijproducten,</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 07:47:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Peter de Waard</author>
      <guid isPermaLink="false">4459013</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/34146e08-5a2e-4ec1-8ecf-fb4e41e30dcf?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/34146e08-5a2e-4ec1-8ecf-fb4e41e30dcf?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Doneer een boom: goed voor milieu, goed voor bedrijfsimago</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/doneer-een-boom-goed-voor-milieu-goed-voor-bedrijfsimago~a4458802/</link>
      <description>Het klinkt zo sympathiek: betaal een paar euro extra voor uw aankoop en draag zo bij aan een betere wereld - bijvoorbeeld door een boom te doneren of een strandschoonmaak te sponsoren. Maar wie controleert of dat geld ook terechtkomt waar het hoort? Bij het betaalscherm krijgt de klant de keus voorgelegd: wil je wereldwijde boskap terugdringen? Laat dan een boom planten en betaal een tientje extra</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Eliane Lamper</author>
      <guid isPermaLink="false">4458802</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/546db794-16b2-42e1-b223-6b5682216b09?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/546db794-16b2-42e1-b223-6b5682216b09?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Gaan jongeren ten onder aan hun eigen solidariteit?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/gaan-jongeren-ten-onder-aan-hun-eigen-solidariteit~a4458778/</link>
      <description>In een nog vijf weken durende verkiezingscampagne kunnen de kansen snel keren. In de 21ste eeuw beschikt tot nu toe geen enkele partij, hoe gevestigd ook, over een vaste achterban die goed is voor meer dan tien zetels. Maar er is ten minste één zekerheid: de jongeren zullen de grote verliezer worden. Sinds gebleken is dat verkiezingsdeelname van scholierenorganisatie LAKS nepnieuws was, ligt alle</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Peter de Waard</author>
      <guid isPermaLink="false">4458778</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/3e9b517c-1480-4c69-ad08-b2caca226cec?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/3e9b517c-1480-4c69-ad08-b2caca226cec?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Nederland wilde strengste kunstgraskorrels-norm</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/sport/nederland-wilde-strengste-kunstgraskorrels-norm~a4458817/</link>
      <description>Nederland wilde de strengste norm voor kunstgraskorrels. Toch ging het in Brussel overstag. Dit blijkt uit 1.000 pagina's aan correspondentie, rapporten en e-mails. Het is een drukte van belang in het Westelijk Havengebied van Amsterdam. Ze zijn er allemaal deze dinsdagochtend, op het kantoor van rubberrecyclingbedrijf Granuband: de autobandenbranche, de recyclingindustrie en de ministeries van VW</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Mark Misérus, Wob-onderzoek: Marlies de Brouwer</author>
      <guid isPermaLink="false">4458817</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/36ca9be3-61f7-48a1-9c8d-21d2f24d3e3c?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/36ca9be3-61f7-48a1-9c8d-21d2f24d3e3c?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Boer, werk samen met de natuur</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/boer-werk-samen-met-de-natuur~a4458757/</link>
      <description>Het gaat slecht met de bijen en dus ook met de voedselproductie, de natuur en onze gezondheid. In de Volkskrant van 31 januari onderbouwde Frank Berendse zijn visie op de noodzakelijke transitie in de landbouw. In dit artikel betogen wij dat bijen in deze transitie een centrale rol spelen. Voorafgaand aan de voedseltop, tijdens het event bijenstrategie, constateerden bedrijven, overheden en maatsc</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: oa Titia Wolterbeek</author>
      <guid isPermaLink="false">4458757</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/a92b07cf-126a-4271-90ea-8706590174d3?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/a92b07cf-126a-4271-90ea-8706590174d3?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Nederlanders drinken steeds vaker een alcoholvrij biertje</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/koken-en-eten/nederlanders-drinken-steeds-vaker-een-alcoholvrij-biertje~a4458777/</link>
      <description>Als Nederlanders een biertje drinken, is dat steeds vaker alcoholvrij. De inname van alcoholvrij bier is in Nederland sinds 2010 meer dan verdriedubbeld. Vorig jaar steeg de verkoop ervan met 18 procent. Dat blijkt uit de afzetcijfers die branchevereniging Nederlandse Brouwers maandag publiceerde. Ooit was alcoholvrij bier iets voor watjes. Youp van 't Hek hield in 1989 tijdens zijn oudejaarsconfe</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 20:39:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Alexander Leeuw</author>
      <guid isPermaLink="false">4458777</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/a64bd922-3a7f-469f-b22a-229c3a7ea783?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/a64bd922-3a7f-469f-b22a-229c3a7ea783?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Gasten recenseren luidruchtige restaurants met geluidsniveauknop</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/koken-en-eten/gasten-recenseren-luidruchtige-restaurants-met-geluidsniveauknop~a4458701/</link>
      <description>Wie zich stoort aan luide muziek en slechte akoestiek in restaurants heeft sinds kort twee opties om dergelijke verrassingen te vermijden: de kersverse 'geluidsniveauknop' op restaurantsite Iens.nl en de nieuwe website Zondermuziek.nl. 'We moesten schreeuwen om elkaar te kunnen verstaan', 'De akoestiek deugde niet, dus we wisten niet wat de sommelier zei' en 'De harde muziek was oorverdovend'. In</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 16:35:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Lisa van der Velden</author>
      <guid isPermaLink="false">4458701</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/015281c5-daf9-497c-869c-a4bf1d9d203a?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/015281c5-daf9-497c-869c-a4bf1d9d203a?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Teun van de Keuken geeft raad aan kleine ondernemers: doe nooit iets voor niets</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/teun-van-de-keuken-geeft-raad-aan-kleine-ondernemers-doe-nooit-iets-voor-niets~a4458338/</link>
      <description>Het oneerbare voorstel dat ik laatst in mijn mail ontving, sloeg alles. Terwijl ik als kleine zelfstandige toch met heel wat obscene proposities te maken heb gehad: 'Kun jij misschien een uurtje spreken op ons congres? Er is helaas geen budget, maar het wordt wel heel leuk. Bovendien verwachten we een hoop belangrijke mensen die je kunt ontmoeten.' 'Wil je voor niks een stukje tikken voor ons blad</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 11:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Teun van de Keuken</author>
      <guid isPermaLink="false">4458338</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/81e4145e-ec7e-415e-b6e9-e669abfd8da5?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/81e4145e-ec7e-415e-b6e9-e669abfd8da5?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>ABN Amro zet nu ook mes in bestuur, 60 van de 100 topmanagers weg</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/abn-amro-zet-nu-ook-mes-in-bestuur-60-van-de-100-topmanagers-weg~a4458590/</link>
      <description>ABN Amro gaat drastisch snijden in de hoogste managementlaag van de bank. Circa zestig van de huidige honderd topmanagersfuncties verdwijnen, zo meldt de bank maandag. Daarnaast brengt de bank het aantal lagere bestuurdersfuncties terug en komen er minder algemeen directeuren. Bestuurder Chris Vogelenzang, die onder Gerrit Zalm nog gold als kroonprins bij de bank, vertrekt. Volgens bestuursvoorzit</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 08:48:00 GMT</pubDate>
      <author>Bewerkt door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">4458590</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/c6c0240b-06bc-42e1-a822-50e4462adf31?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/c6c0240b-06bc-42e1-a822-50e4462adf31?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Nederlands ontwerpersduo beschuldigt IKEA van namaken 'Proplamp'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/mode-en-mooi/nederlands-ontwerpersduo-beschuldigt-ikea-van-namaken-proplamp~a4458357/</link>
      <description>Als kleine ontwerper is het niet makkelijk om te vechten tegen een international concern als IKEA, zegt de Nederlandse Margje Teeuwen. Maar ze doet het toch. Samen met Erwin Zwiers ontwierp ze de Proplamp, een hanglamp die lijkt op een grote prop papier. Het designduo was verbijsterd toen IKEA met een vrijwel identieke lamp, de Krusning, op de proppen kwam. In een rechtszaak tegen IKEA proberen zi</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 08:35:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Marc van den Eerenbeemt</author>
      <guid isPermaLink="false">4458357</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/0759bd77-be96-4d31-969b-912f073ad676?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/0759bd77-be96-4d31-969b-912f073ad676?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Een complete chocoladefabriek neerzetten? Geen probleem</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/een-complete-chocoladefabriek-neerzetten-geen-probleem~a4458282/</link>
      <description>Midden in het 'cacaohart' van Nederland ligt Royal Duyvis Wiener. Zie maar eens ergens op de wereld een chocoladereep te vinden waar haar machines níet aan te pas zijn gekomen. Vergeet Sjakie en de chocoladefabriek. Het echte wonder van de snoeptechniek ligt hier, aan de oever van de Zaan. Het zijn geen magische chocoladerivieren die door de onopvallende witte fabriekshal stromen. Oempa Loempa's w</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Koen Haegens</author>
      <guid isPermaLink="false">4458282</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/1a6597f2-9150-437a-9b2f-19f6507ea0ba?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/1a6597f2-9150-437a-9b2f-19f6507ea0ba?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Markt smartphones gaat op z'n kop</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/markt-smartphones-gaat-op-z-n-kop~a4458358/</link>
      <description>Als per 1 mei in Nederland de populaire, dure mobieltjes worden beschouwd als lening, BKR-geregistreerd, wordt een goedkoper model aantrekkelijk. Een revolutie dreigt, met Apple als verliezer. Op een zonderling na heeft iedereen al jaren een mobiele telefoon. Althans, in Nederland. Elke twee jaar nemen we keurig een nieuw toestel, het liefst een topmodel van Samsung of Apple. Maar dat gaat verande</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Laurens Verhagen</author>
      <guid isPermaLink="false">4458358</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/e959f679-c0e5-4cc8-88fb-e4885d8551cf?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/e959f679-c0e5-4cc8-88fb-e4885d8551cf?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Elektrisch rijden roept veel (milieu)vragen op</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/elektrisch-rijden-roept-veel-milieu-vragen-op~a4458294/</link>
      <description>De ingezonden lezersbrieven van maandag 6 februari. 'De elektrische auto rijdt grotendeels op kolencentrale'. Dat is een beetje 'sneaky', stelt Philip de Goey, hoogleraar verbrandingstechnologie TU Eindhoven, over de eerste betaalbare elektrische auto, de Ampera-e. Mijns inziens zijn er nog meer vragen te stellen die een rol moeten spelen ten aanzien van het beleid 'elektrisch rijden'. Bijvoorbeel</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">4458294</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/d0c1de0e-cded-4cf2-937f-5eb042abd6df?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/d0c1de0e-cded-4cf2-937f-5eb042abd6df?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>De Persgroep schrapt banen bij huis-aan-huisbladen</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/de-persgroep-schrapt-banen-bij-huis-aan-huisbladen~a4458343/</link>
      <description>De Persgroep Nederland ontslaat tientallen van de 120 redacteuren van haar huis-aan-huisbladen. De uitgeverij wil de productiekosten van de bladen drukken door de inzet van meer freelancers. Ook wil het meer investeren in het digitale initiatief indebuurt.nl. De eigenaar van onder meer de Volkskrant, AD en een groot aantal regionale dagbladen geeft 143 weekkranttitels uit, zoals de Zutphense Koeri</description>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 21:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Marc van den Eerenbeemt</author>
      <guid isPermaLink="false">4458343</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/518eab16-d9b9-42d5-b7ef-24f0d2ff4480?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/518eab16-d9b9-42d5-b7ef-24f0d2ff4480?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Speuren naar dat ene stoeltje: de kringloopwinkel doet het goed in Nederland</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/speuren-naar-dat-ene-stoeltje-de-kringloopwinkel-doet-het-goed-in-nederland~a4457810/</link>
      <description>De kringloopwinkel wordt niet meer alleen door armlastigen gevonden. Nu het hip is om verschillende stoelen aan de eettafel te hebben staan, komt iedereen snuffelen en komen er steeds meer winkels bij. 'Ik ontdek hier vaak nieuwe schatten.' Ursula (49) heeft haar huis bewust ingericht met gebruikte spullen, want dat vindt ze leuk. De 40 kilometer tussen haar woonplaats ten zuiden van Utrecht en de</description>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 09:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: John Wanders</author>
      <guid isPermaLink="false">4457810</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/d3503a37-26ac-4354-b478-981e970686e4?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/d3503a37-26ac-4354-b478-981e970686e4?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Boilerroom'-beleggingsfraudeurs hebben van justitie nauwelijks iets te vrezen</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/-boilerroom-beleggingsfraudeurs-hebben-van-justitie-nauwelijks-iets-te-vrezen~a4457865/</link>
      <description>Buitenlandse criminelen die Nederlanders geld afhandig maken met frauduleuze beleggingsvoorstellen vanuit zogeheten boilerrooms, hebben nauwelijks iets te duchten van politie en justitie. Wie toehapt op voorstellen, is zijn geld kwijt. Opsporing en vervolging blijven doorgaans achterwege, omdat het onderzoek naar dit soort fraude als te moeilijk wordt gezien. De Volkskrant sprak met een Nederlands</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 11:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Marc Van Den Eerenbeemt, Jeroen Van Wensen</author>
      <guid isPermaLink="false">4457865</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/7fd8fa3f-554d-4f70-81fe-497dc7ba6a3c?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/7fd8fa3f-554d-4f70-81fe-497dc7ba6a3c?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Schaakmecenas Joop van Oosterom wist precies wat hij wilde worden</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/schaakmecenas-joop-van-oosterom-wist-precies-wat-hij-wilde-worden~a4458174/</link>
      <description>Van de jonge Joop van Oosterom wordt verteld dat hij precies wist wat hij in het leven wilde bereiken. Het liefst zou hij schaakgrootmeester worden, maar als dat niet mocht lukken, was hij bereid genoegen te nemen met een bestaan als miljardair. Vandaag werd duidelijk dat Van Oosterom eind vorig jaar is overleden. Hij werd 78. Schaakgrootmeester worden lukte net niet, hoewel hij twee keer wereldka</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 10:18:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Peter de Waard</author>
      <guid isPermaLink="false">4458174</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/c8f20c57-b5ca-4268-b83b-e36a77a5f107?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/c8f20c57-b5ca-4268-b83b-e36a77a5f107?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Van paradepaardje tot kreupel paard: 'Belastingdienst snel oplappen'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/van-paradepaardje-tot-kreupel-paard-belastingdienst-snel-oplappen~a4457701/</link>
      <description>Voordat staatssecretaris Wiebes verder reorganiseert bij de fiscus, moet hij eerst de basis op orde brengen. Nog niet eens zo heel lang geleden was de Belastingdienst het paradepaardje van de rijksoverheid. Een geoliede machine die jaarlijks een berg belastinginkomsten genereerde, of, zoals de dienst het zelf formuleert, 1 miljard euro per dag. Inmiddels lijkt de fiscus meer op een kreupel paard,</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 09:15:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Pieter Klok</author>
      <guid isPermaLink="false">4457701</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/34fa3f48-56c2-40ad-8d86-078345c3e4f6?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/34fa3f48-56c2-40ad-8d86-078345c3e4f6?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Dit is de allereerste bruikbare én betaalbare elektrische auto</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/dit-is-de-allereerste-bruikbare-en-betaalbare-elektrische-auto~a4458160/</link>
      <description>Naast ons bij een stoplicht aan de Pacific Coast Highway, de beroemde snelweg (Amerikaanse snelwegen hebben dus stoplichten) die langs de Amerikaanse westkust slingert, staat een al wat oudere Chevrolet Silverado, een all American pick-up truck met een enorme V8-motor. De bestuurder lijkt allesbehalve gehaast en tot een stoplichtsprintje komt het niet. Vermoedelijk had hij ons niet eens opgemerkt,</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 08:11:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Bard van de Weijer</author>
      <guid isPermaLink="false">4458160</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/e7a6367d-47b2-449f-963d-ec899d893e62?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/e7a6367d-47b2-449f-963d-ec899d893e62?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Opgelicht door agressieve aandelenverkopers</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/opgelicht-door-agressieve-aandelenverkopers~a4457862/</link>
      <description>Berend van Rijssen is al zijn spaargeld kwijt, en meer. Langzaam maar zeker is hij financieel leeggezogen door agressieve aandelenverkopers. Het begon onschuldig, met 5.000 euro. Op 5 oktober 2015 gaat in het appartement van Berend van Rijssen de telefoon. Een beleefde Brit stelt zich voor als Michael Stone, senior account beheerder van beleggingsfirma Osaka Financial. Hij vraagt of Van Rijssen we</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Marc van den Eerenbeemt en Jeroen van Wensen</author>
      <guid isPermaLink="false">4457862</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/d096dc98-8a3e-4061-a378-7af0bd4c6ee6?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/d096dc98-8a3e-4061-a378-7af0bd4c6ee6?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Het utopische Centre Pompidou is 40 en geliefder dan ooit</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/beeldende-kunst/het-utopische-centre-pompidou-is-40-en-geliefder-dan-ooit~a4457835/</link>
      <description>Het Centre Pompidou in Parijs viert zijn 40-jarig bestaan. Het museum voor moderne kunst ademt lef uit, stelt Peter Giesen. Wanneer heeft Frankrijk die durf verloren? Wie heeft er geen herinneringen aan de roltrap van het Centre Pompidou? De perspex slang voert je langzaam omhoog, zodat je steeds meer van Parijs ziet, van de Eiffeltoren tot de karakteristieke zinken daken van de zandstenen apparte</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Peter Giesen</author>
      <guid isPermaLink="false">4457835</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/f17eec5a-be51-4b00-bc1e-a76a999e6cb0?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/f17eec5a-be51-4b00-bc1e-a76a999e6cb0?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Wat doe ik tegen een onbegrijpelijke afboeking?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/wat-doe-ik-tegen-een-onbegrijpelijke-afboeking~a4457730/</link>
      <description>De NS schrijft zonder normale toelichting een bedrag van mijn bankrekening. Mag dat wel? Als ik brood koop bij de bakker, staat er op de bon: 'vijf meergranen puntjes' en niet 'omschrijving: bestelling: 25215649'. Zo specifiek is de wet niet. Er bestaan wel Europese regels over incasso's. Zo moet er een incassomachtiging zijn en hoort de naam van het incasserende bedrijf vermeld te worden. Verder</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Reinout van der Heijden</author>
      <guid isPermaLink="false">4457730</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/07998291-e204-4301-948a-92bd93d31b8d?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/07998291-e204-4301-948a-92bd93d31b8d?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Deeltijdwerk is nadelig voor vrouw zelf én voor de maatschappij</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/deeltijdwerk-is-nadelig-voor-vrouw-zelf-en-voor-de-maatschappij~a4457729/</link>
      <description>Nederland is het buitenbeentje, meldde het Sociaal Cultureel Planbureau deze week, in elk geval waar het deeltijdwerk betreft. Nergens in Europa is het verschil in gewerkte uren tussen jonge mannen en vrouwen zo groot als in Nederland. Zes op de tien jonge vrouwen (18-25 jaar) werkt in deeltijd, tegen drie op de tien mannen. Ook zonder kinderen. Nou en? Vrije tijd is toch zeker ook welvaart? Zet j</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Frank Kalshoven</author>
      <guid isPermaLink="false">4457729</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/d17b3a0b-74c2-4776-b3d2-3f257d7a6680?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/d17b3a0b-74c2-4776-b3d2-3f257d7a6680?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>De winnaar &amp; verliezer van de week</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/de-winnaar-en-verliezer-van-de-week~a4457847/</link>
      <description>De week in de winnaar en verliezer van de week: Dick Boer topman van Ahold en Matt Levatich CEO van Harley Davidson. Albert Heijn is er meester in elke storm te overleven: of het nu een enorm boekhoudschandaal is of de invasie van de discounters Aldi en Lidl. De laatste twee leken enkele jaren geleden nog een enorme bedreiging voor de Zaanse grootgrutter. En toen mijnheer Van Dalen afscheid nam om</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Peter de Waard</author>
      <guid isPermaLink="false">4457847</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/d784a90d-96ed-432a-96fc-fdbe0a58f1e1?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/d784a90d-96ed-432a-96fc-fdbe0a58f1e1?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
  </channel>
</rss>
