<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
  <channel>
    <title>VK:Muziek</title>
    <link>http://www.volkskrant.nl</link>
    <description>Volkskrant.nl biedt het laatste nieuws, opinie en achtergronden</description>
    <language>nl-NL</language>
    <copyright>De Persgroep Publishing Nederland NV</copyright>
    <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 10:24:39 GMT</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Feb 2017 10:24:39 GMT</lastBuildDate>
    <image>
      <title>Volkskrant.nl - laatste nieuws, opinie en achtergronden</title>
      <url>http://static3.persgroep.net/volkskrant/static/img/logos/volkskrant/rss_logo.png?r=de9ef05e</url>
      <link>http://www.volkskrant.nl</link>
      <width>16</width>
      <height>16</height>
    </image>
    <item>
      <title>De componist van de VARA, BBC en het Simplistisch Verbond</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/magazine/de-componist-van-de-vara-bbc-en-het-simplistisch-verbond~a4459196/</link>
      <description>De Amsterdamse Jan Stoeckart was een veelzijdig musicus, die onder pseudoniemen talloze stukken componeerde voor tv en film. Hij werd 89. Jan Stoeckart was componist bij de VARA, maar ook een van de belangrijkste componisten van de bibliotheek van De Wolfe Music, hofleverancier van muziek aan de BBC (onder meer voor Monty Python) en vele filmstudio's (onder meer voor de fameuze filmreeks Emmanuell</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Peter de Waard</author>
      <guid isPermaLink="false">4459196</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/00852fac-23b0-4d8c-8658-8d07a579ff7e?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/00852fac-23b0-4d8c-8658-8d07a579ff7e?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Ryanne van Dorst (Elle Bandita) wil taboe doorbreken: ik ben geboren als hermafrodiet</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/televisie/ryanne-van-dorst-elle-bandita-wil-taboe-doorbreken-ik-ben-geboren-als-hermafrodiet~a4459072/</link>
      <description>Rockzangeres Ryanne van Dorst, beter bekend als Elle Bandita, wil een taboe doorbreken. Ze is geboren als hermafrodiet, met mannelijke en vrouwelijke geslachtskenmerken. Op doktersadvies is besloten een meisje van haar 'te maken', met operaties en hormonen. Dat heeft ze dinsdagavond bekendgemaakt in haar nieuwe tv-programma op NPO3, Geslacht!, over de vervagende verschillen tussen mannen en vrouwe</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 21:14:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Menno van Dongen</author>
      <guid isPermaLink="false">4459072</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/eb16a54a-c406-48d1-9719-610c3028267a?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/eb16a54a-c406-48d1-9719-610c3028267a?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Is dit dan het Aziatische in mij?'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/magazine/-is-dit-dan-het-aziatische-in-mij~a4458699/</link>
      <description>Welke rol speelt afkomst in Nederland? Dat onderzoekt de Volkskrant in een reeks interviews. Harpist Lavinia Meijer (33) vraagt zich af: 'Is dit dan het Aziatische in mij?' In Nederland is Lavinia Meijer een opvallende verschijning. Een Aziatische vrouw die zich onderscheidt met een ongebruikelijk muziekinstrument. Pas als volwassene bezocht ze weer haar geboorteland. 'Ik keek de hele tijd naar di</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Robert Vuijsje</author>
      <guid isPermaLink="false">4458699</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/36b51969-edc9-4c42-bc46-870ff14588f0?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/36b51969-edc9-4c42-bc46-870ff14588f0?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Zo wil het Residentieorkest nieuw, jong publiek lokken</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/muziek/zo-wil-het-residentieorkest-nieuw-jong-publiek-lokken~a4458717/</link>
      <description>Het Residentieorkest laat de toeschouwers tussen de musici zitten, om ze meer bij de muziek te betrekken. Dat werkt. De dirigent is niet helemaal op zijn gemak. Normaal staat hij met zijn rug naar de toehoorders, nu staat hij tussen hen in. 'Doodeng dat ik overal publiek zie', zegt hij voor aanvang van het concert. Waar zitten zijn orkestleden? Een plukje strijkers hier, een handvol houtblazers da</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Nell Westerlaken</author>
      <guid isPermaLink="false">4458717</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/c08ea99a-c779-4ed2-a32c-749a66e15cb8?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/c08ea99a-c779-4ed2-a32c-749a66e15cb8?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Gedichten uit de geheime laden van Johnny Cash</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/muziek/gedichten-uit-de-geheime-laden-van-johnny-cash~a4458712/</link>
      <description>In laden en kasten vond John Carter Cash, de zoon van Johnny Cash, gedichten en poëtische aantekeningen van zijn in 2003 overleden vader. Deze 'unknown poems' zijn nu verschenen in de bundel 'Forever Words'. Sla de bundel Forever Words open en het leest als een kinderboek met geluid. Want bij elke woord, bij alle afgedrukte gedichten, hoor je de bassende gebroken stem van Johnny Cash, met de zeggi</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 18:30:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: John Schoorl</author>
      <guid isPermaLink="false">4458712</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/8cae2b85-381b-4187-b6cf-87ec56baec15?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/8cae2b85-381b-4187-b6cf-87ec56baec15?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Veteranen van heavy metal voor het laatst op het podium</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/muziek/veteranen-van-heavy-metal-voor-het-laatst-op-het-podium~a4458665/</link>
      <description>Met een aller-, állerlaatste concert in Birmingham nam Black Sabbath dit weekend afscheid van de fans. En daarmee is een van de invloedrijkste bands uit de popgeschiedenis voorgoed van de concertpodia verdwenen - hoewel zanger Ozzy Osbourne natuurlijk nooit een man van de harde afspraken is geweest, dus wie weet. Black Sabbath tuigde vanaf begin jaren zeventig eigenhandig het onvergankelijke muzie</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 15:02:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Robert van Gijssel</author>
      <guid isPermaLink="false">4458665</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/31780b5e-0ad3-4e09-a4c8-cf5f2ba46406?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/31780b5e-0ad3-4e09-a4c8-cf5f2ba46406?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Wereldpremière voor nieuwe compositie van Rijnvos</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/muziek/wereldpremiere-voor-nieuwe-compositie-van-rijnvos~a4458329/</link>
      <description>Het Koninklijk Concertgebouw bracht donderdagavond zowel Bernstein als een nieuwe Rijnvos. Zodra de orkestmusici met hun vingers beginnen te knippen zie je het weer voor je, dat openingsbeeld uit West Side Story, waarin de Jets het aan de stok krijgen met de Sharks. Met stampende ritmes, hier en daar afgewisseld door momenten van serene rust, geven het Koninklijk Concertgebouworkest en dirigent Gu</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 06:08:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Frits van der Waa</author>
      <guid isPermaLink="false">4458329</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/02d40afa-83fa-49fb-95c4-2dd5f1f86fa3?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/02d40afa-83fa-49fb-95c4-2dd5f1f86fa3?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Jett Rebel speelt goed, maar kan publiek niet verleiden</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/recensies/jett-rebel-speelt-goed-maar-kan-publiek-niet-verleiden~a4458306/</link>
      <description>Jett Rebel is een muzikale alleskunner, maar in Ahoy ontbreekt het hem nog aan een natuurlijke soevereiniteit. Jelte Tuinstra heeft een gouden hand in popmuziek, maar zijn verleidingstechniek hapert. Het wonderkind is klaar om te stralen als megaster en alle schakelaars staan op 'groots' en 'magnifiek'. Er is een sportpaleis waar 15 duizend fans inpassen. Er is een acht man sterke megaband. Er is</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Pablo Cabenda</author>
      <guid isPermaLink="false">4458306</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/b79f7e70-99a6-42e0-b9f9-e76ffe1b3f07?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/b79f7e70-99a6-42e0-b9f9-e76ffe1b3f07?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Laat er geen twijfel over bestaan: Levit is een grote</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/muziek/laat-er-geen-twijfel-over-bestaan-levit-is-een-grote~a4458303/</link>
      <description>Igor Levit heeft een perfecte techniek, durft buiten de gebaande paden te treden en is nu al een heel grote. Levit weet zijn gehoor met opperste concentratie mee te voeren. Het gaat niet lang duren of Igor Levit is ook in de Grote Zaal van het Concertgebouw te horen. Afgelopen vrijdag zat hij nog verscholen in de 'kleine' meesterpianistenserie. Maar laat er geen twijfel over bestaan: met zijn 29 j</description>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 18:31:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Frits van der Waa</author>
      <guid isPermaLink="false">4458303</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/35247006-a0aa-4105-bf02-1600afb0ca00?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/35247006-a0aa-4105-bf02-1600afb0ca00?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Als Latry aan speeltafel zit zijn foutjes te verwaarlozen</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/recensies/als-latry-aan-speeltafel-zit-zijn-foutjes-te-verwaarlozen~a4457112/</link>
      <description>In 2015 kreeg Parijs met de Philharmonie de Paris eindelijk een eigentijdse concertzaal met de allure die bij de stad past. Ook het orgel moest grootsheid uitstralen, al zie je de voorste van de meer dan zesduizend achter luiken verstopte pijpen alleen als het instrument wordt bespeeld. De onvolprezen Olivier Latry, titulair organist van de Notre Dame, is de eerste die een album heeft opgenomen op</description>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Merlijn Kerkhof</author>
      <guid isPermaLink="false">4457112</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/33da0416-18a9-492e-a1ff-542621a91957?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/33da0416-18a9-492e-a1ff-542621a91957?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Lezer Ineke stond op de verkeerde dag bij de concertzaal</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/magazine/lezer-ineke-stond-op-de-verkeerde-dag-bij-de-concertzaal~a4457063/</link>
      <description>De Ombudsclown behandelt vragen, klachten en opmerkingen over zaken waaraan eigenlijk niets te doen is. Ted Ineke schrijft: 'De viersterrenrecensie van Stitch Of The World in de krant van vrijdag 27 januari eindigt met de warme aanbeveling om vanavond naar de show in de Melkweg te gaan. Goed plan, en er waren nog tickets beschikbaar. Echter, en dat bleek pas toen ik aan de zaal stond, niet voor ee</description>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">4457063</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/4be584e9-5164-475b-90b3-099e457d4018?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/4be584e9-5164-475b-90b3-099e457d4018?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Migos geeft hakkelende raps nu wel juiste ruimte</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/muziek/migos-geeft-hakkelende-raps-nu-wel-juiste-ruimte~a4457120/</link>
      <description>De doorbraak van het hiphoptrio Migos stond er al een tijdje aan te komen. Een reeks mixtapes en een paar sterke singles (Versace, Hannah Montana) bracht de rappers Offset, Quavo en Takeoff al vanaf 2013 onder de aandacht. Maar het echte debuutalbum Yung Rich Nation stelde twee jaar geleden toch wat teleur. Een wat rommelige productie, die een beetje afleidde van de sterke vocalen van het trio. Wa</description>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Gijsbert Kamer</author>
      <guid isPermaLink="false">4457120</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/7b7dcc81-dae1-4e3c-85e3-8ca8c90e968e?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/7b7dcc81-dae1-4e3c-85e3-8ca8c90e968e?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Iedereen heeft het recht om kennis te maken met poëzie en muziek'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/muziek/-iedereen-heeft-het-recht-om-kennis-te-maken-met-poezie-en-muziek~a4457170/</link>
      <description>Zolang de bronzen bariton van Thomas Hampson (61) nog glanst, laat hij zich horen. Zoals op de nieuwe cd met Amsterdam Sinfonietta. Al levert zijn stem soms streken. De uiterste houdbaarheidsdatum van een klassieke zanger ligt rond de 55. Zo sprak, toen hij nog aan de veilige kant leefde, de Amerikaanse bariton Thomas Hampson. Nu is hij 61 en lijkt de wereldster nog lang niet uitgezongen. Blader i</description>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Guido van Oorschot</author>
      <guid isPermaLink="false">4457170</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/62cff954-b39a-47ab-a003-cf7a6d56a7ed?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/62cff954-b39a-47ab-a003-cf7a6d56a7ed?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Door focus op techniek is de dynamiek vergeten</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/recensies/door-focus-op-techniek-is-de-dynamiek-vergeten~a4457099/</link>
      <description>De eerste metronoom, het apparaatje dat door te tikken een tempo aangeeft, is uitgevonden in het tweede decennium van de 19de eeuw. De klinische strakheid ervan verwacht je dan ook niet bij repertoire uit de Renaissance. Toch zijn er ensembles die ervoor kiezen oude muziek te zingen alsof in de koptelefoons van de zangers een clicktrack meeloopt; alleen tegen het slot is er nog wat ruimte voor ver</description>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Merlijn Kerkhof</author>
      <guid isPermaLink="false">4457099</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/6c53e316-2185-4dd8-97e6-144deefa16b5?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/6c53e316-2185-4dd8-97e6-144deefa16b5?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Little Fictions staat garant voor mooi verzorgde rockmuziek</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/recensies/little-fictions-staat-garant-voor-mooi-verzorgde-rockmuziek~a4457096/</link>
      <description>Vlak voordat de Noord-Engelse band Elbow de studio in ging voor zijn zevende album Little Fictions, gaf de drummer van het eerste uur, Richard Jupp, te kennen de band te willen verlaten. Mogelijk is dat de reden waarom op het album de drums vaak vervangen zijn door ludiek gebruik van percussie en handgeklap. In elk geval klinkt Elbow wat luchtiger, soms ook lichtvoetiger dan op de twee vorige albu</description>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Gijsbert Kamer</author>
      <guid isPermaLink="false">4457096</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/9c63b87a-50a3-4332-9ba1-34c4e77b8ece?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/9c63b87a-50a3-4332-9ba1-34c4e77b8ece?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Tracks van de week: Spinvis, Thundercat en Bob Dylan</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/muziek/tracks-van-de-week-spinvis-thundercat-en-bob-dylan~a4457090/</link>
      <description>Tracks van de week De drie liedjes die u deze week volgens Gijsbert Kamer moet hebben gehoord (volkskrant.nl/tracksvandeweek) Hopen dat zijn nieuwe album (dit voorjaar) net zo goed is als dit nummer. Nieuw en toch vertrouwd klinkt de hamerende piano in het begin; tekst zit opnieuw vol melancholie en mysterie. Gelikte, heerlijke jarenzeventigpop van bassist Thundercat, ook wel 'yacht rock' genoemd.</description>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Gijsbert Kamer</author>
      <guid isPermaLink="false">4457090</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/9c4e3bea-338e-4316-a92f-0141f65c1fda?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/9c4e3bea-338e-4316-a92f-0141f65c1fda?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Oneindig treurig en apocalyptisch, maar hypermuzikaal</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/muziek/oneindig-treurig-en-apocalyptisch-maar-hypermuzikaal~a4457121/</link>
      <description>Dat een plaat van de Belgische cultband Emptiness een schokgolfje door de metal veroorzaakt, is niet nieuw. Oblivion uit 2008 was al een mijlpaal voor de avontuurlijke death metal: frivool technisch, spijkerhard en toch ook vrieskoud als de meest ijzige black metal uit het Noorse fjordenland. Maar het was, hoe dan ook, een metalplaat. Nothing but the Whole uit 2014 dreef af van het vierkante gitaa</description>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Robert van Gijssel</author>
      <guid isPermaLink="false">4457121</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/bc347c01-58ec-402d-881e-6db3322e4dea?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/bc347c01-58ec-402d-881e-6db3322e4dea?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Schantz wisselt fraaie ballades af met paranoia</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/muziek/schantz-wisselt-fraaie-ballades-af-met-paranoia~a4457114/</link>
      <description>De Deense toetsenist Morten Schantz begon in 2005 samen met saxofonist Marius Neset en drummer Anton Eger het trio JazzKamikaze. Eger speelt inmiddels in Phronesis, een van de betere hedendaagse jazzbands, maar op het ijzersterke album Godspeed is het trio weer compleet . Op het eerste gehoor denk je onwillekeurig opnieuw aan Weather Report, omdat de sopraansax van Neset zo schatplichtig blijkt aa</description>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Gijsbert Kamer</author>
      <guid isPermaLink="false">4457114</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/85508ff3-3cce-4c4a-afdd-dc66d8bed3c3?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/85508ff3-3cce-4c4a-afdd-dc66d8bed3c3?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Laat kleuters naar Mozart luisteren en ze vinden het fantastisch'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/muziek/-laat-kleuters-naar-mozart-luisteren-en-ze-vinden-het-fantastisch~a4457117/</link>
      <description>Componist Max Richter heeft weinig op met de heilige sfeer die klassieke muziek vaak omgeeft. Muziek is om te gebruiken; als slaapmiddel bijvoorbeeld, of als basis voor ballet. Aan de Volkskrant legt hij uit hoe hij de dans verklankt. Het decor is een stationshal, de ideale setting voor een dansverhaal over reizen. Toen Paul Lightfoot en Sol León, de huischoreografen van het Nederlands Dans Theate</description>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Pablo Cabenda</author>
      <guid isPermaLink="false">4457117</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/c7f740e4-0d49-43a4-9a97-93ca54dd3ec1?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/c7f740e4-0d49-43a4-9a97-93ca54dd3ec1?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Moet een piepend oor een keuze zijn?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/muziek/moet-een-piepend-oor-een-keuze-zijn~a4457177/</link>
      <description>Wekelijks neemt Bor Beekman, Robert van Gijssel, Hein Janssen, Rutger Pontzen of Nell Westerlaken stelling in de wereld van film, muziek, theater of beeldende kunst. Een hartenkreet van drummer Colm Ó Cíosóig, van de Ierse gitaarnoiseband My Bloody Valentine. Ó Cíosóig had de afgelopen maanden wat allesbehalve oorverdovende concerten bezocht en die lagen hem zwaar op de maag, zo schreef hij vorige</description>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Robert van Gijssel</author>
      <guid isPermaLink="false">4457177</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/ee113be6-f2f3-4ca9-b8c9-5748d7ba28d0?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/ee113be6-f2f3-4ca9-b8c9-5748d7ba28d0?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Mich maakt puntig en goed geslepen gitaarpop</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/muziek/mich-maakt-puntig-en-goed-geslepen-gitaarpop~a4457084/</link>
      <description>De Amsterdamse band Mich ontstond bij toeval uit andere bands (Aux Raus, Le Le) en speelt live in een andere bezetting dan op de plaat. Concerten moeten het zonder gitarist Piet Parra doen; hij blijft als een soort Brian Wilson alleen als componist aan de band verbonden. Lastig, want laat nu net zijn gitaar het mooist zijn aan de sound van Mich. Dat geluid refereert aan de vroege jaren tachtig, vo</description>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Gijsbert Kamer</author>
      <guid isPermaLink="false">4457084</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/bc98438f-c1f0-48c2-b135-1588d84e6665?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/bc98438f-c1f0-48c2-b135-1588d84e6665?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Iedere barokliefhebber moet Phantasia Musica horen</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/recensies/iedere-barokliefhebber-moet-phantasia-musica-horen~a4457091/</link>
      <description>De Amsterdamse barokviolist Antoinette Lohmann vist weleens wat moois uit een archief. En gelukkig zet ze die muziek ook op de plaat. Zoals ze deed op haar nieuwste album, Phantasia Musica. Daarop klinken nog niet eerder vastgelegde werken van de 17de-eeuwse componisten Johannes Schenck en Johann Jakob Walther. Heel fraai is de Hortus Cheliculus nr. 1 van de laatste, met aangrijpende vioollijnen i</description>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Merlijn Kerkhof</author>
      <guid isPermaLink="false">4457091</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/44b1e22a-6d33-4552-b147-f644e8c075cc?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/44b1e22a-6d33-4552-b147-f644e8c075cc?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Zangeres Vera Lynn viert 100ste verjaardag met nieuwe plaat</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/muziek/zangeres-vera-lynn-viert-100ste-verjaardag-met-nieuwe-plaat~a4456984/</link>
      <description>Dame Vera Lynn wordt binnenkort 100  jaar oud en viert deze mijlpaal met een nieuw album. De Britse 'lieveling van de strijdkrachten' uit de Tweede Wereldoorlog brengt op 17 maart - drie dagen voor haar 100ste verjaardag - een nieuwe plaat uit waarop met name haar grootste successen te horen zullen zijn. Natuurlijk staan op de nieuwe plaat haar grote hits We'll Meet Again en The White Cliffs Of Do</description>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2017 11:44:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">4456984</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/a45f52e4-8e14-4ab6-bfff-4aed1e7d0616?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/a45f52e4-8e14-4ab6-bfff-4aed1e7d0616?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Sterke show Green Day voortijdig verpest door misplaatste meligheid</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/recensies/sterke-show-green-day-voortijdig-verpest-door-misplaatste-meligheid~a4456465/</link>
      <description>Meer dan een uur lang was Green Day in het uitverkochte Amsterdamse Ziggo Dome geweldig. Alles eraan klopte. De songselectie was sterk, dankzij veel nieuw materiaal van het eindelijk weer behoorlijk sterke album Revolution Radio (2016), maar ook juist veel nummers van de twee beroemdste platen van het Californische punkrock-trio: Dookie (1994) en American Idiot (2004). De show was goed: sober, zon</description>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 12:35:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Gijsbert Kamer</author>
      <guid isPermaLink="false">4456465</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/9d15c430-48ca-471e-8189-5ebdecb0b5f9?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/9d15c430-48ca-471e-8189-5ebdecb0b5f9?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Progrock raakt met overlijden John Wetton opnieuw grootheid kwijt</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/muziek/progrock-raakt-met-overlijden-john-wetton-opnieuw-grootheid-kwijt~a4456011/</link>
      <description>Bassist en zanger JohnWetton speelde in grote bands als King Crimson en Roxy Music. Zijn naam zal niet bij iedereen bellen doen rinkelen, maar toch is met de dood van John Wetton, afgelopen dinsdag, een grote naam van de popmuziek heengegaan. Wetton was een spilfiguur in de rockscene vanaf de jaren zeventig van de vorige eeuw. Iemand die iedereen dus weleens voorbij heeft horen komen, al was het m</description>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 16:41:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Robert van Gijssel</author>
      <guid isPermaLink="false">4456011</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/1edb19d2-85f1-455a-9e7e-7164984aa0a6?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/1edb19d2-85f1-455a-9e7e-7164984aa0a6?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Italiaanse rocker verkoopt 180 duizend kaarten voor grootste Europese optreden ooit</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/muziek/italiaanse-rocker-verkoopt-180-duizend-kaarten-voor-grootste-europese-optreden-ooit~a4455981/</link>
      <description>De Italiaanse rocker Vasco Rossi geeft deze zomer in zijn eigen land een concert voor zeker 180 duizend fans. Dat is een Europees record. Nooit eerder waren er in Europa zoveel mensen bijeen voor een muziekoptreden. Hij geldt in Italië al jaren als één van de grootste rockers van het land: zanger en tekstschrijver Vasco Rossi. En binnenkort lijkt ook de rest van Europa kennis te gaan maken met de</description>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 15:45:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Iñaki Oñorbe Genovesi</author>
      <guid isPermaLink="false">4455981</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/57421d04-63ce-40b4-9b92-d4c5221bb784?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/57421d04-63ce-40b4-9b92-d4c5221bb784?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Door ruisjes in Robert Holls stem heen hoorde je hoop</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/recensies/door-ruisjes-in-robert-holls-stem-heen-hoorde-je-hoop~a4455620/</link>
      <description>Het Residentieorkest was topfit en dirigent Reinbert de Leeuw zoog ieder orkestlid persoonlijk mee, de diepte in. Al had Robert Holl last met zijn stem, je hoorde hoop, moed en uiteindelijk de verlossing. Sjostakovitsj' Vijftiende symfonie, zijn laatste, kreeg als bijnaam 'De speelgoedwinkel'. Niet gek, als je hoort hoe de fluiten en het klokkenspel onbekommerd jubelen. Het verhaal gaat dat die sp</description>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Biëlla Luttmer</author>
      <guid isPermaLink="false">4455620</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/224c08b5-e59c-4460-8e0f-2f199f9701dd?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/224c08b5-e59c-4460-8e0f-2f199f9701dd?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Scepsis lastig te negeren in matige uitvoering Beethovens Fidelio</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/recensies/scepsis-lastig-te-negeren-in-matige-uitvoering-beethovens-fidelio~a4455171/</link>
      <description>Dirigent Darlington liep niet over van theatrale flair en overrompelde alleen met het kwartet 'Mir ist so wunderbar'. Het was de eerste keer dat het Orkest van de Achttiende Eeuw Beethovens enige opera speelde. Frans Brüggen, de in 2014 overleden oprichter van het Orkest van de Achttiende Eeuw, heeft zijn vingers nooit willen branden aan Fidelio. Dat is begrijpelijk: in Beethovens enige opera stee</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Guido van Oorschot</author>
      <guid isPermaLink="false">4455171</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/32bb7b2e-2f48-44cf-b95f-1c6e9d9a142d?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/32bb7b2e-2f48-44cf-b95f-1c6e9d9a142d?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Optreden The Flaming Lips  voelt als My-Little-Pony-lsd-trip</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/muziek/optreden-the-flaming-lips-voelt-als-my-little-pony-lsd-trip~a4455069/</link>
      <description>Zet de confettikanonnen op scherp, the Flaming Lips zijn weer aan het toeren. Bij het openingsnummer van de band, Race for the Prize, wordt het eerste salvo gelost en TivoliVredenburg wordt gewijd met glitters van liefde van de psychedelische hippies uit Oklahoma. Vaste prik bij the Flaming Lips. Net als de gigantische opblaaspoppen - meneer walrus en meneer kikker dansen vrolijk mee met de band -</description>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2017 13:06:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Pablo Cabenda</author>
      <guid isPermaLink="false">4455069</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/5db2b512-1606-465d-8188-72b8bad6ac8c?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/5db2b512-1606-465d-8188-72b8bad6ac8c?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Drake rijgt hits aan elkaar zonder spanningsboog</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/recensies/drake-rijgt-hits-aan-elkaar-zonder-spanningsboog~a4455037/</link>
      <description>De grootste popster ter wereld komt zaterdagavond even over negenen dan toch op in het Amsterdamse Ziggo Dome. Tien dagen later dan de bedoeling was, heeft Nederland nog altijd de eer om als eerste de Boy Meets World Tour van Drake te mogen verwelkomen. De Canadese rapper begint imponerend met een krachtig uitgevoerd Still Here van zijn alle stream-records brekende album Views. 'Me and my niggas d</description>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2017 08:59:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Gijsbert Kamer</author>
      <guid isPermaLink="false">4455037</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/c1f2b302-48be-4d1b-b9aa-a803d5fcc0a0?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/c1f2b302-48be-4d1b-b9aa-a803d5fcc0a0?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Er is zoveel wél gelukt'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/voorpagina/-er-is-zoveel-wel-gelukt~a4453252/</link>
      <description>Hij is weer te zien in een nieuwe tv-reeks Volle Zalen - tijd dus voor een interview met presentator Cornald Maas. Vindt ook Cornald Maas zelf. 'Dat is zó stom om te zeggen, hè?' Op de laatste dag van 2016 was er de oudjaarsquiz, zoals elk jaar. Met de eenentwintig mannen uit appgroep 'de frisse, jonge goden', onder wie Axel Rüger, directeur van het Van Goghmuseum, de presentatoren Paul de Leeuw e</description>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Antoinnette Scheulderman</author>
      <guid isPermaLink="false">4453252</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/24012689-8b45-4109-88bf-5ceede46b9d9?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/24012689-8b45-4109-88bf-5ceede46b9d9?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Complete symfonie in luttele seconden</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/tech/complete-symfonie-in-luttele-seconden~a4454355/</link>
      <description>Wout Bremer ontwierp een app die kan componeren.'Ik wil laten horen dat computers interessante muziek kunnen maken.' Een piano. Wat horen we? De Diabelli Variaties van Beethoven toch? Dat themaatje komt bekend voor. Wacht, toch niet... het is iets anders. Hier is iemand goed gaan zitten om variaties op het bekende werk van Beethoven te maken, dat zelf ook al een variatie was. Deze 'iemand' is een</description>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Laurens Verhagen</author>
      <guid isPermaLink="false">4454355</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/e703bd9b-fc55-4ee7-97e7-100448d6a42c?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/e703bd9b-fc55-4ee7-97e7-100448d6a42c?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Don Giovanni in pocketvorm is speels en humoristisch</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/theater/don-giovanni-in-pocketvorm-is-speels-en-humoristisch~a4454554/</link>
      <description>Het Nederlands Blazers Ensemble brengt weer een van zijn klassieke opera's in pocketversie. Ditmaal wordt Mozarts Don Giovanni grondig onder handen genomen. Het leuke van Don Giovanni is dat hij meekleurt met de tijdgeest. De beruchte versierder uit Mozarts gelijknamige opera uit 1787 kon in de vrije jaren zeventig van de vorige eeuw worden neergezet als sympathieke bon vivant. Tegenwoordig valt h</description>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Nell Westerlaken</author>
      <guid isPermaLink="false">4454554</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/1cc7fcd5-caf9-48a3-95c3-af8f143df583?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/1cc7fcd5-caf9-48a3-95c3-af8f143df583?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Japandroids kan grootste festivalweiden makkelijk aan</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/recensies/japandroids-kan-grootste-festivalweiden-makkelijk-aan~a4453875/</link>
      <description>Anders dan roemruchte rockduo's met drums en gitaar als basis (White Stripes, Black Keys) maakte het Canadese Japandroids liedjes die meer op jarentachtigpunkrock dan op aloude blues en rock-'n'-roll waren gebaseerd. De puntige, energieke liedjes op hun tweede plaat Celebration Rock (2012) waren indrukwekkend en leverden live vaak doldrieste taferelen op, maar markeerden ook een voorlopig eindpunt</description>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Gijsbert Kamer</author>
      <guid isPermaLink="false">4453875</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/237a94e9-ccb4-457b-83f4-1e14f569d55b?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/237a94e9-ccb4-457b-83f4-1e14f569d55b?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Ty Segall doet weinig concessies aan garagerock</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/muziek/ty-segall-doet-weinig-concessies-aan-garagerock~a4453878/</link>
      <description>Wie zo veel platen uitbrengt als Ty Segall de afgelopen tien jaar, mag best vergeten dat hij al eerder een plaat onder eigen naam heeft uitgebracht. Negen jaar na Ty Segall komt de garagerocker opnieuw met een plaat Ty Segall, en misschien is het wel zijn allerbeste. De moddervette riff waarmee Break a Guitar opent, grijpt je bij de lurven om je pas na het akelig mooie, door akoestische gitaar ged</description>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Gijsbert Kamer</author>
      <guid isPermaLink="false">4453878</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/47c0e5bf-068b-4d03-bf74-806c587a5068?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/47c0e5bf-068b-4d03-bf74-806c587a5068?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Audi treft meesterlijke balans tussen hoorbare en zichtbare</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/muziek/audi-treft-meesterlijke-balans-tussen-hoorbare-en-zichtbare~a4453929/</link>
      <description>Het is een soort heilig monster, de Gurre-Lieder, een reusachtige verhalende cantate van bijna twee uur, die Arnold Schönberg in 1900 begon te componeren en pas elf jaar later voltooide. Aan de première in 1913 deden meer dan zevenhonderd musici mee. De Nederlandse Opera voerde het werk op in 2014. Schönberg zelf wilde niet dat de Gurre-Lieder zouden worden geënsceneerd, maar als je een geniaal re</description>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Frits van der Waa</author>
      <guid isPermaLink="false">4453929</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/45cebd53-7766-4b09-ab93-94de5d2ed32b?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/45cebd53-7766-4b09-ab93-94de5d2ed32b?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>BassDrumBone geeft mooist denkbare visitekaartje af</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/recensies/bassdrumbone-geeft-mooist-denkbare-visitekaartje-af~a4453883/</link>
      <description>Jazztrio's bestaande uit een bassist, drummer en trombonist zijn eigenlijk nog net zo zeldzaam als veertig jaar geleden, toen BassDrumBone in Connecticut werd opgericht. Zonder akkoordinstrument maakte het trio een reeks even ongrijpbare als fris klinkende jazzplaten, terwijl Mark Helias (bas), Gerry Hemingway (drums) en Ray Anderson (trombone) daarnaast ook diverse samenwerkingen aangingen. Voor</description>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Gijsbert Kamer</author>
      <guid isPermaLink="false">4453883</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/8aef14e3-fa81-4b53-bee3-a90e0c31580e?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/8aef14e3-fa81-4b53-bee3-a90e0c31580e?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Onweerstaanbaar en haast psychedelisch dansplaatje</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/recensies/onweerstaanbaar-en-haast-psychedelisch-dansplaatje~a4453880/</link>
      <description>Dat de Centraal-Amerikaanse garifunamuziek nog altijd bij ons in de cd-bakken te vinden is, danken we grotendeels aan de Hondurese zanger en gitarist Aurelio Martinez. Die gaat stug door met het populariseren van de volksmuziek van de Caribische kustlanden, die wonderlijke en zalige mixmuziek waarin zowel West-Afrikaanse als traditionele indiaanse muziek te herkennen is. Op Darandi voert Aurelio n</description>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Robert van Gijssel</author>
      <guid isPermaLink="false">4453880</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/89d1676e-c731-40e5-9f78-7ab8536334b4?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/89d1676e-c731-40e5-9f78-7ab8536334b4?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Kabbelende liedjes met een fonkelende stem</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/muziek/kabbelende-liedjes-met-een-fonkelende-stem~a4453879/</link>
      <description>Haar laatste plaat Traveling Alone smeekte al vijf jaar om een opvolger. Gelukkig is die er nu. Op Stitch of the World zet de Texaanse countryzangeres Tift Merritt haar reis voort, met fijne literaire levensliedjes als handzaam gidsje. Merritt is van huis uit schrijfster - ze publiceerde korte verhalen - en die schrijfkunst is terug te vinden in haar songs. My Boat bijvoorbeeld, een eng zuiver gez</description>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Robert van Gijssel</author>
      <guid isPermaLink="false">4453879</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/8b3e0e74-912b-4720-a9f6-6c3721470aeb?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/8b3e0e74-912b-4720-a9f6-6c3721470aeb?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Melnikov weet hoe hij piano kan laten blaffen en bijten</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/muziek/melnikov-weet-hoe-hij-piano-kan-laten-blaffen-en-bijten~a4453903/</link>
      <description>Van Prokofjevs pianosonates zijn vooral de 'oorlogssonates', de nummers 6 tot en met 8, geliefd onder pianisten, maar de andere zes mogen er ook zijn. Alexander Melnikov heeft een begin gemaakt met een integrale opname van de reeks. Melnikov toont veel affiniteit met de wereld van de pianovirtuoos die Prokofjev ook was. Vooral de Tweede Sonate, waarmee de cd opent, zit vol baldadigheden, al staat</description>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Frits van der Waa</author>
      <guid isPermaLink="false">4453903</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/bd82974d-4c3b-4b39-92b3-a4dd04e7a105?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/bd82974d-4c3b-4b39-92b3-a4dd04e7a105?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
  </channel>
</rss>
