<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
  <channel>
    <title>VK:Politiek</title>
    <link>http://www.volkskrant.nl</link>
    <description>Volkskrant.nl biedt het laatste nieuws, opinie en achtergronden</description>
    <language>nl-NL</language>
    <copyright>De Persgroep Publishing Nederland NV</copyright>
    <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 08:52:16 GMT</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Feb 2017 08:52:16 GMT</lastBuildDate>
    <image>
      <title>Volkskrant.nl - laatste nieuws, opinie en achtergronden</title>
      <url>http://static3.persgroep.net/volkskrant/static/img/logos/volkskrant/rss_logo.png?r=de9ef05e</url>
      <link>http://www.volkskrant.nl</link>
      <width>16</width>
      <height>16</height>
    </image>
    <item>
      <title>Wie houdt er toezicht op het tappen van de overheid?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/wie-houdt-er-toezicht-op-het-tappen-van-de-overheid~a4459246/</link>
      <description>Vandaag spreekt de Tweede Kamer eindelijk over de nieuwe wet voor geheime diensten. Daarmee kunnen de AIVD en MIVD straks grootschalig internet gaan aftappen. Noodzakelijk, volgens het kabinet. Overdreven en schadelijk, volgens een deel van de oppositie en diverse maatschappelijke organisaties. Wat zijn de grote twistpunten? Journalisten zijn, net als advocaten, iets beter beschermd in de nieuwe w</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 05:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Huib Modderkolk</author>
      <guid isPermaLink="false">4459246</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/cd80aba9-6cf1-45b6-a375-336e7c4c29de?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/cd80aba9-6cf1-45b6-a375-336e7c4c29de?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>GroenLinks gaat verkiezing in met ingrijpende belastinghervorming</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/groenlinks-gaat-verkiezing-in-met-ingrijpende-belastinghervorming~a4459521/</link>
      <description>GroenLinks wil een ingrijpende belastinghervorming tot de kern van een nieuw regeerakkoord maken. Daarmee moet in totaal 27 miljard euro aan lasten verschoven worden door hogere milieuheffingen en lagere werkgeverspremies. Dat zegt lijsttrekker Jesse Klaver in interviews met het FD en de NOS. GroenLinks wil onder meer een einde maken aan de werkgeverspremie voor werknemers met de allerlaagste inko</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 05:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4459521</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/55a3a790-68b6-48e4-bf00-e3b8a5430db0?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/55a3a790-68b6-48e4-bf00-e3b8a5430db0?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Nederlandse lijsttrekkers willen graag anti-Trump effect van Macron meemaken</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/nederlandse-lijsttrekkers-willen-graag-anti-trump-effect-van-macron-meemaken~a4459313/</link>
      <description>Zoals op meerdere plekken in Europa draait het campagnegeweld ook in Nederland dezer dagen rond Donald Trump. Alleen is er hier iets geks aan de hand. De centrum-linkse presidentskandidaat Emmanuel Macron schiet in Franse peilingen als een raket omhoog en maakt tegen alle verwachtingen in grote kans Marine Le Pen te verslaan.In Duitsland haalt de linkse Martin Schulz in de jongste peilingen in amp</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Kaj Leers</author>
      <guid isPermaLink="false">4459313</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/03a10e7a-08a7-4ed3-9269-25f65cbe39a2?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/03a10e7a-08a7-4ed3-9269-25f65cbe39a2?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Stemwijzers bieden hulp in tijden van keuzestress</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/stemwijzers-bieden-hulp-in-tijden-van-keuzestress~a4459260/</link>
      <description>Veel kiezers zijn het spoor bijster: welke partij krijgt hun stem? Vijf weken voor de Kamerverkiezingen zweeft nog driekwart. Bieden de online stemhulpen uitkomst? Online stemhulpen krijgen dit jaar meer invloed op de uitslag van de Tweede Kamerverkiezingen dan voorheen. Nu de kiezer zweeft als nooit tevoren zullen meer mensen hun keuze laten bepalen door kieswijzers, zeggen experts. Maar de kwali</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Dion Mebius</author>
      <guid isPermaLink="false">4459260</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/c071f1ea-d545-446c-8565-354e3a831d40?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/c071f1ea-d545-446c-8565-354e3a831d40?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Dit vinden de zwevende kiezers van de Stemwijzer</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/dit-vinden-de-zwevende-kiezers-van-de-stemwijzer~a4459266/</link>
      <description>De Volkskrant volgt tot de verkiezingen veertien Nederlanders die nog niet weten op wie ze gaan stemmen. Twee van hen hebben de Stemwijzer ingevuld. Wat kwam eruit? Jephthah Leito (21), AmstelveenZweefde: tussen SGP, PVV en CDANu: SGP en ChristenUnie'Bij mij kwam het CDA op nummer 1 uit de Stemwijzer, net nu ik dacht dat die partij geen optie meer was. Ik ben op hen afgeknapt toen ik zag dat ze ge</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Iris Koppe</author>
      <guid isPermaLink="false">4459266</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/41ab2918-3592-4adb-a6e6-993f925b05cc?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/41ab2918-3592-4adb-a6e6-993f925b05cc?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Wilders doet met spelbederf afbreuk aan de democratie</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/wilders-doet-met-spelbederf-afbreuk-aan-de-democratie~a4459244/</link>
      <description>De nepnieuwsactie van Wilders tegen Pechtold is een verwerpelijke vorm van negatief campagne voeren. De nepfoto van D66-leider Alexander Pechtold als zogenaamde deelnemer aan een demonstratie van radicale moslims werd door zijn collega Geert Wilders van de PVV opnieuw in omloop gebracht. De foto suggereert dat Pechtold de sharia in Nederland wil invoeren. Op het eerste gezicht lijkt dat een grap.</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Hans Wansink</author>
      <guid isPermaLink="false">4459244</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/73f57946-8b35-4655-b6aa-bcbcea126c53?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/73f57946-8b35-4655-b6aa-bcbcea126c53?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Is er nog mededogen?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/is-er-nog-mededogen~a4459167/</link>
      <description>Het klinkt ouderwets, misschien zelfs bijbels: compassie. Toch is er een beweging gaande die er stad na stad mee verovert. Was reclame een thermometer van de samenleving, dan zat het wel snor met die compassie van ons. Supermarkt Jumbo won onlangs de Gouden Loeki, prijs voor de beste reclame, met een tv-commercial die dwars tegen de tijdgeest in gaat. Daarin verricht hoofdpersoon Frank Lammers, op</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Bart Jungmann</author>
      <guid isPermaLink="false">4459167</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/8da885e9-227c-4291-b255-4016cd158300?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/8da885e9-227c-4291-b255-4016cd158300?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Na de Stemwijzer belandde ik in een crisis</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/na-de-stemwijzer-belandde-ik-in-een-crisis~a4459284/</link>
      <description>Aangezien ik bij de zeventig procent zwevende kiezers behoor, stortte ik me gisteren op de nieuwe Stemwijzer. Behalve dat het een leuk familiespel is, hoop je ook dat een gezellig potje Stemwijzen je dichter bij een weloverwogen beslissing zal brengen wanneer je potlood op 15 maart boven het stemformulier zweeft en dat je niet als een zombie je knopen staat te tellen of een muntje omhoog gooit. De</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Bert Wagendorp</author>
      <guid isPermaLink="false">4459284</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/1f75b446-a289-49ff-91f8-44ce3fa1d662?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/1f75b446-a289-49ff-91f8-44ce3fa1d662?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Scholen zien vrijheid van onderwijs in gevaar komen door nieuwe eis overheid</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/scholen-zien-vrijheid-van-onderwijs-in-gevaar-komen-door-nieuwe-eis-overheid~a4459299/</link>
      <description>Het burgerschapsonderwijs moet beter. Nu worstelen veel scholen nog met de verplichte lessen over normen en waarden. Het onderwijs is te versnipperd en een duidelijk leerdoel ontbreekt vaak. Op sommige scholen vinden leraren het moeilijk om gevoelige onderwerpen als homoseksualiteit of de Holocaust te bespreken. Dat concludeert de Onderwijsinspectie in een dinsdag verschenen rapport. Volgens minis</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 21:28:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Kaya Bouma</author>
      <guid isPermaLink="false">4459299</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/defca655-afe8-42c0-999b-acbc739569f7?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/defca655-afe8-42c0-999b-acbc739569f7?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Denk daagt NRC voor de rechter vanwege publicatie uit 2016</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/denk-daagt-nrc-voor-de-rechter-vanwege-publicatie-uit-2016~a4459305/</link>
      <description>Selçuk Öztürk heeft er lang over nagedacht maar nu is het alsnog zover: het Tweede Kamerlid van Denk daagt NRC Handelsblad voor de rechter vanwege een publicatie uit juni 2016. Toen meldde de krant na onderzoek dat twee zorginstellingen Öztürk ervan zouden verdenken laakbaar te hebben gehandeld bij zakelijke transacties, in de tijd dat hij nog geen Kamerlid was. Zo zou hij een medewerker van de Ut</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 21:27:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Raoul du Pré</author>
      <guid isPermaLink="false">4459305</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/b45c0fe1-833d-4a8c-b03d-a826dca8c9d3?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/b45c0fe1-833d-4a8c-b03d-a826dca8c9d3?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Over onze partij wordt vaak gezegd, ze doen geen vlieg kwaad'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/-over-onze-partij-wordt-vaak-gezegd-ze-doen-geen-vlieg-kwaad~a4459229/</link>
      <description>Marianne Thieme (1972) streeft als lijsttrekker van Partij voor de Dieren naar een duurzame samenleving. 'Onze naam is voor sommigen een drempel, daarvan zijn we ons bewust.' 'Dat gaat niet gebeuren, al blijft het natuurlijk goed om te dromen. Wat we wel gaan zien, is dat kleine partijen noodzakelijk worden om een coalitie te vormen omdat andere niet met de PVV willen regeren. Met name op het prog</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 19:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Sacha Kester, Natalie Righton</author>
      <guid isPermaLink="false">4459229</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/518bdc2b-edd1-449e-a1d7-4d13939a5934?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/518bdc2b-edd1-449e-a1d7-4d13939a5934?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Het Binnenhof: 7 februari</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/het-binnenhof-7-februari~a4459110/</link>
      <description>Uw politieke nieuwsbrief Goedemidddag. Op de valreep van Rutte II komt er uit de Eerste Kamer nog nieuw beleid: tegen uitreizende jihadisten. VVD-lijsttrekker Rutte probeert iets nieuws: verkiezingsbeloften met een disclaimer. En de Volkskrant geeft u de macht over de formatie met de Coalitiewijzer. Hier zijn uw Dagkoersen. Wilt u deze nieuwsbrief per mail ontvangen? Regel het via volkskrant.nl/da</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 16:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Joost de Vries</author>
      <guid isPermaLink="false">4459110</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/0c1b69b0-1aea-4d43-9080-094d7c9b9e37?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/0c1b69b0-1aea-4d43-9080-094d7c9b9e37?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Niet goed nagedacht over beveiliging Stemwijzer'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/-niet-goed-nagedacht-over-beveiliging-stemwijzer~a4459026/</link>
      <description>Door een lek in Stemwijzer is de partijvoorkeur van alle gebruikers enige tijd zichtbaar geweest, stelt Loran Kloeze van het ict-beveiligingsbedrijf Ralon. Door te kijken in de data die tussen gebruikers en de gisteren geopende Stemwijzer heen en weer worden gestuurd, ontdekte de Meppelse ict-specialist de totaaltelling van alle stemadviezen die de website heeft verstrekt. 'Er is niet goed nagedac</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 15:16:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Bard van de Weijer</author>
      <guid isPermaLink="false">4459026</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/069dee7a-5263-49e8-85be-fb22490581dd?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/069dee7a-5263-49e8-85be-fb22490581dd?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Nederland kan terugkerende jihadist bij de grens weren na akkoord Eerste Kamer</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/nederland-kan-terugkerende-jihadist-bij-de-grens-weren-na-akkoord-eerste-kamer~a4459131/</link>
      <description>Nederlanders die in het buitenland meevechten met een terroristische organisatie kunnen hun paspoort zonder veroordeling van de rechter verliezen. Daar heeft de Eerste Kamer dinsdag mee ingestemd. Het wetsvoorstel is bedoeld om jihadisten te weren die bij terugkeer in Nederland een gevaar kunnen vormen. Tot het laatste moment was niet duidelijk of het voorstel het zou halen: onder andere PvdA, Gro</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 14:28:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">4459131</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/b2fc3dc2-a729-4eec-92df-ca1ccfa28144?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/b2fc3dc2-a729-4eec-92df-ca1ccfa28144?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Ging het inkomen van rijksten omhoog en de rest van Nederland omlaag?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/ging-het-inkomen-van-rijksten-omhoog-en-de-rest-van-nederland-omlaag~a4457752/</link>
      <description>De Volkskrant checkt in aanloop naar de verkiezingen op 15 maart politieke uitspraken op waarheidsgehalte. Vandaag: zijn de 20 procent rijksten van Nederland er de afgelopen 15 jaar qua inkomen op vooruit gegaan, terwijl de andere 80 procent er op achteruit ging? Ongelijkheid, daar houdt de SP niet van. En het is er volgens Emile Roemer niet beter op geworden de laatste jaren. 'De afgelopen 15 jaa</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 13:06:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Lotte Grimbergen</author>
      <guid isPermaLink="false">4457752</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/a8268713-31c3-4fcd-9573-7e3a37019d3f?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/a8268713-31c3-4fcd-9573-7e3a37019d3f?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Verkiezingsblog - Rutte belooft vooral: hij belooft niets meer</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/verkiezingsblog-rutte-belooft-vooral-hij-belooft-niets-meer~a4449553/</link>
      <description>De campagne is losgebarsten: op 15 maart kiest Nederland een nieuwe Tweede Kamer en politici doen er alles aan om in de gunst van de kiezer te komen. Volg alle nieuwtjes, relletjes en ontwikkelingen in dit verkiezingsblog.</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 13:01:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">4449553</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/d7485daf-a6f7-4e44-88c8-66024ec2dc83?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/d7485daf-a6f7-4e44-88c8-66024ec2dc83?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Wie is Pauline Krikke, de nieuwe burgemeester van Den Haag?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/wie-is-pauline-krikke-de-nieuwe-burgemeester-van-den-haag~a4459114/</link>
      <description>De wethouders van Amsterdam moesten ooit eens op een trainingsdag een schilderij maken om op basis daarvan hun functioneren te bespreken. Pauline Krikke vond het je reinste flauwekul, daar deed ze niet aan mee. Het typeert de nieuwe burgemeester van Den Haag, zegt Guusje ter Horst, oud-minister, voormalig burgemeester van Nijmegen en destijds in de jaren negentig als Amsterdams wethouder ook aanwe</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 13:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Irene de Zwaan, Anneke Stoffelen</author>
      <guid isPermaLink="false">4459114</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/a2db40dc-d13a-4cc4-a355-4f1d55e24a54?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/a2db40dc-d13a-4cc4-a355-4f1d55e24a54?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Berouw over de moord op Fortuyn kan niet worden afgedwongen</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/berouw-over-de-moord-op-fortuyn-kan-niet-worden-afgedwongen~a4458753/</link>
      <description>Hoe betreurenswaardig ook: de rechter kan gedragsverandering bij Volkert van der G. niet afdwingen. De vraag of Volkert van der G., de moordenaar van Pim Fortuyn, 'voldoende zijn best heeft gedaan' in de gesprekken met de reclassering is niet te beantwoorden. Ook niet door de Amsterdamse rechters die zich bogen over de eis van het Openbaar Ministerie om zijn niet-coöperatieve houding te bestraffen</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Sander van Walsum</author>
      <guid isPermaLink="false">4458753</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/9fbe1043-2437-4d34-907a-7626fa0e4fd5?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/9fbe1043-2437-4d34-907a-7626fa0e4fd5?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Informatie is overal, maar wat is betrouwbaar?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/informatie-is-overal-maar-wat-is-betrouwbaar~a4458761/</link>
      <description>De Volkskrant volgt tot de verkiezingen veertien Nederlanders die nog niet weten op wie ze gaan stemmen. Deze week: kiezers informeren zich met behulp van veel bronnen. Sociale media mijden zij steeds vaker omdat daar veel 'nepnieuws' op staat, zoals zij tot hun schade en schande ondervinden. Robbert Arentz (32), Ulft Zweeft: tussen alle partijen aan de linkerkant 'Ik haal het nieuws overal vandaa</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Iris Koppe</author>
      <guid isPermaLink="false">4458761</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/a4ef83c9-3ed2-47bd-af4a-2c3fa69b6127?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/a4ef83c9-3ed2-47bd-af4a-2c3fa69b6127?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Hoop voor de zwevende kiezer: de Stemwijzer is er weer</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/hoop-voor-de-zwevende-kiezer-de-stemwijzer-is-er-weer~a4458801/</link>
      <description>De Kamerverkiezingen komen ras naderbij en nooit zweefden zo veel kiezers. Maar sinds gisteren is er weer houvast: toen kwam de nieuwe editie van de Stemwijzer in de lucht. Lijsttrekkers probeerden hem meteen. Als de VVD op het laatste moment besluit niet aan de verkiezingen mee te doen, dan zal Mark Rutte SGP stemmen. En anders wel CDA. Tenminste, als hij de adviezen van de Stemwijzer op de voet</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Ariejan Korteweg</author>
      <guid isPermaLink="false">4458801</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/436e8962-4739-4eca-acf0-a5315e39ff17?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/436e8962-4739-4eca-acf0-a5315e39ff17?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Zo steekt de Stemwijzer in elkaar</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/zo-steekt-de-stemwijzer-in-elkaar~a4458794/</link>
      <description>Kiezen is het probleem niet, maar straks kunnen ze weer zonder mij. In een Haags kantoor met uitzicht op de macht krijg ik onder voorwaarde van absolute geheimhouding de Stemwijzer in handen, een paar dagen voor de presentatie. Zes mensen werkten er maanden aan, ik wil weten hoe. De Stemwijzer is invloedrijk: het is een reddingsvlot voor vijf miljoen verwarden inclusief mezelf, zwemmend in het kwi</description>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Toine Heijmans</author>
      <guid isPermaLink="false">4458794</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/ed12fb24-5795-4f75-b814-9f06195090ba?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/ed12fb24-5795-4f75-b814-9f06195090ba?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Nieuw in Wilders' repertoire: de nepfoto</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/nieuw-in-wilders-repertoire-de-nepfoto~a4458799/</link>
      <description>De PVV-leider zette een gemanipuleerde foto van Pechtold omringd door 'Hamas-terroristen' online. En hekelde daarna de verontwaardiging. 'Geert is ons reclamebureau', zei PVV-Kamerlid Fleur Agema recent nog in De Telegraaf. Andere partijen mogen marketingexperts inhuren, bij de armlastige PVV is het Wilders zelf die onophoudelijk free publicity genereert. Voormalige medewerkers zeggen allemaal het</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 20:38:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Frank Hendrickx</author>
      <guid isPermaLink="false">4458799</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/40adee7a-43d6-4ccb-9a22-142fdc012eab?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/40adee7a-43d6-4ccb-9a22-142fdc012eab?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Factcheck: was de PVV jarenlang afwezig tijdens debatten over ggz?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/factcheck-was-de-pvv-jarenlang-afwezig-tijdens-debatten-over-ggz~a4457708/</link>
      <description>De Volkskrant checkt in aanloop naar de verkiezingen op 15 maart politieke uitspraken op waarheidsgehalte. Vandaag: was de PVV de afgelopen drie jaar afwezig bij debatten over de ggz? Een verzoek van GroenLinks voor een debat over de beschikbaarheid van geestelijke gezondheidszorg (ggz) leidde onlangs tot een aanvaring tussen PVV'er Fleur Agema en SP-Kamerlid Renske Leijten. De laatste stelde voor</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 17:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Jennie Barbier</author>
      <guid isPermaLink="false">4457708</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/5ca1a6dd-6cbd-4f45-b0b4-e84a586ef3f0?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/5ca1a6dd-6cbd-4f45-b0b4-e84a586ef3f0?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Het Binnenhof: 6 februari</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/het-binnenhof-6-februari~a4458681/</link>
      <description>Uw politieke nieuwsbrief Goedemiddag. Ruim tien jaar al staan Alexander Pechtold en Geert Wilders recht tegenover elkaar. Vaak gingen de handschoenen uit. Maar vandaag bewees Wilders dat het toch nog venijniger kon worden.Hier zijn uw Dagkoersen. Wilt u niets van de verkiezingscampagne missen? Ontvang deze politieke nieuwsbrief dagelijks per e-mail. HAAT EN NIJDWilders vs PechtoldEen gemoedelijke</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 15:45:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Raoul du Pré</author>
      <guid isPermaLink="false">4458681</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/3be5a726-2587-4f55-b036-3ca66172f184?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/3be5a726-2587-4f55-b036-3ca66172f184?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Pechtold: 'Tweet Wilders is venijnige vorm van ophitsing'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/pechtold-tweet-wilders-is-venijnige-vorm-van-ophitsing~a4458675/</link>
      <description>Geert Wilders twitterde vandaag een gemanipuleerde foto rond waarop te zien is hoe Alexander Pechtold samen met 'Hamas-terroristen' demonstreert. De D66-leider denkt na over aangifte tegen Wilders. 'Het is ophitsing.' 'Wilders heeft weer een grens overschreden', zegt Pechtold in een van zijn werkvertrekken in de Tweede Kamer. 'Ik krijg reacties van mensen die denken dat ik daar echt liep. Die hebb</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 13:12:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Frank Hendrickx</author>
      <guid isPermaLink="false">4458675</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/fc999ddc-b57f-40b4-ae1c-e3ce6fd3e9a8?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/fc999ddc-b57f-40b4-ae1c-e3ce6fd3e9a8?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Den Haag fel om tweet Wilders met bewerkte foto Pechtold als shariah-aanhanger</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/den-haag-fel-om-tweet-wilders-met-bewerkte-foto-pechtold-als-shariah-aanhanger~a4458633/</link>
      <description>Geert Wilders heeft een gemanipuleerde foto getweet die de indruk wekt dat D66-leider Alexander Pechtold in het verleden demonstreerde met 'Hamas-terroristen'. Zijn rivalen reageren fel op die valse suggestie. Pechtold spreekt over 'een venijnige vorm van ophitsing'. GroenLinks-leider Jesse Klaver noemt de tweet van Wilders 'Onverantwoord en laag. Wie nepnieuws tweet, gooit de eigen geloofwaardigh</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 11:28:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Frank Hendrickx</author>
      <guid isPermaLink="false">4458633</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/592853c9-be33-47b4-be13-73f5729eec98?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/592853c9-be33-47b4-be13-73f5729eec98?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>PvdA zou de Postbank van de politiek kunnen zijn</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/pvda-zou-de-postbank-van-de-politiek-kunnen-zijn~a4458293/</link>
      <description>Partijen moeten inspelen op emoties als vaderlandsliefde en solidariteit om kiezers te binden. Toen ik laatst bij Eva Jinek aan tafel zat om te praten over mijn nieuwe boek De kunst van het kiezen vergeleek ik de PVV met Unox. De gasten aan tafel schoten in de lach. Niet vreemd. Het is best even wennen om de PVV te zien als sponsor van de Nieuwjaarsduik. Maar toch is deze vergelijking zo gek nog n</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4458293</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/9997db0d-6c41-40d5-abc8-dc0476496a3d?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/9997db0d-6c41-40d5-abc8-dc0476496a3d?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Een paar observaties over de nationale Bilderbergconferentie</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/een-paar-observaties-over-de-nationale-bilderbergconferentie~a4458311/</link>
      <description>Elk jaar vindt er in de bossen bij Arnhem een semi-geheime polderbijeenkomst plaats. Topondernemers, politici, wetenschappers en een enkele journalist confereren twee dagen lang in een hotel over de toekomst van Nederland. In die bossen werd ooit vergeefs de Slag om Arnhem uitgevochten, maar dat heeft verder geen enkele symbolische betekenis. Die half-geheime bijeenkomst heet, schrik niet, de Bild</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: René Cuperus</author>
      <guid isPermaLink="false">4458311</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/7aa61d5c-4207-449b-93de-143fa4c1476f?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/7aa61d5c-4207-449b-93de-143fa4c1476f?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Oprechtheid is in de Tweede Kamer geen handige kwaliteit'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/-oprechtheid-is-in-de-tweede-kamer-geen-handige-kwaliteit~a4458327/</link>
      <description>In 2012 kwam ze voor de PvdA in de Tweede Kamer. Als een van de weinigen bracht ze in plaats van een hoge opleiding een hoop praktijkkennis mee, over ict. Bij de volgende verkiezingen is ze er niet meer bij. Ze stopt, gedesillusioneerd. Het is de niet de meest logische locatie voor een gesprek met een Kamerlid, maar Astrid Oosenbrug (PvdA) voelt zich hier op haar gemak. Gewaardeerd. Hier, tussen z</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Huib Modderkolk</author>
      <guid isPermaLink="false">4458327</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/fec9bc1f-7bff-4a9e-955b-39b240851f13?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/fec9bc1f-7bff-4a9e-955b-39b240851f13?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Spoedoverleg over handmatig tellen van de stemmen</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/spoedoverleg-over-handmatig-tellen-van-de-stemmen~a4458315/</link>
      <description>Spoedoverleg moet deze week de onduidelijheid wegnemen die is ontstaan over het tellen van de stemmen op 15 maart. De afgelopen dagen is twijfel gerezen of de definitieve uitslag van de Tweede Kamerverkiezingen wel binnen de termijn van de Kieswet kan worden vastgesteld, zoals Kamervoorzitter Arib eist. De Kiesraad, de Vereniging Nederlandse Gemeenten (VNG), de Nederlandse Vereniging voor Burgerza</description>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 17:35:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Remco Meijer</author>
      <guid isPermaLink="false">4458315</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/1a97302a-989f-4540-ad92-c139de10e3e0?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/1a97302a-989f-4540-ad92-c139de10e3e0?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Dubieuze grafiekjes van SP en GroenLinks</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/dubieuze-grafiekjes-van-sp-en-groenlinks~a4458238/</link>
      <description>Het is een klassiek trucje om grafieken extra dramatisch te laten lijken - en behalve GroenLinks, die ik er al eerder op betrapte, maakt nu ook de SP ervan gebruik. De truc? Laat bij een grafiek de rechtopstaande y-as niet beginnen bij nul, maar hoger. Toe- en afnames lijken dan opeens veel dramatischer: een rustig stijgende huur verandert in een ijzingwekkend stijgende lijn, een geleidelijke dali</description>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 13:30:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Maarten Keulemans</author>
      <guid isPermaLink="false">4458238</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/539106f8-c4d6-4e7b-b812-158a1439bb84?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/539106f8-c4d6-4e7b-b812-158a1439bb84?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Russen faalden bij hackpogingen ambtenaren op Nederlandse ministeries</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/media/russen-faalden-bij-hackpogingen-ambtenaren-op-nederlandse-ministeries~a4457869/</link>
      <description>De twee Russische groepen die achter de hack bij de Democratische Partij in de Verenigde Staten zaten, hebben ook geprobeerd bij Nederlandse ministeries binnen te dringen. Een daarvan was Algemene Zaken. Voor zover bekend is het ze daarbij niet gelukt om gevoelige informatie te bemachtigen. Dat blijkt uit onderzoek van de Volkskrant en uit gesprekken met verschillende experts. De hackpogingen zijn</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 05:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Huib Modderkolk</author>
      <guid isPermaLink="false">4457869</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/a6a99f8c-e1ab-4d22-ba9e-1a4b81ca3c15?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/a6a99f8c-e1ab-4d22-ba9e-1a4b81ca3c15?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>De ultieme strijd tegen de oprukkende A2</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/de-ultieme-strijd-tegen-de-oprukkende-a2~a4457846/</link>
      <description>Honden markeren hun territoria met plasjes. Waar het cijfer 130 in het landschap prijkt, is het kabinet-Rutte II geweest. In die territoria werd de autorijdende Nederlander bevrijd uit de ketenen van de milieulobby en de politiek correcte goegemeente. Noem het 130-bord het meest herkenbare sieraad uit Ruttes omvangrijke politieke erfenis. Wie zuidwaarts rijdt op de A2, ziet het eerste 130-bord ver</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Olaf Tempelman</author>
      <guid isPermaLink="false">4457846</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/a46d45df-47b4-4cb1-9de0-afc691347544?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/a46d45df-47b4-4cb1-9de0-afc691347544?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Na twee crises is het morele gezag van de EU nihil</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/na-twee-crises-is-het-morele-gezag-van-de-eu-nihil~a4457790/</link>
      <description>De ingezonden brieven van zaterdag 4 februari. Na een week waarin we met open mond toekeken hoe een wereld onder Donald Trump vorm krijgt, liet EU-'president' Donald Tusk van zich horen. In een brief aan de 27 EU-staatshoofden, veroordeelt hij de eerste daden van de Amerikaanse president Trump en constateert dat de Europese Unie in de gevaarlijkste tijd van haar bestaan is beland. Hij roept op tot</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">4457790</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/fa35e229-a809-4cc9-84b7-95896c065c8a?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/fa35e229-a809-4cc9-84b7-95896c065c8a?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Extreem-rechts is niet tegen terroristen maar tegen alles wat niet Arisch is</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/extreem-rechts-is-niet-tegen-terroristen-maar-tegen-alles-wat-niet-arisch-is~a4457703/</link>
      <description>Trump liet verleden week een statement uitgaan naar aanleiding van The Holocaust Remembrance Day waarin het woord Joden ontbrak. De running mate van Hillary, Tim Kaine, noemde dit holocaustontkenning en columnist Thomas Friedman gaf deze omissie als voorbeeld waarom Amerika tegen Trump moet worden beschermd. Donald Trump heeft zich niet alleen omringd met racisten, maar ook met antisemieten. Dat d</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Arnon Grunberg</author>
      <guid isPermaLink="false">4457703</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Wederhoor bij interview met Sylvana Simons ontbrak</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/wederhoor-bij-interview-met-sylvana-simons-ontbrak~a4457733/</link>
      <description>Journalisten van de Volkskrant stuitten afgelopen week op een dichte deur bij politieke partij Denk. Zolang hun klacht over het interview met Sylvana Simons in de krant van 24 december 2016 - waarin zij haar vertrek bij de partij aankondigde - niet is behandeld, praten ze niet met de krant. Er was een brief binnengekomen. Maar daarna had de betrokken journalist gereageerd op een mail van een Denk-</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Annieke Kranenberg</author>
      <guid isPermaLink="false">4457733</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/d782fdac-cf50-4998-8c03-7c02723d06e5?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/d782fdac-cf50-4998-8c03-7c02723d06e5?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Bij de PvdA ontbreekt het smartelijk aan een eigen gezicht</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/bij-de-pvda-ontbreekt-het-smartelijk-aan-een-eigen-gezicht~a4457754/</link>
      <description>Om Wilders te stoppen, hebben we meer aan Rutte dan aan de PvdA. Ook ik was woensdag bij de demonstratie op het Malieveld. Daar rook het even naar gidsland Nederland. Geen land waar de opwinding over Trump zo groot is als hier. Dat komt uiteraard door Trump zelf, maar ook door de verkiezingen, plus een snufje dominee. Ik moet me sterk vergissen of de Partij van de Arbeid hoopt van Trump een gewich</description>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Martin Sommer</author>
      <guid isPermaLink="false">4457754</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/25440d6a-c480-43a2-b5f4-5ac8d5c52f5c?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/25440d6a-c480-43a2-b5f4-5ac8d5c52f5c?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Ploumen: abortusfonds heeft steun van dertien landen</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/ploumen-abortusfonds-heeft-steun-van-dertien-landen~a4457821/</link>
      <description>Dertien landen steunen inmiddels het fonds van minister Lilianne Ploumen (Ontwikkelingssamenwerking) dat de gevolgen van een antiabortusbesluit van de nieuwe Amerikaanse regering ongedaan moet maken. Ook internationale organisaties hebben zich achter het initiatief geschaard. Canada, België, Luxemburg, Zweden en Finland hebben publiekelijk hun steun voor het fonds uitgesproken. De andere landen tr</description>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 20:24:00 GMT</pubDate>
      <author>Bewerkt door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">4457821</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/93c0e81f-8743-4c0d-9eaf-5dd34ed2e7af?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/93c0e81f-8743-4c0d-9eaf-5dd34ed2e7af?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Meeste Nederlanders kunnen op 15 maart uit 28 partijen kiezen</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/meeste-nederlanders-kunnen-op-15-maart-uit-28-partijen-kiezen~a4457760/</link>
      <description>Bij de Tweede Kamerverkiezingen kan op 15 maart worden gestemd op 28 partijen. Zestien daarvan staan in alle Nederlandse kieskringen op het stemformulier, waaronder de elf partijen die bij de vorige Kamerverkiezingen, in 2012, een zetel of meer behaalden. Aan die verkiezingen namen 21 partijen deel. Een record zijn de 28 partijen van dit jaar niet: in 1971, 1981 en 1986 namen er evenveel deel. In</description>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 17:44:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Mark Misérus</author>
      <guid isPermaLink="false">4457760</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/884d590d-e9a6-4185-94f5-04f74cbd4ba4?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/884d590d-e9a6-4185-94f5-04f74cbd4ba4?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Het Binnenhof: 3 februari</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/het-binnenhof-3-februari~a4457505/</link>
      <description>Uw politieke nieuwsbrief Goedemiddag. Premier Rutte en zijn Europese collega's deden vandaag in Valletta een verwoede poging de eenheid in Europa te bewaren. Vicepremier Asscher was in eigen land op bezoek bij bezorgde moslims. En op het Binnenhof houden vooral Peilingwijzer en Kiesraad de gemoederen bezig. Hier zijn uw Dagkoersen. Wilt u deze nieuwsbrief dagelijks per mail ontvangen? Regel het ee</description>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 16:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Joost de Vries</author>
      <guid isPermaLink="false">4457505</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/d29fe23d-92c6-462f-a084-c551cde7928e?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/d29fe23d-92c6-462f-a084-c551cde7928e?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
  </channel>
</rss>
