<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
  <channel>
    <title>VK:Vonk</title>
    <link>http://www.volkskrant.nl</link>
    <description>Volkskrant.nl biedt het laatste nieuws, opinie en achtergronden</description>
    <language>nl-NL</language>
    <copyright>De Persgroep Publishing Nederland NV</copyright>
    <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 08:50:03 GMT</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Feb 2017 08:50:03 GMT</lastBuildDate>
    <image>
      <title>Volkskrant.nl - laatste nieuws, opinie en achtergronden</title>
      <url>http://static3.persgroep.net/volkskrant/static/img/logos/volkskrant/rss_logo.png?r=de9ef05e</url>
      <link>http://www.volkskrant.nl</link>
      <width>16</width>
      <height>16</height>
    </image>
    <item>
      <title>Verbod op draagmoeders in Cambodja leidt tot chaos</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/verbod-op-draagmoeders-in-cambodja-leidt-tot-chaos~a4448158/</link>
      <description>Een plotseling verbod in Cambodja op commercieel draagmoederschap leidt tot onzekerheid bij zwangere draagmoeders en de westerse wensouders die hen betalen. In de chaos die volgde op het verbod, werden enkele pasgeboren baby's niet opgehaald, zegt bemiddelingsbureau New Life. Homokoppels en onvruchtbare stellen vervullen hun kinderwens soms via een draagmoeder. Omdat het in veel westerse landen ui</description>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2017 05:02:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Anneke Stoffelen</author>
      <guid isPermaLink="false">4448158</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/2255f364-ed1b-4e01-ab4f-3394ee7957c0?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/2255f364-ed1b-4e01-ab4f-3394ee7957c0?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Als niet-drinker voel ik mij een beetje ontheemd'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/wetenschap/-als-niet-drinker-voel-ik-mij-een-beetje-ontheemd~a4441946/</link>
      <description>Zonder drank kan het niet gezellig zijn en een diner zonder wijn is ondenkbaar. Toch leeft Sander van Walsum zonder alcohol. Een geheelonthouder ben ik niet. Hoewel ik niet rook of drink, afgezien van het glas wijn waarvan ik bij etentjes een slok neem - om er vervolgens op toe te zien dat het glas niet wordt bijgevuld. Over de kwaliteit van de versmade drank kan ik niet oordelen. Een lompe Bulgaa</description>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2016 18:30:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Sander van Walsum</author>
      <guid isPermaLink="false">4441946</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/a0a7060e-8e1d-4b6c-9bd5-6e8e9ac63695?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/a0a7060e-8e1d-4b6c-9bd5-6e8e9ac63695?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Wat maakt Sylvana Simons toch zo irritant?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/wat-maakt-sylvana-simons-toch-zo-irritant~a4422456/</link>
      <description>Sinds Sylvana Simons wordt bedreigd en beveiligd, bogen de kranten zich over de vraag waarom zij zo irritant gevonden wordt; ik boog geïnteresseerd mee. Ze was zwart, schreven ze, vrouw en ze heeft een sterke mening. Maar daarvan bestonden er meer. Toch leek zij de enige die, telkens als zij het woord nam, de mensen echt het gevoel kon geven dat ze met gevulde kiezen op een restje aluminiumfolie h</description>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Peter Middendorp</author>
      <guid isPermaLink="false">4422456</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/7d0168a1-5110-42fa-bb0a-cc1dcfd2b89d?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/7d0168a1-5110-42fa-bb0a-cc1dcfd2b89d?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Oud-woordvoerder Wilders spreekt voor het eerst over drugsverslaving en  gesloten partijcultuur</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/oud-woordvoerder-wilders-spreekt-voor-het-eerst-over-drugsverslaving-en-gesloten-partijcultuur~a4404646/</link>
      <description>Michael Heemels, de voormalig woordvoerder van Geert Wilders die tenminste 110 duizend euro van de PVV achterover drukte voor zijn alcohol- en cocaïneverslaving, vertelt zaterdag in de Volkskrant voor het eerst wat er achter de schermen bij de PVV met hem gebeurde. De Volkskrant sprak hem vier keer langdurig. Heemels moest in februari 2016 weg bij de PVV, nadat hij bekend had gemaakt wat hij had g</description>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 18:24:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Maud Effting, Huib Modderkolk</author>
      <guid isPermaLink="false">4404646</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/7f5c1390-a77f-4053-8217-bb81e6fe87da?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/7f5c1390-a77f-4053-8217-bb81e6fe87da?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Recyclen en nog eens recyclen</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/vonk/recyclen-en-nog-eens-recyclen~a4383288/</link>
      <description>Programmamaker, schrijver en journalist Bahram Sadeghi, zamelde 1000 dagen zijn plastic afval in. Hoe krijgen we de plasticberg klein? Sadeghi gaat op onderzoek uit. Van wat hij niet mee naar huis kon nemen, maakte hij een foto. Resultaat: een muur van 150 vierkante meter met 472 foto's en een vloer van 250 vierkante meter met de inhoud van 41 zakken volgestampt met plastic.</description>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2016 09:18:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Bahram Sadeghi</author>
      <guid isPermaLink="false">4383288</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/93735651-0c44-48bf-9a86-b5c52b56f1bc?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/93735651-0c44-48bf-9a86-b5c52b56f1bc?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>De risico's van microplastics: hoe kleiner, hoe gevaarlijker</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/vonk/de-risico-s-van-microplastics-hoe-kleiner-hoe-gevaarlijker~a4382605/</link>
      <description>Duizend dagen bewaarde Bahram Sadeghi zijn plastic afval. Met onderzoeker Heather Leslie bespreekt hij de relatie tussen plastics en het dagelijks leven. Halverwege het gesprek valt het oog van Heather Leslie op de beker meeneemkoffie op tafel. 'Kijk', zegt ze. 'Dit is de koffie die je onderweg hebt gekocht. Die zit in een kartonnen bekertje met een deksel en een laagje kunststof tegen lekken. Het</description>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2016 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Bahram Sadeghi</author>
      <guid isPermaLink="false">4382605</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/db64bf81-10f8-48dc-b9c5-69621552d081?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/db64bf81-10f8-48dc-b9c5-69621552d081?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>De donorwet werd gevierd als overwinning, maar op wat precies?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/vonk/de-donorwet-werd-gevierd-als-overwinning-maar-op-wat-precies~a4378241/</link>
      <description>Een reddingsvlot. Het eten is op en er is geen land in zicht, dus op deze manier zal iedereen aan boord verhongeren. Dan sterft Dikke Eugène. Hij is, helaas, al lang zo dik niet meer als vroeger, maar het is toch beter dan niks. Je pakt een mes en kruipt naar hem toe, gulzig kokhalzend. Eerst maar een stukje kuit? Plots voel je een slap handje op je schouder. Het is Estelle. Ze kijkt je strak aan,</description>
      <pubDate>Sat, 17 Sep 2016 10:53:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Jonathan van het Reve</author>
      <guid isPermaLink="false">4378241</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/27ad3122-008d-40a7-bbe5-f2a74b84742a?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/27ad3122-008d-40a7-bbe5-f2a74b84742a?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Maar het is toch eigenlijk ook geen porum, al die slaven?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/vonk/-maar-het-is-toch-eigenlijk-ook-geen-porum-al-die-slaven~a4378282/</link>
      <description>We hebben Zwarte Piet - dat is een slaaf, dacht ik zo. Er staan ook slaven op de Gouden Koets afgebeeld, in olieverf, vlak onder de raampjes. De kannibaal in de Efteling is goedbeschouwd geen slaaf, maar stond vermoedelijk op het punt er een te worden. Op voorstellingen aan de gevels van het stadhuis in Amsterdam dragen slaven roofgoed uit alle continenten naar de stadsmaagd, die verveeld op de tr</description>
      <pubDate>Sat, 17 Sep 2016 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Peter Middendorp</author>
      <guid isPermaLink="false">4378282</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/e87d541b-cf97-471e-90c8-3488150d30c7?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/e87d541b-cf97-471e-90c8-3488150d30c7?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Het ongewone leven van een heel gewone Fred Teeven</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/vonk/het-ongewone-leven-van-een-heel-gewone-fred-teeven~a4378290/</link>
      <description>'Het was een mooie tijd', waren de woorden waarmee hij zijn afscheid aankondigde. Elf jaar actief geweest, waarvan ruim zes jaar als Kamerlid en ruim vier als staatssecretaris. 'Een mooie tijd.' Geen woord te veel. Heel gewoon, maar toch raak en ontroerend. Het is Fred Teeven ten voeten uit. Maar wie gaat er schuil achter de crimefighter, achter de man die je geen groter plezier kan doen dan hem e</description>
      <pubDate>Sat, 17 Sep 2016 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Melle Runderkamp, Simon Hendriksen</author>
      <guid isPermaLink="false">4378290</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/cafd3810-b6fc-4fb5-840f-4eeb65ce2676?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/cafd3810-b6fc-4fb5-840f-4eeb65ce2676?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Dit zijn de jongens en meisjes in de textieljungle van Bangladesh</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/dit-zijn-de-jongens-en-meisjes-in-de-textieljungle-van-bangladesh~a3777535/</link>
      <description>Het kabinet en tien maatschappelijke organisaties presenteren vandaag een witte lijst van zestig bedrijven die 'eerlijke kleding' verkopen of dat binnen vijf jaar willen gaan doen. Verslaggeefster Ana van Es nam drie jaar geleden polshoogte bij fabrieken in Bangladesh waar kleding voor H&amp;M en Zara wordt gemaakt en sprak er met de jonge arbeiders. Lees het verhaal hieronder terug. Parveen Akhter he</description>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2016 04:02:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Ana van Es</author>
      <guid isPermaLink="false">3777535</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/2ccb0613-cf01-4d7d-a6a7-874f395ffea7?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/2ccb0613-cf01-4d7d-a6a7-874f395ffea7?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>De revanche van de antiracismewetenschap</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/vonk/de-revanche-van-de-antiracismewetenschap~a4332202/</link>
      <description>Antiracismewetenschappers Gloria Wekker en Philomena Essed, die Nederland waren ontvlucht, zijn herontdekt. Judriënne krijgt begin juni een mailtje binnen. De 26-jarige Surinaams-Nederlandse studente heeft even daarvoor een medewerker van hogeschool Inholland per mail gevraagd of ze van InHolland Haarlem kan overstappen naar InHolland Amsterdam. Dat kan, mailt de medewerker terug, maar houd er wel</description>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2016 08:58:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Hassan Bahara</author>
      <guid isPermaLink="false">4332202</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/3a618833-2a80-4739-9657-956c70321ab3?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/3a618833-2a80-4739-9657-956c70321ab3?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Giechelend vertelde ze over de naaktloper die hier had gewoond</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/vonk/giechelend-vertelde-ze-over-de-naaktloper-die-hier-had-gewoond~a4307624/</link>
      <description>Het is de vierde keer in een jaar dat ik denk dat ik een huis heb gevonden voor langere tijd. Ik durf er bijna niet meer op te hopen. Als opnieuw begonnen freelancer is kopen geen optie en ik sta zo ver onderaan de lijsten dat mijn ongeboren kleindochter misschien ooit op mijn naam wat kan huren. Voor nu ben ik verdoemd tot smoezelige deals op internet en vrienden van vrienden die in moeilijke lan</description>
      <pubDate>Wed, 25 May 2016 11:26:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Beri Shalmashi</author>
      <guid isPermaLink="false">4307624</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/a1f18a7d-bcc1-407b-a925-6053989a85d1?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/a1f18a7d-bcc1-407b-a925-6053989a85d1?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Boze brievenschrijvers: op welke planeet leeft u eigenlijk?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/boze-brievenschrijvers-op-welke-planeet-leeft-u-eigenlijk~a4304706/</link>
      <description>Denker des Vaderlands Marli Huijer kreeg nogal wat over zich heen in reactie op haar vluchtelingenmanifest. Ze gaat in gesprek met vier van de vele boze briefschrijvers. 'Ik vind u een beetje naïef. Op welke planeet leeft u?' Een paar seconden is het stil. Filosoof Marli Huijer stelt een wedervraag aan de vragensteller tegenover haar: wat is dat eigenlijk, naïef? Daar zitten ze dan, zij en de 'eng</description>
      <pubDate>Sat, 21 May 2016 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Peter Wierenga</author>
      <guid isPermaLink="false">4304706</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/fef545c8-0325-4751-8bf7-6ce9cfb2582d?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/fef545c8-0325-4751-8bf7-6ce9cfb2582d?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>De microseconden tussen klap en pijn als je tegen een verkeersbord loopt</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/de-microseconden-tussen-klap-en-pijn-als-je-tegen-een-verkeersbord-loopt~a4291978/</link>
      <description>Juist aan een hardlooprondje begonnen, halverwege een zebrapad, zag ik plotseling een auto met hoge snelheid op me afkomen. Ik kon nog opzij springen, en keek de auto even verontwaardigd na, terwijl ik doorrende, enigszins uit koers gebracht. Toen ik weer opkeek, kon ik nog net het verkeersbord zien waar ik met het gezicht tegenaan hardliep. Er is een ogenblik waarin je nog geen pijn voelt maar al</description>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2016 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Peter Middendorp</author>
      <guid isPermaLink="false">4291978</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/0ea798ce-8f8c-460b-993f-62026cd942f6?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/0ea798ce-8f8c-460b-993f-62026cd942f6?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Is het niet bizar dat we nog naar Turkije op vakantie gaan?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/vonk/is-het-niet-bizar-dat-we-nog-naar-turkije-op-vakantie-gaan~a4290415/</link>
      <description>'Misschien kan je als Koerd nu maar beter niks zeggen over Erdogan,' adviseert een collega terwijl we midden in een hagelbui met het pontje oversteken naar Amsterdam Noord. Het doet me denken aan overtochtjes in Istanbul. Ik breng er vaak een dag door onderweg naar Erbil en ik zou dat binnenkort weer kunnen doen. Maar ik weet niet of ik dat nog wil, en of ik dat nog durf, eerlijk gezegd. Wat als i</description>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 08:01:00 GMT</pubDate>
      <author>Beri Shalmashi</author>
      <guid isPermaLink="false">4290415</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/34d3ed6c-5eed-4f9b-a939-71587160e07d?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/34d3ed6c-5eed-4f9b-a939-71587160e07d?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Achter die dikke laag botox schuilen hele sterke mensen, denk ik</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/vonk/achter-die-dikke-laag-botox-schuilen-hele-sterke-mensen-denk-ik~a4285992/</link>
      <description>We zitten met zijn tweeën op de bank bij mijn beste vriendin, op zoek naar een illegale link om onze favoriete show te bekijken: 'Shahs of Sunset'. Een realityserie over een groep losgeslagen Iraniërs in Los Angeles.  Nadat we alle pop-ups hebben weggeklikt kunnen we eindelijk de nieuwste aflevering zien. Daar heb ik al een week reikhalzend naar uitgekeken, dus we kunnen wel stellen dat deze show</description>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2016 08:47:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Beri Shalmashi</author>
      <guid isPermaLink="false">4285992</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/49cbd931-fb6a-4e88-b880-7181f898d692?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/49cbd931-fb6a-4e88-b880-7181f898d692?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Waar kun je in vredesnaam nog op vakantie?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/waar-kun-je-in-vredesnaam-nog-op-vakantie~a4252584/</link>
      <description>Ik kende Alex en Femke alleen maar vrolijk, ook als daar op het oog weinig reden voor leek. De laatste keer dat ik ze zag, bij ons in het café, kon er bij de gestudeerde dertigers geen lachje af. Ze hadden zichzelf een mooie vakantie in het vooruitzicht gesteld. Maar waar moest je, zeiden ze, de handen open op de tafel, in vredesnaam nog naartoe? Griekenland viel af, de eilanden lagen er vol vluch</description>
      <pubDate>Sat, 27 Feb 2016 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Peter Middendorp</author>
      <guid isPermaLink="false">4252584</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/aa71c090-9dfb-4a46-be32-8bdd427aeec8?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/aa71c090-9dfb-4a46-be32-8bdd427aeec8?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Vooral het bedrijfsleven maakt gebruik van lobbykracht van ex-politici</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/vooral-het-bedrijfsleven-maakt-gebruik-van-lobbykracht-van-ex-politici~a4239440/</link>
      <description>Vooral het bedrijfsleven maakt gebruik van de diensten en de lobbykracht van oud-politici. Met name VVD'ers en CDA'ers maken na hun leven op het Binnenhof de stap naar bedrijven. Van alle oud-politici in de top van de sector komt tweederde vanuit deze partijen. PvdA en CDA zijn sterk vertegenwoordigd in het onderwijs: beide leveren daar 35 procent van de oud-politici. In de zorg zijn de traditione</description>
      <pubDate>Sat, 06 Feb 2016 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Eline Huisman, Ariejan Korteweg, Sybren Kooistra</author>
      <guid isPermaLink="false">4239440</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/29a595ad-12bd-4589-b7c0-721e0708b5a9?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/29a595ad-12bd-4589-b7c0-721e0708b5a9?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Vluchtelingen en toeristen ontmoeten elkaar op Lesbos</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/vonk/vluchtelingen-en-toeristen-ontmoeten-elkaar-op-lesbos~a4210492/</link>
      <description>De een gaat naar Lesbos voor een zonnige vakantie, de ander maakt vanuit Turkije de oversteek in een rubber bootje in de hoop een veilig heenkomen in Europa te vinden. Op één eiland komen twee soorten reizigers samen. Filmmakers Philip Brink en Marieke van der Velden nodigden toeristen en Syriërs uit om met elkaar in gesprek te gaan. In de korte documentaire The Island of all Together spreken vluc</description>
      <pubDate>Sat, 19 Dec 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">4210492</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/3b93327b-0e0a-4ac2-a82f-ad11b904770c?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/3b93327b-0e0a-4ac2-a82f-ad11b904770c?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Ook gezonde sapjes horen bij mijn re-integratie</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/vonk/ook-gezonde-sapjes-horen-bij-mijn-re-integratie~a4208762/</link>
      <description>Sinds ik terug ben in Amsterdam, ben ik er al zeker vijfentwintig keer langsgelopen, de sapjeswinkel bij mij om de hoek. Toen ik nog in Erbil woonde, liep ik de deur plat bij een zaak in de bazaar, maar bij deze in mijn nieuwe buurt durf ik nog niet naar binnen. Het gaat er niet zomaar om gezonde sapjes, maar ultragezonde gezonde sapjes die je lichaam reinigen. Dat is niet een kwestie van gewoon e</description>
      <pubDate>Wed, 16 Dec 2015 08:40:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Beri Shamalshi</author>
      <guid isPermaLink="false">4208762</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/8e04f1b5-0e88-46ba-9fcc-7546b4e61623?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/8e04f1b5-0e88-46ba-9fcc-7546b4e61623?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Mensensmokkelaar Abu Saif: 'Ik ben geen huichelaar'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/vonk/mensensmokkelaar-abu-saif-ik-ben-geen-huichelaar~a4201802/</link>
      <description>Een mensensmokkelaar verdient grof geld aan arme vluchtelingen, zonder dat het hem interesseert of die de overkant halen. Dat is ons beeld, de smokkelaar zelf ziet het heel anders. Een magere man in een rolstoel rijdt het kantoortje van de mensensmokkelaar binnen. De velg van zijn hulpmiddel schuurt over de vloer. Er mist een band. 'Je bent de eerste met wie ik praat', zegt de nieuwe klant. Hij is</description>
      <pubDate>Sat, 05 Dec 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Anneke Stoffelen en Sakir Khader</author>
      <guid isPermaLink="false">4201802</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/2bd6ed2a-dd46-409f-befc-c22f3999bd7c?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/2bd6ed2a-dd46-409f-befc-c22f3999bd7c?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Parijs' maakt kapot wat was opgebouwd</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/vonk/-parijs-maakt-kapot-wat-was-opgebouwd~a4201832/</link>
      <description>Uitleg wilden de media na 13-11 van de burgers van Molenbeek. Marie- Claire Migerode, al dertig jaar welzijnswerker in de gemeente: 'Wát uitleggen? Wij zijn het meest verward.' De fotograaf wil foto's nemen, liefst buiten, zodat we ook een stukje van Molenbeek zien. We gaan staan bij het mooi uitgestalde fruit van een van de groentewinkels. De eigenaar wordt snel op de hoogte gebracht en komt kijk</description>
      <pubDate>Sat, 05 Dec 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Marie-Claire Migerode</author>
      <guid isPermaLink="false">4201832</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/ccde83dd-74d0-4a11-9659-34d0c3773822?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/ccde83dd-74d0-4a11-9659-34d0c3773822?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Ik ben mijn oom zijn naam vergeten</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/vonk/ik-ben-mijn-oom-zijn-naam-vergeten~a4199994/</link>
      <description>Vonk-columniste Beri Shalmashi spreekt op haar verjaardag haar familie in het noordwesten van Iran. Via Skype, dat wel. 'Ik zie een kamer vol mensen met wie ik mijn stamboom deel, een rijk verleden, maar niets meer in het nu.' Mijn oom belt voor mijn verjaardag. Hij vraagt waarom ik geen Line, Viber, Telegram en weet-ik-veel-wat heb. In Iran gebruiken ze alles. Hij zegt dat hij best had willen zin</description>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2015 10:51:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Beri Shalmashi</author>
      <guid isPermaLink="false">4199994</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/7780f5df-5284-45fa-a6d1-97b8d5b2b07e?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/7780f5df-5284-45fa-a6d1-97b8d5b2b07e?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Somali victims of US drone strike take legal action against The Netherlands</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/somali-victims-of-us-drone-strike-take-legal-action-against-the-netherlands~a4196845/</link>
      <description>Two Somali victims of a US drone strike take legal action against the Netherlands. In January 2014, both men were hit by an American missile and lost two young daughters. One nomad lost his leg and their livestock was mostly annihilated. The Somalis and their lawyers hold the Netherlands co-responsible for the attack by the Americans, they said to reporters of De Volkskrant. The 2014 American dron</description>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Huib Modderkolk, Maud Effting</author>
      <guid isPermaLink="false">4196845</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/fd9f3018-113d-44d2-8a23-e7cbb700fe71?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/fd9f3018-113d-44d2-8a23-e7cbb700fe71?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Grutto met uitsterven bedreigd: 'slechtste jaar ooit'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/grutto-met-uitsterven-bedreigd-slechtste-jaar-ooit~a4179779/</link>
      <description>2015 wordt het 'allerslechtste gruttojaar uit de geschiedenis'. Dat zegt hoogleraar trekvogelecologie Theunis Piersma vandaag in een interview met de Volkskrant. Volgens Piersma bedreigt de sterfte onder grutto's en het geringe aantal kuikens het voortbestaan van de vogelsoort. 'Dan heb je opeens een nationale vogel die richting uitsterven gaat.' Halverwege de jaren zestig leefden er nog 120.000 g</description>
      <pubDate>Sat, 07 Nov 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">4179779</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/e6ed23de-96bd-4182-be9f-2a35f8274c75?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/e6ed23de-96bd-4182-be9f-2a35f8274c75?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Hij heette Vrijheid</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/vonk/hij-heette-vrijheid~a4168083/</link>
      <description>Vonk-columniste Beri Shalmashi ziet een Peshmergastrijder terug die ze ooit ontmoette. Maar wel op een selfie op Facebook, die zijn oversteek in een boot vol vluchtelingen laat zien. 'Ik wist dat hij gelijk had, maar ik was te egoïstisch en wilde dat hij bleef om te vechten voor zijn idealen.' Op Facebook zie ik een jongen die ik ken als vrijheidsstrijder, op een boot vol vluchtelingen steekt hij</description>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2015 15:40:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Beri Shalmashi</author>
      <guid isPermaLink="false">4168083</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/eb32a4b2-3eb3-45ea-8d84-ee4b1ba857f8?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/eb32a4b2-3eb3-45ea-8d84-ee4b1ba857f8?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Is 'nepparlement' een gevaarlijk woord?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/vonk/is-nepparlement-een-gevaarlijk-woord~a4164805/</link>
      <description>De gedachte dat het woord 'nepparlement' heel gevaarlijk is, getuigt van weinig vertrouwen in de democratie. Oorlog in de senaat. Marjolein Faber (PVV) zegt dat de meeste burgers tegen asielzoekers zijn, terwijl de meeste parlementariërs juist voor opvang stemmen. Die laten zo hun kiezers in de steek, vindt Faber, en zijn dus eigenlijk 'nepvolksvertegenwoordigers'. Ankie Broekers-Knol grijpt in: h</description>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2015 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Jonathan van het Reve</author>
      <guid isPermaLink="false">4164805</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/29040620-44ec-444a-8a6b-d3231a5b2258?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/29040620-44ec-444a-8a6b-d3231a5b2258?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Hiv-preventiepil biedt homo's seks zonder angst</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/hiv-preventiepil-biedt-homo-s-seks-zonder-angst~a4159995/</link>
      <description>We volgen deelnemers aan een test met PrEP. Dit is een preventief medicijn tegen hiv. Peter (42) is een consultant uit Rotterdam, die in zijn vrije tijd graag naar het theater gaat en uit eten met vrienden. Alexander (48) is een gepensioneerd danser uit Amsterdam, die nu als steward werkt. Ze zijn toevallig allebei blond - Hollands glorie - en hebben een warme, toegankelijke uitstraling. Ook zijn</description>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2015 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Haroon Ali</author>
      <guid isPermaLink="false">4159995</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/936cc325-0d1d-4279-adec-6542ec871463?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/936cc325-0d1d-4279-adec-6542ec871463?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Hipsterhaat is in de mode</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/vonk/hipsterhaat-is-in-de-mode~a4155025/</link>
      <description>Je hebt maar een goed bijgehouden baard nodig of je bent er een, een hipster. Dat terwijl de hipsterhaat in de mode is. 'De hipster beledigen is een makkelijke en veilige exercitie - niemand zal zich verdedigen en iedereen herkent je ergernissen', schrijft Haro Kraak deze zaterdag in achtergrond- en opiniekatern Vonk. Social media, maar ook reclames en de muziekindustrie spelen handig op deze tren</description>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2015 14:31:00 GMT</pubDate>
      <author>Marit Willemsen</author>
      <guid isPermaLink="false">4155025</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/bc563dac-9671-441f-9f92-8960e049286e?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/bc563dac-9671-441f-9f92-8960e049286e?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Vluchtelingendebat zaait enkel angst</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/vonk/vluchtelingendebat-zaait-enkel-angst~a4153180/</link>
      <description>Het vluchtelingendebat gaat steeds minder over vluchtelingen zelf en meer over onze angsten, schrijft Vonk-columniste Beri Shalmashi. 'Het zou Zijlstra in zijn nette pak niet misstaan wat minder populistisch gejammer in de volksmond te leggen.' Het is niet verwonderlijk hoe een debat over de nieuwe vluchtelingen muteert tot een debat over hoe zij Enschede tot aan Lelystad gaan veranderen in Sodom</description>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 09:05:00 GMT</pubDate>
      <author>Beri Shalmashi</author>
      <guid isPermaLink="false">4153180</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/7f556ea9-8597-4864-a064-f2dc55416d2d?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/7f556ea9-8597-4864-a064-f2dc55416d2d?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Lipstick is net zo makkelijk verkrijgbaar als zoutzuur'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/vonk/-lipstick-is-net-zo-makkelijk-verkrijgbaar-als-zoutzuur~a4149900/</link>
      <description>Jaarlijks worden honderden Indiase vrouwen slachtoffer van een zoutzuuraanval. Het gezicht van Reshma ging de wereld over in een campagne tegen deze verminkingen. Anne Sachtleven interviewde de 18-jarige voor het achtergrond- en opiniekatern Vonk van deze zaterdag. Het is schokkend om te zien. Een vrolijk ogende tiener die beautytips geeft - zoals in zoveel filmpjes op YouTube gebeurt - alleen hee</description>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2015 14:52:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Marit Willemsen</author>
      <guid isPermaLink="false">4149900</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/e65bbb25-e7ca-47b2-bd2b-bb885a39b388?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/e65bbb25-e7ca-47b2-bd2b-bb885a39b388?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>De nabrander: Verdwaald in het digitale UWV-doolhof</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/vonk/de-nabrander-verdwaald-in-het-digitale-uwv-doolhof~a4137907/</link>
      <description>Journalist Sjors van Beek maakte veel los met zijn artikel over zijn vreselijke ervaringen met het UWV, afgelopen weekend in Vonk, het achtergrond- en opiniekatern van de Volkskrant. Veel (ex-)werklozen herkenden zich in het verhaal en minister Lodewijk Asscher belooft beterschap. Wat denkt de auteur zelf? Komt het nu goed met het UWV? 'Ik ben al heel lang journalist, maar zo massaal als dit heb i</description>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2015 09:36:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Marit Willemsen</author>
      <guid isPermaLink="false">4137907</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/f0d83da8-974e-4cec-875c-2381b57cc7f0?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/f0d83da8-974e-4cec-875c-2381b57cc7f0?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Gewoon even naar de Turk</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/gewoon-even-naar-de-turk~a4126476/</link>
      <description>De mooiste plek van Europa wordt bedreigd door de kanker die welvaart heet. De Van Woustraat in Amsterdam, want die is het, vormde jarenlang de ideale balans tussen vrolijk en treurig, tussen autochtoon en allochtoon, tussen de populaire Pijp en de gevreesde Diamantbuurt. Ik woonde er tot vorige maand, met veel plezier, maar toen ik er vandaag weer eens doorheen fietste, zag ik dat het mis was: de</description>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 2015 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Jonathan van het Reve</author>
      <guid isPermaLink="false">4126476</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/c2cb986a-20c2-4a29-ac81-332734ca1f37?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/c2cb986a-20c2-4a29-ac81-332734ca1f37?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Een doorgeslagen gevalletje Snowden-syndroom</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/vonk/een-doorgeslagen-gevalletje-snowden-syndroom~a4087360/</link>
      <description>Zijn eigenlijke boodschap interesseerde mij minder, maar zijn psyche des te meer. Het was zo bizar dat het haast niet waar kon zijn. Hoe hij, als de mannen uit zijn lievelingsfilms, strak in pak en met een wapen in de hand, door de studio ijsbeerde. Ik zat aan de buis gekluisterd toen Tarik Z. het acht uur journaal kaapte. Dat hij de medewerkers van de NOS en daarmee alle media in Nederland zo kor</description>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 08:16:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Beri Shalmashi, filmmaakster en publiciste</author>
      <guid isPermaLink="false">4087360</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Een behoorlijk domme keuze</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/vonk/een-behoorlijk-domme-keuze~a4078748/</link>
      <description>Met mijn laarzen in de koude modder van een Almeers bos besloot ik filmmaker te worden. Minister Bussemaker klaagde laatst dat iedereen altijd maar hogerop wil en liever naar de universiteit gaat dan naar bijvoorbeeld het HBO. Er steeg een kakofonie van kritische geluiden op, want iedereen heeft recht het beste uit zijn studietijd halen. Maar het 'hoogste niveau', is niet per se het beste. Soms cr</description>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 08:18:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Beri Shalmashi, filmmaakster en publiciste</author>
      <guid isPermaLink="false">4078748</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/b4461944-9616-4a79-b73c-88f4d4caeaff?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/b4461944-9616-4a79-b73c-88f4d4caeaff?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Cruijff reageert in Telegraaf-column wel op onthullingen Volkskrant</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/sport/cruijff-reageert-in-telegraaf-column-wel-op-onthullingen-volkskrant~a4077291/</link>
      <description>Johan Cruijff heeft gereageerd op het nieuws dat hij goed verdient aan de 'revolutie' bij Ajax die zich onder zijn leiding voltrok. De Volkskrant berichtte dit weekend onder meer dat medewerkers uit de jeugdopleiding van de club verplicht een opleiding volgen bij het Cruyff Institute. Op vragen van de krant wilde Cruijff niet reageren, in zijn column in De Telegraaf gaat Cruijff summier op de beri</description>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2015 08:43:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">4077291</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/e2ed8715-3a3f-4d76-8ba8-ccc212a16fb2?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/e2ed8715-3a3f-4d76-8ba8-ccc212a16fb2?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Goed voor zichzelf en zijn vrienden</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/sport/goed-voor-zichzelf-en-zijn-vrienden~a4074346/</link>
      <description>Ruim baan voor de jeugd, voetballers in de leiding en Ajax weer aan de top: Johan Cruijff zou een revolutie ontketenen. Maar niet alleen uit clubliefde. Hoe Ajax als uithangbord diende voor Cruijffs bedrijf. Johan Cruijff heeft zijn zin. Na jaren lobbyen, praten en dreigen heeft zijn vriend Tscheu La Ling een functie bij Ajax. Deze week werd bekend dat de oud-voetballer, handelaar in vitaminesuppl</description>
      <pubDate>Sat, 13 Jun 2015 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Huib Modderkolk, Tom Kreling</author>
      <guid isPermaLink="false">4074346</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/79e87a09-4791-4a6e-9297-d31586c4b3b6?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/79e87a09-4791-4a6e-9297-d31586c4b3b6?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Beritan heeft meer dode dan levende zussen</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/vonk/beritan-heeft-meer-dode-dan-levende-zussen~a4067968/</link>
      <description>Beritan heeft meer dode zussen dan levende, want zij zijn stuk voor stuk vertrokken om te vechten in de bergen. De verkiezingen van zondag lijken Turkije te hebben veranderd, welke regering nu ook gaat worden gevormd. De Koerden en andere 'minderheden' krijgen nu al meer erkenning en een gevoel van gelijkwaardigheid. Deze dagen denk ik het meest aan mijn oud-filmstudent Beritan. Bij onze laatste o</description>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2015 10:44:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Beri Shalmashi</author>
      <guid isPermaLink="false">4067968</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/8c1ffd13-6256-4556-a008-cd5f8ad81486?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/8c1ffd13-6256-4556-a008-cd5f8ad81486?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Loving Day: erkenning voor vermenging</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/vonk/loving-day-erkenning-voor-vermenging~a4066164/</link>
      <description>Said El Haji kieperde ooit bijna een glas wijn in het gezicht van zijn Nederlandse vriendin omdat zij hem openlijk was afgevallen. Toch prees hij afgelopen zaterdag in Vonk, het achtergrond- en opiniekatern van de Volkskrant, zijn relatie de hemel in. Twee dagen voor Loving Day (12 juni) vertelt de schrijver woensdagavond in Amsterdam waarom twee culturen op één kussen prima kunnen. Het cliché wil</description>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2015 08:40:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Wietse Pottjewijd</author>
      <guid isPermaLink="false">4066164</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/2c6eae82-8c44-4da6-bd74-2fb60224e0b3?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/2c6eae82-8c44-4da6-bd74-2fb60224e0b3?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Hier kun je op Schiphol nog grappen dat je een wapen draagt</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/vonk/hier-kun-je-op-schiphol-nog-grappen-dat-je-een-wapen-draagt~a4051016/</link>
      <description>In een land als Irak word je vermoedelijk altijd door het een of het ander in de gaten gehouden, en dat kweekt achtervolgingswaan. Ik sta met een weekendtas bij de nieuwe securityband op Schiphol. De ruimte is futuristisch wit en ik raak ontroerd, want ik voel me nergens zo thuis als hier en nu is het plots veel mooier geworden. Spontaan feliciteer ik de douanier met de make-over van zijn werkplek</description>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 08:27:00 GMT</pubDate>
      <author>Beri Shalmashi</author>
      <guid isPermaLink="false">4051016</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/58c9547e-eb57-4505-831d-db6fa849dd8c?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/58c9547e-eb57-4505-831d-db6fa849dd8c?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
  </channel>
</rss>
