<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
  <channel>
    <title>VK:Voordeel</title>
    <link>http://www.volkskrant.nl</link>
    <description>Volkskrant.nl biedt het laatste nieuws, opinie en achtergronden</description>
    <language>nl-NL</language>
    <copyright>De Persgroep Publishing Nederland NV</copyright>
    <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 10:20:11 GMT</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Feb 2017 10:20:11 GMT</lastBuildDate>
    <image>
      <title>Volkskrant.nl - laatste nieuws, opinie en achtergronden</title>
      <url>http://static3.persgroep.net/volkskrant/static/img/logos/volkskrant/rss_logo.png?r=de9ef05e</url>
      <link>http://www.volkskrant.nl</link>
      <width>16</width>
      <height>16</height>
    </image>
    <item>
      <title>Een van de grootste pakjeshuizen van de Sint</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/een-van-de-grootste-pakjeshuizen-van-de-sint~a4425425/</link>
      <description>Internetwarenhuis bol.com verwacht deze feestperiode drie miljoen pakjes meer te verwerken dan vorig jaar. Een rondgang langs eindeloze rijen stellages en een krioelende massa van personeel. Topdrukte in het Waalwijkse distributiecentrum van Docdata, de logistieke partner van internetwarenhuis bol.com. Hier, op een bedrijventerrein ten noorden van de A59, staat een immense hal die dezer dagen, met</description>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Marcel van Lieshout</author>
      <guid isPermaLink="false">4425425</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Geen franjes, geen bullshit: The Rolling Stones als een klap in je gezicht</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/muziek/geen-franjes-geen-bullshit-the-rolling-stones-als-een-klap-in-je-gezicht~a4425355/</link>
      <description>Als The Stones konden kiezen, dan hoorde iedereen ze in mono: hard, direct, alles door één kanaal geperst. Helaas, de opkomst van stereo was onstuitbaar. Gelukkig is er nu een monobox. Als het aan Keith en Mick had gelegen, dan hadden ze hun eerste platen opgenomen zoals de oude Amerikaanse blues- en countryhelden dat deden sinds de late jaren dertig van de vorige eeuw. Ingezongen in een microfoon</description>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Robert van Gijssel</author>
      <guid isPermaLink="false">4425355</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/3cb63df4-6370-4926-ad90-2fba0901497c?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/3cb63df4-6370-4926-ad90-2fba0901497c?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Pyschedelica was een korte, maar prachtige tussenfase</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/muziek/pyschedelica-was-een-korte-maar-prachtige-tussenfase~a4425364/</link>
      <description>In 1973 brak Pink Floyd door met Dark Side of the Moon. Hoe ze zover kwamen, is nu te horen en te zien. Een doos waarin met gemak een keukenmachine past, met daarin twee kleinere dozen en een handvol singletjes. Een van de dozen zit vol met foto's, replica's van concertaffiches en andersoortige band-memorabilia, de andere bevat zeven mooi verzorgde cd-boxjes op boekformaat. Pink Floyd heeft werk g</description>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Menno Pot, Gijsbert Kamer</author>
      <guid isPermaLink="false">4425364</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/0e3e5379-bb37-46cd-896f-4b0cc778f647?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/0e3e5379-bb37-46cd-896f-4b0cc778f647?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>De leukste cadeaus voor foodies</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/voorpagina/de-leukste-cadeaus-voor-foodies~a4421608/</link>
      <description>Bij een lekkerbek kun je niet aankomen met de eerste de beste chocoladeletter, maar wat geef je dan wel? De 16-delige bestekset 'Newberg' van Made zorgt voor een feestelijk gedekte tafel en kan naderhand gewoon in de vaatwasser. Gemaakt van roestvrij staal. € 159. Made.com Ineke Hans ontwierp voor de expositie BAL! op Soestdijk een set van vijf snijplanken. Gemaakt van wit- en roodkleurig gerecycl</description>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Productie: Joline van den Oever</author>
      <guid isPermaLink="false">4421608</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/ee7df9a9-9366-4864-810d-362b529adb45?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/ee7df9a9-9366-4864-810d-362b529adb45?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Sieraden van de mooiste materialen</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/sieraden-van-de-mooiste-materialen~a4420704/</link>
      <description>Voor oren, vingers, halzen en schoenen die zónder een tikje kaal zijn. Treasure Rookie reist de wereld af op zoek naar de mooiste materialen. Deze 'Gold Lagoon'-ring is voorzien van het mineraal howliet. € 35. Treasurerookie.com Ontwerpster Renske Versluijs gebruikte eikenhout, koper en porselein voor haar nieuwste collectie kettingen. € 69. Renskeversluijs.com Liefhebbers van Kenzo (met een tijge</description>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Productie: Joline van den Oever</author>
      <guid isPermaLink="false">4420704</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/c42473ad-51c2-4977-ac15-86cc545bf372?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/c42473ad-51c2-4977-ac15-86cc545bf372?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Voor het eerst sinds crisis is Nederlander weer reislustig</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/reizen/voor-het-eerst-sinds-crisis-is-nederlander-weer-reislustig~a4288692/</link>
      <description>Voor het eerst sinds de economische crisis gaan Nederlanders weer meer op vakantie. Uit een inventarisatie van reiskoepel ANVR onder haar leden blijkt dat het aantal boekingen ten tijde van de mei-vakantie, die vandaag voor veel gezinnen begint, fors hoger ligt dan de voorgaande jaren. 'Onze reisoperators merken voor het eerst dat het consumentenvertrouwen is opgeleefd', aldus ANVR-directeur Frank</description>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2016 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Jeroen Visser</author>
      <guid isPermaLink="false">4288692</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/3d468baa-39c4-43ac-8679-119e6c4d67d2?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/3d468baa-39c4-43ac-8679-119e6c4d67d2?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Verdachte van hack speelgoedfabrikant VTech aangehouden</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/voordeel/verdachte-van-hack-speelgoedfabrikant-vtech-aangehouden~a4208165/</link>
      <description>De Britse politie heeft een 21-jarige man aangehouden die wordt verdacht van het hacken van de computers van het bedrijf VTech, fabrikant van educatief elektronisch speelgoed. Dat heeft de politie vandaag bekendgemaakt, meldt de BBC. De verdachte is in het graafschap Berkshire aangehouden en wordt ervan verdacht dat hij zich 'ongeoorloofde toegang' tot computers heeft verschaft. VTech maakt onder</description>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 13:44:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">4208165</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/4b6d58d1-b9dd-453c-a43e-ac25179de995?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/4b6d58d1-b9dd-453c-a43e-ac25179de995?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Achmea biedt korting in ruil voor privédata</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/tech/achmea-biedt-korting-in-ruil-voor-privedata~a4154347/</link>
      <description>Wen er maar aan: steeds nadrukkelijker zullen bedrijven hengelen naar uw data. Persoonsgegevens zijn het nieuwe goud en steeds meer geld waard, zegt Merel Eilander van het College Bescherming Persoonsgegevens. Ze reageert op het voorstel van verzekeraar Achmea, dat klanten premieverlaging wil bieden als ze meetkastjes in huis en auto plaatsen en de data delen met de verzekeraar. Zo kan de verzeker</description>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2015 18:15:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Huib Modderkolk</author>
      <guid isPermaLink="false">4154347</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/1beb673c-8409-4aff-bff8-85bea2381642?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/1beb673c-8409-4aff-bff8-85bea2381642?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Etappeverslag: 23 juli</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/voordeel/etappeverslag-23-juli~a4107094/</link>
      <description>Etappe 18 stond in het teken van Hollandse Folklore. We zetten koers langs het beroemde Bolletjescafé, paling in Volendam, en pittoresk Broek in Waterland. Door de polder met passages over kleine bruggen en altijd een molen aan de horizon. Met 2.000 kilometer op de teller komt de meet in zicht, fietsen jullie zondag de finale etappe naar Amsterdam met ons mee? Drie kopmannen met hun peloton meeste</description>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 06:18:00 GMT</pubDate>
      <author>Aangeboden door: Amstel Bier</author>
      <guid isPermaLink="false">4107094</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/f8871005-bfaa-4283-a50f-dba396a220fc?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/f8871005-bfaa-4283-a50f-dba396a220fc?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Chios, een verborgen schat in de Egeïsche zee, nodigt u uit voor een ontdekkingsreis</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/reizen/chios-een-verborgen-schat-in-de-egeische-zee-nodigt-u-uit-voor-een-ontdekkingsreis~a4035393/</link>
      <description>Diep blauw, diepe kristalheldere wateren en een vulkanische verleidelijk energie. Het zwemen in Mavra Volia, zal onvergetelijk in uw geheugen blijven. Uniek in de wereld van mastiek, wordt alleen op Chios geproduceerd, in het zuidelijk gedeelte van het eiland. Mis de kans niet om een bezoek aan de Mastiekdorpen te brengen.  Maak kennis met de lokale bevolking, luister naar hun ervaringen over de t</description>
      <pubDate>Wed, 20 May 2015 22:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4035393</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/1113a99d-7bc1-4283-b03a-4aff67a38008?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/1113a99d-7bc1-4283-b03a-4aff67a38008?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Helft Nederlanders werkt rest van het jaar niet meer'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/-helft-nederlanders-werkt-rest-van-het-jaar-niet-meer~a3817763/</link>
      <description>De Nederlandse economie draait de komende week nog maar op halve kracht. De helft van alle Nederlanders, die vanavond vrij krijgen om kerst te vieren, is niet van plan om voor de jaarwisseling nog aan het werk te gaan. Dat zeggen economen van ING op basis van een enquête onder meer dan 60 duizend mensen. De meeste mensen nemen de dagen tussen kerst en Nieuwjaar vrij om tijd te spenderen met famili</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2014 13:32:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Joost van der Meer</author>
      <guid isPermaLink="false">3817763</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/ec6746d2-ab34-4b39-b81f-8fe6f4223dd6?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/ec6746d2-ab34-4b39-b81f-8fe6f4223dd6?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>ELEKTRISCH, MAAR VOORAL: LEUK RIJDEN</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/voordeel/elektrisch-maar-vooral-leuk-rijden~a3661863/</link>
      <description>Elektrisch rijden is niet alleen verantwoord, maar ook leuk. De BMW i3 sprint met gemak van nul naar honderd.Elektrische auto's doen qua rijcomfort niet onder voor hun tegenhangers met een brandstofmotor. Ze zijn stil, snel en hebben het voordeel dat schakelen overbodig is. Elektrische auto"s doen qua rijcomfort niet onder voor hun tegenhangers met een brandstofmotor. Ze zijn stil, snel en hebben</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2014 14:55:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3661863</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Staatsloterij stopt in stilte met kleine prijzen</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/staatsloterij-stopt-in-stilte-met-kleine-prijzen~a3778164/</link>
      <description>De Staatsloterij heeft in stilte de meeste kleine prijzen - van onder de 100 euro - geschrapt en daarmee de kans op een prijs verlaagd. De winkans bij de loterij is volgens de Consumentenbond nu gedaald van 51,9 naar 50,1 procent. De Staatsloterij erkent dat. Volgens de bond had de Staatsloterij het publiek en vooral de vaste deelnemers daarover beter moeten informeren. De loterij meldt op zijn be</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 09:56:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">3778164</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/6fcf6474-cf82-49a0-9e14-1b9d9b428996?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/6fcf6474-cf82-49a0-9e14-1b9d9b428996?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Eerste getijdencentrale moet 50 huishoudens stroom leveren</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/eerste-getijdencentrale-moet-50-huishoudens-stroom-leveren~a3778110/</link>
      <description>Het eiland Texel krijgt de eerste getijdencentrale van Nederland, meldt Trouw. Het is een kleine centrale, maar hij drijft zodat de onderhoudsgevoelige apparatuur zich boven water bevindt. Een turbine onder water wekt met behulp van het in- en uitstromende water van de Waddenzee de energie op. De getijdencentrale van Bluewater wordt begin 2015 in het Marsdiep geïnstalleerd en gaat stroom leveren a</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 07:05:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3778110</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/9002ea8d-b953-4ad5-beb5-d9806a116762?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/9002ea8d-b953-4ad5-beb5-d9806a116762?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>SP en GroenLinks: fiets van de zaak behouden</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/voordeel/sp-en-groenlinks-fiets-van-de-zaak-behouden~a3776255/</link>
      <description>De SP en GroenLinks willen dat de fiscaal voordelige 'fiets van de zaak' blijft bestaan. Ze vrezen dat de fiets van de baas verdwijnt met het belastingplan van staatssecretaris Eric Wiebes van Financiën, dat morgen in de Tweede Kamer wordt behandeld. SP-Kamerlid Farshad Bashir vindt dat de Kamer een stokje moet steken voor het plan van Wiebes. GroenLinks-Kamerlid Jesse Klaver zal een amendement in</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2014 15:59:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3776255</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/230e605f-c6f4-45af-afa1-c5ee4ef217fd?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/230e605f-c6f4-45af-afa1-c5ee4ef217fd?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Nieuwe hypotheek elke maand goedkoper'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/-nieuwe-hypotheek-elke-maand-goedkoper~a3775936/</link>
      <description>Een hypotheek voor huizenkopers wordt elke maand wat goedkoper. Door ontwikkelingen op de financiële markten blijven de rentetarieven maar dalen. Ze zijn historisch laag, zo meldt De Telegraaf. De meeste huizenbezitters merken dit echter nog niet in hun maandlasten, omdat zij hun rente jaren geleden voor een hoog tarief hebben vastgezet. Medio oktober is de gemiddelde hypotheekrente voor tien jaar</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2014 07:03:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3775936</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/665ee65b-7d30-4fd6-8f16-dc543d3ac5a8?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/665ee65b-7d30-4fd6-8f16-dc543d3ac5a8?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Nederland Europees kampioen btw-innen</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/voordeel/nederland-europees-kampioen-btw-innen~a3774730/</link>
      <description>Nederland is beter dan de meeste andere landen van de Europese Unie bij het innen van btw. De kloof tussen verwachte btw-inkomsten en ontvangen btw is in Nederland, samen met Finland, het kleinst van 26 onderzochte EU-lidstaten. Dat meldt de Europese Commissie in Brussel. Volgens het dagelijks bestuur van de EU is de kloof in Nederland en Finland 5 procent, maar bijvoorbeeld 44 procent in Roemenië</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2014 18:26:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3774730</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/0505b901-78c0-4aaa-a0bd-c4545db62933?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/0505b901-78c0-4aaa-a0bd-c4545db62933?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Dienstverlening banken nauwelijks verbeterd'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/voordeel/-dienstverlening-banken-nauwelijks-verbeterd~a3773886/</link>
      <description>Veel bankmedewerkers vinden dat de dienstverlening aan klanten sinds het uitbreken van de financiële crisis in 2008 nauwelijks is verbeterd. Dat meldt EenVandaag vandaag op basis van een onderzoek onder ruim 600 bankmedewerkers die lid zijn van een vakbond. Een derde van de ondervraagden zegt dat de service aan consumenten slechter is geworden, terwijl eenzelfde deel geen verschil ziet. De bankmed</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 14:28:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3773886</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/ef5e6132-7765-4002-8496-6f8b01212ba8?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/ef5e6132-7765-4002-8496-6f8b01212ba8?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Schulden van consumenten onnodig in de hand gewerkt'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/-schulden-van-consumenten-onnodig-in-de-hand-gewerkt~a3770832/</link>
      <description>Overheid en bedrijfsleven kunnen miljoenen besparen door meer oog te hebben voor het financieel gedrag van consumenten. Steeds meer huishoudens kampen met geldproblemen en dat kost de samenleving onnodig veel geld. Dat schrijft het Nationaal Instituut voor Budgetvoorlichting (Nibud) in een vandaag verschenen rapport. 'We staan te dweilen, terwijl de kraan openstaat', constateert de instantie die d</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2014 07:33:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3770832</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/db62bc12-d171-4ed6-8f4a-14c4cd15e602?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/db62bc12-d171-4ed6-8f4a-14c4cd15e602?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'2,5 miljoen Nederlanders onder armoedegrens'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/-2-5-miljoen-nederlanders-onder-armoedegrens~a3770723/</link>
      <description>In Nederland leven 2,5 miljoen mensen onder de armoedegrens. Dat betekent een toename van 1 procent in 5 jaar tijd, zo staat in een onderzoek naar de ontwikkeling en aanpak van armoede in Europa, dat vandaag op de internationale dag tegen de armoede is gepubliceerd. Het rapport is een uitgave van Platform31 uit Den Haag, een kenniscentrum voor stedelijke en regionale ontwikkeling, en het European</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2014 04:45:00 GMT</pubDate>
      <author>Bewerkt door: redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">3770723</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/c29ef8e1-618c-4c6c-8601-268293046b78?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/c29ef8e1-618c-4c6c-8601-268293046b78?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>De strijd om het belastingstelsel: iedereen wil iets anders van Wiebes</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/politiek/de-strijd-om-het-belastingstelsel-iedereen-wil-iets-anders-van-wiebes~a3770295/</link>
      <description>Het belastingstelsel, met z'n schijven, boxen, toeslagen, kortingen en aftrekposten, moet op de schop. Tot dusverre de consensus onder de politieke partijen. Hoe dat moet, daarover verschilt iedereen van mening; zelfs coalitiepartners VVD en PvdA. Staatssecretaris Wiebes van Financiën ontving vandaag de fractiespecialisten van coalitie en oppositie voor een eerste verkenning: wie staat waar? VVD e</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2014 13:09:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Joost de Vries</author>
      <guid isPermaLink="false">3770295</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/16308b5d-7efe-4a70-a33a-203cdd28cc51?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/16308b5d-7efe-4a70-a33a-203cdd28cc51?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Grote pensioenfondsen hebben weer dekkingstekort</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/voordeel/grote-pensioenfondsen-hebben-weer-dekkingstekort~a3769833/</link>
      <description>De grote Nederlandse pensioenfondsen zijn er in het derde kwartaal een stuk slechter voor komen te staan. De vijf grote fondsen zagen hun financiële situatie verslechteren door een verdere daling van de rente, wat het moeilijker maakt om aan hun pensioenverplichtingen te kunnen voldoen. Vandaag maakten ze hun dekkingsgraden bekend, die aangeven in hoeverre ze aan hun verplichtingen kunnen voldoen.</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 22:44:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3769833</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/63517cbb-2289-4e58-a216-75c6a592ec02?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/63517cbb-2289-4e58-a216-75c6a592ec02?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Pensioenbeleggers tegen levering executiemiddel aan gevangenissen</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/pensioenbeleggers-tegen-levering-executiemiddel-aan-gevangenissen~a3769058/</link>
      <description>De pensioenfondsen PGGM en ABP, aandeelhouders van het Amerikaanse geneesmiddelenbedrijf Mylan Inc, zullen dat bedrijf aansporen het middel rocuroniumbromide niet te leveren aan gevangenissen die het willen inzetten voor uitvoering van de doodstraf. Amerikaanse gevangenissen hebben het nieuwe dodelijke injectiemiddel sinds kort op het oog voor hun executiecocktail. Mensenrechtenorganisatie Repriev</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Erik den Outenaar</author>
      <guid isPermaLink="false">3769058</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/5d8b588f-986c-4f2e-aefa-5e6a58fdaf08?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/5d8b588f-986c-4f2e-aefa-5e6a58fdaf08?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Met een belasting op het eigen huis verklein je de enorme ongelijkheid'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/-met-een-belasting-op-het-eigen-huis-verklein-je-de-enorme-ongelijkheid~a3768972/</link>
      <description>Het is tijd om iets te doen aan de 'schokkende' verschillen tussen vermogens van Nederlanders, zegt econoom Itai Agur. Sla huizenbezitters progressief aan en verlaag de inkomstenbelasting. Het was zwaar, de financiële crisis van de afgelopen jaren, maar het ergste is achter de rug en Nederland is weer op de goede weg. Het overheidstekort en de werkloosheid lopen terug, onderwijs en zorg zijn van h</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Wilco Dekker</author>
      <guid isPermaLink="false">3768972</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/f2960093-b2bb-4677-9253-4ccfa1fe6a80?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/f2960093-b2bb-4677-9253-4ccfa1fe6a80?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>TomTom komt met online navigatiedienst</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/voordeel/tomtom-komt-met-online-navigatiedienst~a3768651/</link>
      <description>TomTom heeft een nieuwe dienst geïntroduceerd waarmee klanten online navigatie kunnen aanbieden op mobiele apparaten met internetverbinding, zonder dat daarop een kaart is opgeslagen. Dat meldde het technologiebedrijf dinsdag. Volgens TomTom is het product onder meer toepasbaar is in nieuwe, draagbare elektronica, bijvoorbeeld brillen en horloges. Om deze uitbreiding van het aanbod mogelijk te mak</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 08:34:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3768651</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/af8d77b4-d625-45f4-bf43-8121d3052ab6?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/af8d77b4-d625-45f4-bf43-8121d3052ab6?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>De zzp'ers aan de onderkant van de arbeidsmarkt bouwen geen pensioen op</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/de-zzp-ers-aan-de-onderkant-van-de-arbeidsmarkt-bouwen-geen-pensioen-op~a3768201/</link>
      <description>Freelancers zouden recht moeten krijgen op WW, op een uitkering bij ziekte en op aanvullend pensioen. Het plan van werkgeversvereniging AWVN om zzp'ers meer rechten te geven, valt uiteraard te prijzen. Ook bij politieke partijen, bij de vakbonden en bij de zelfstandigen zelf bestaat er de breed gedeelde behoefte de onrechtvaardigheden in het huidige sociale stelsel te minimaliseren. Maar na deze s</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Xander van Uffelen</author>
      <guid isPermaLink="false">3768201</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/c89be0fb-7052-4bed-b27c-24c3d1b94371?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/c89be0fb-7052-4bed-b27c-24c3d1b94371?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Studieschuld drukt minder op hypotheek</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/studieschuld-drukt-minder-op-hypotheek~a3768265/</link>
      <description>Een studieschuld gaat minder zwaar meetellen bij het verkrijgen van een hypotheek. Banken hebben dat na overleg met het ministerie van OCW besloten. Dat heeft de Nederlandse Vereniging van Banken (NVB) maandag bekendgemaakt. Een studieschuld binnen het nieuwe leenstelsel, dat in september 2015 ingaat, weegt daardoor minder zwaar op de maximale hypotheekhoogte. Dat is mogelijk omdat de maandlasten</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2014 20:58:00 GMT</pubDate>
      <author>Van onze verslaggevers</author>
      <guid isPermaLink="false">3768265</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/66127850-2d65-4fa7-a863-82675fe3019c?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/66127850-2d65-4fa7-a863-82675fe3019c?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Nederland daalt nog verder op ranglijst pensioenstelsels</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/nederland-daalt-nog-verder-op-ranglijst-pensioenstelsels~a3767929/</link>
      <description>Nederland is dit jaar verder afgegleden op de wereldranglijst van beste pensioensystemen ter wereld tot de derde plek. De tweede plaats is afgestaan aan Australië. Dat blijkt uit de vandaag gepubliceerde wereldwijde pensioenindex van adviesbureau Mercer. De zogeheten Global Pension Index vergelijkt pensioenstelsels in 25 landen. Denemarken, dat in 2012 al de eerste plek van Nederland overnam, blij</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2014 07:36:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3767929</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/72816d17-c097-43aa-a802-3bcc7eacebda?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/72816d17-c097-43aa-a802-3bcc7eacebda?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Torenhoge' naheffingen voor transportsector</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/-torenhoge-naheffingen-voor-transportsector~a3767418/</link>
      <description>Transportbedrijven worden met faillissement bedreigd door 'torenhoge' naheffingen van de fiscus voor het onterecht gebruikmaken van fiscale voordelen voor bijscholing van personeel. Volgens brancheorganisatie Transport en Logistiek Nederland (TLN) vordert de Belastingdienst tientallen miljoenen euro's. In een brief aan de Tweede Kamer zegt TLN dat transportbedrijven die 'te goeder trouw' zijn gewe</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2014 19:53:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3767418</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/fb4872c9-eab9-47e8-96e5-0dbe1efbfa5e?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/fb4872c9-eab9-47e8-96e5-0dbe1efbfa5e?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Ov-chipkaart maakt horendol'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/voordeel/-ov-chipkaart-maakt-horendol~a3764784/</link>
      <description>Treinreizigers worden horendol van het vele in- en uitchecken met de ov-chipkaart tijdens een reis, terwijl vroeger één papieren treinkaartje voldeed. Mensen vinden het reizen met de trein veel te ingewikkeld en te duur geworden. Dat blijkt uit een inventarisatie van de Consumentenbond, die binnen 3 maanden 2400 klachten binnenkreeg. De bond vindt dat NS veel eerder de boel op orde had moeten hebb</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2014 05:21:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3764784</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/817f9a31-5296-47c4-930e-c78822c0f58c?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/817f9a31-5296-47c4-930e-c78822c0f58c?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>België verhoogt pensioenleeftijd</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/belgie-verhoogt-pensioenleeftijd~a3763453/</link>
      <description>België gaat de pensioenleeftijd optrekken. Dat hebben de onderhandelaars van de vier partijen die praten over een Belgische regering afgesproken, zo meldden Belgische media vandaag. De wettelijke pensioenleeftijd gaat in 2025 naar 66 jaar en naar 67 jaar in 2030. De steeds verder stijgende levensverwachting is de reden voor de verhoging van de pensioengerechtigde leeftijd. Er komen ook overgangsma</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 08:35:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3763453</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/a72ab617-7756-4f89-ad9a-9096d408f148?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/a72ab617-7756-4f89-ad9a-9096d408f148?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Steunpot voor startersleningen al bijna leeg'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/voordeel/-steunpot-voor-startersleningen-al-bijna-leeg~a3763361/</link>
      <description>Huizenkopers kunnen bijna geen gebruik meer maken van de starterslening. Door het aantrekken van de woningmarkt zijn er al zoveel aanvragen gedaan dat het Rijk bijna door het budget heen is, meldt Het Financieele Dagblad. De pot is naar verwachting binnen enkele maanden leeg. Vorig jaar stelde zowel kabinet als gemeenten 50 miljoen euro ter beschikking om extra leningen mogelijk te maken en de koo</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 05:24:00 GMT</pubDate>
      <author>redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">3763361</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/5decad55-0693-4661-9e99-b5f4703bcc27?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/5decad55-0693-4661-9e99-b5f4703bcc27?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'D-reizen moet tientallen winkels sluiten'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/-d-reizen-moet-tientallen-winkels-sluiten~a3763375/</link>
      <description>Reisbureauketen D-reizen verkeert in zwaar weer. De organisatie duikt dit jaar diep in de rode cijfers en moet noodgedwongen tientallen winkels sluiten. Dat meldt De Telegraaf vandaag. Volgens topman Will van Hoogen is één van de oorzaken de opmars van internet. 'Wij hebben daarnaast forse reorganisatiekosten door de fusie van D-reizen met VakantieXperts en de Thomas Cook Travelshops. De nieuwe, D</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 04:45:00 GMT</pubDate>
      <author>redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">3763375</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/6f3ee518-ebda-465a-8c45-97fe9f3651e5?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/6f3ee518-ebda-465a-8c45-97fe9f3651e5?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Oproep toezichthouder na zaak Ordina: meldt misstanden ict</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/oproep-toezichthouder-na-zaak-ordina-meldt-misstanden-ict~a3761622/</link>
      <description>De Autoriteit Consument &amp; Markt (ACM) heeft aanwijzingen gekregen van 'mededingingsproblemen' in de ict-sector. De toezichthouder roept voor een onderzoek naar concurrentievervalsing rond overheidsaanbestedingen op dit punt burgers, bedrijven en overheden op misstanden te melden. Dat heeft de ACM vrijdag bekend gemaakt, zonder met nadere details te komen. De ACM verwees wel naar een uitzending don</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2014 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Wilco Dekker</author>
      <guid isPermaLink="false">3761622</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/da26c807-da9e-4ba4-ae31-93a4d8e7305f?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/da26c807-da9e-4ba4-ae31-93a4d8e7305f?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Wiebes: 'Fiets van de baas' blijft</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/magazine/wiebes-fiets-van-de-baas-blijft~a3761406/</link>
      <description>De fiscaal voordelige 'fiets van de baas' verdwijnt niet. Staatssecretaris Eric Wiebes van Financiën zei dat vrijdag in reactie op een noodkreet van organisaties als de BOVAG, de Fietsersbond en Natuur &amp; Milieu. Die vrezen dat de fiscale voordelen van de fiets in het woon-werkverkeer verdwijnen. Wiebes stelt dat de aparte regeling voor het aanschaffen van een fiets via de werkgever weliswaar verdw</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2014 12:47:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3761406</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/d62484db-e537-4d50-9d5c-26313f612210?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/d62484db-e537-4d50-9d5c-26313f612210?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Wiebes neemt maatregelen na fraude bij Belastingdienst</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/voordeel/wiebes-neemt-maatregelen-na-fraude-bij-belastingdienst~a3760811/</link>
      <description>Staatssecretaris Eric Wiebes van Financiën heeft maatregelen genomen om grote fraude door medewerkers van de Belastingdienst te voorkomen. Aanleiding is de fraudezaak waarbij een medewerker van de Belastingdienst in juni in één klap 20 miljoen euro overmaakte naar een rekening van een medeverdachte. Wiebes schrijft de Kamer vandaag dat hoge teruggaven vanaf een bepaald bedrag nu allemaal gecontrol</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2014 14:55:00 GMT</pubDate>
      <author>Bewerkt door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">3760811</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/0a4d29c3-6065-41f1-9b1d-0af00bef7c77?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/0a4d29c3-6065-41f1-9b1d-0af00bef7c77?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Dekkingsgraden pensioenfondsen hard gedaald</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/voordeel/dekkingsgraden-pensioenfondsen-hard-gedaald~a3760101/</link>
      <description>Nederlandse pensioenfondsen zijn er vorige maand een stuk slechter voor komen te staan. De gemiddelde dekkingsgraad van de fondsen daalde met 4 procentpunt tot 108 procent, meldde onderzoeksbureau Aon Hewitt vandaag. De pensioenexpert schrijft de forse daling toe aan een nadelige rekenrente waartegen de pensioenfondsen hun verplichtingen moeten waarderen. Daarnaast hebben pensioenfondsen door een</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 15:35:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3760101</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/32cdcdd4-bbeb-47c7-96dc-669782ba7468?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/32cdcdd4-bbeb-47c7-96dc-669782ba7468?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Gouden Windei voor 'mierzoete' Capri-Sun</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/voordeel/gouden-windei-voor-mierzoete-capri-sun~a3759791/</link>
      <description>Het kinderdrankje Capri-Sun is uitgeroepen tot meest misleidende product van 2014. Voedselwaakhond Foodwatch noemt het drankje een 'mierzoete misleiding van Coca-Cola'. Capri-Sun kreeg in de verkiezing voor het Gouden Windei de meeste stemmen van consumenten; ruim 38 procent koos de frisdrank als meest misleidend. In totaal brachten ruim 26.000 mensen een stem uit, meldt Foodwatch. In de zakjes va</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 03:45:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3759791</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/9fecddbc-d164-4606-85c2-6fbd15d9d063?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/9fecddbc-d164-4606-85c2-6fbd15d9d063?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Aandelen Zalando alleen in Duitsland en Luxemburg te koop</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/aandelen-zalando-alleen-in-duitsland-en-luxemburg-te-koop~a3759297/</link>
      <description>Het is te hopen dat een stel schoenen bestellen bij Zalando makkelijker gaat dan het bemachtigen van een aandeel. Europa's grootste schoenenverkoper, behept met een tomeloze ambitie om nog groter en nog Europeser te worden, gaat vandaag naar de beurs. Maar de emissie is alleen bestemd voor inwoners van Duitsland en Luxemburg. In andere landen worden de stukken niet te koop aangeboden, althans niet</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2014 12:57:00 GMT</pubDate>
      <author>Door: Gerard Reijn</author>
      <guid isPermaLink="false">3759297</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/c5fa2f2d-bf78-4e22-81e0-1c38ebdb7791?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static1.persgroep.net/volkskrant/image/c5fa2f2d-bf78-4e22-81e0-1c38ebdb7791?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Aegon: 'Pensioenregels raken nabestaanden'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/aegon-pensioenregels-raken-nabestaanden~a3758545/</link>
      <description>Nabestaanden van werknemers in loondienst die na 1 januari 2015 overlijden, dreigen in sommige gevallen duizenden euro's minder partnerpensioen te krijgen. Daarvoor waarschuwt verzekeraar Aegon. Volgens Aegon ligt de oorzaak van de lagere partnerpensioenen in de versobering van het pensioenstelsel en in het uitblijven van wetgeving om de gevolgen van voor nabestaanden op te vangen. Met ingang van</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2014 10:24:00 GMT</pubDate>
      <author>Bewerkt door: Redactie</author>
      <guid isPermaLink="false">3758545</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/598102ed-e18d-4c55-a173-3ebbcb06ca31?width=397&amp;height=289">
        <media:thumbnail url="http://static0.persgroep.net/volkskrant/image/598102ed-e18d-4c55-a173-3ebbcb06ca31?width=397&amp;height=289" />
      </media:content>
    </item>
  </channel>
</rss>
